<!DOCTYPE html>
<html lang="fr-FR">
<head>
    <link rel="dns-prefetch" href="//scripts.static-od.com" />
    <link rel="dns-prefetch" href="//c0.lestechnophiles.com" />
    <link rel="dns-prefetch" href="//c1.lestechnophiles.com" />
    <link rel="dns-prefetch" href="//c2.lestechnophiles.com" />
    <link rel="dns-prefetch" href="//fonts.googleapis.com" />
    <link rel="dns-prefetch" href="//unpkg.com" />
    <link rel="dns-prefetch" href="//cache.consentframework.com">
    <link rel="preconnect" href="https://fonts.gstatic.com/" crossorigin>

    <meta charset="UTF-8" />
    <meta name="viewport" id="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, user-scalable=yes" />

    

    
    <link rel="profile" href="http://gmpg.org/xfn/11" />
    <link rel="pingback" href="https://www.frandroid.com/xmlrpc.php" />

        <link rel="preload" as="style" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Montserrat:400,500,600,700,800&display=swap" />
    <link rel="stylesheet" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Montserrat:400,500,600,700,800&display=swap" media="print" onload="this.media='all'">
    <noscript>
        <link rel="stylesheet" href="https://fonts.googleapis.com/css?family=Montserrat:400,500,600,700,800&display=swap">
    </noscript>

    <link href="/wp-content/themes/humanoid-redesign/dist/styles/frandroid-vb60d84444bfc533b4d61.css" media="all" rel="stylesheet" type="text/css" />
    <meta name="apple-mobile-web-app-title" content="Frandroid">
    <meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="yes">
    <meta name="apple-mobile-web-app-status-bar-style" content="black-translucent">
    <link rel="manifest" href="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/dist/pwa-manifest.json">
    <script async src="https://unpkg.com/pwacompat@2.0.15/pwacompat.min.js" crossorigin="anonymous"></script>

            <link href="/wp-content/themes/humanoid-redesign/dist/styles/single-v7ea563e6dc43d7d1545d.css" media="all" rel="stylesheet" type="text/css" />    
    
            <meta name="news_keyword" content="Apple, Audio, Casques audio, Enceintes connectées, Évènements, Maison connectée, Marques, Produits, Smartphones, Apple HomePod, Apple iPhone 12, Apple iPhone 12 Mini, Apple iPhone 12 Pro, Apple iPhone 12 Pro Max" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=Edge" /><script type="text/javascript">(window.NREUM||(NREUM={})).loader_config={licenseKey:"NRJS-7c13ac9d48a4fd92429",applicationID:"53579188"};window.NREUM||(NREUM={}),__nr_require=function(e,t,n){function r(n){if(!t[n]){var i=t[n]={exports:{}};e[n][0].call(i.exports,function(t){var i=e[n][1][t];return r(i||t)},i,i.exports)}return t[n].exports}if("function"==typeof __nr_require)return __nr_require;for(var i=0;i<n.length;i++)r(n[i]);return r}({1:[function(e,t,n){function r(){}function i(e,t,n){return function(){return o(e,[u.now()].concat(c(arguments)),t?null:this,n),t?void 0:this}}var o=e("handle"),a=e(6),c=e(7),f=e("ee").get("tracer"),u=e("loader"),s=NREUM;"undefined"==typeof window.newrelic&&(newrelic=s);var d=["setPageViewName","setCustomAttribute","setErrorHandler","finished","addToTrace","inlineHit","addRelease"],p="api-",l=p+"ixn-";a(d,function(e,t){s[t]=i(p+t,!0,"api")}),s.addPageAction=i(p+"addPageAction",!0),s.setCurrentRouteName=i(p+"routeName",!0),t.exports=newrelic,s.interaction=function(){return(new r).get()};var m=r.prototype={createTracer:function(e,t){var n={},r=this,i="function"==typeof t;return o(l+"tracer",[u.now(),e,n],r),function(){if(f.emit((i?"":"no-")+"fn-start",[u.now(),r,i],n),i)try{return t.apply(this,arguments)}catch(e){throw f.emit("fn-err",[arguments,this,e],n),e}finally{f.emit("fn-end",[u.now()],n)}}}};a("actionText,setName,setAttribute,save,ignore,onEnd,getContext,end,get".split(","),function(e,t){m[t]=i(l+t)}),newrelic.noticeError=function(e,t){"string"==typeof e&&(e=new Error(e)),o("err",[e,u.now(),!1,t])}},{}],2:[function(e,t,n){function r(){return c.exists&&performance.now?Math.round(performance.now()):(o=Math.max((new Date).getTime(),o))-a}function i(){return o}var o=(new Date).getTime(),a=o,c=e(8);t.exports=r,t.exports.offset=a,t.exports.getLastTimestamp=i},{}],3:[function(e,t,n){function r(e,t){var n=e.getEntries();n.forEach(function(e){"first-paint"===e.name?d("timing",["fp",Math.floor(e.startTime)]):"first-contentful-paint"===e.name&&d("timing",["fcp",Math.floor(e.startTime)])})}function i(e,t){var n=e.getEntries();n.length>0&&d("lcp",[n[n.length-1]])}function o(e){e.getEntries().forEach(function(e){e.hadRecentInput||d("cls",[e])})}function a(e){if(e instanceof m&&!g){var t=Math.round(e.timeStamp),n={type:e.type};t<=p.now()?n.fid=p.now()-t:t>p.offset&&t<=Date.now()?(t-=p.offset,n.fid=p.now()-t):t=p.now(),g=!0,d("timing",["fi",t,n])}}function c(e){d("pageHide",[p.now(),e])}if(!("init"in NREUM&&"page_view_timing"in NREUM.init&&"enabled"in NREUM.init.page_view_timing&&NREUM.init.page_view_timing.enabled===!1)){var f,u,s,d=e("handle"),p=e("loader"),l=e(5),m=NREUM.o.EV;if("PerformanceObserver"in window&&"function"==typeof window.PerformanceObserver){f=new PerformanceObserver(r);try{f.observe({entryTypes:["paint"]})}catch(v){}u=new PerformanceObserver(i);try{u.observe({entryTypes:["largest-contentful-paint"]})}catch(v){}s=new PerformanceObserver(o);try{s.observe({type:"layout-shift",buffered:!0})}catch(v){}}if("addEventListener"in document){var g=!1,y=["click","keydown","mousedown","pointerdown","touchstart"];y.forEach(function(e){document.addEventListener(e,a,!1)})}l(c)}},{}],4:[function(e,t,n){function r(e,t){if(!i)return!1;if(e!==i)return!1;if(!t)return!0;if(!o)return!1;for(var n=o.split("."),r=t.split("."),a=0;a<r.length;a++)if(r[a]!==n[a])return!1;return!0}var i=null,o=null,a=/Version\/(\S+)\s+Safari/;if(navigator.userAgent){var c=navigator.userAgent,f=c.match(a);f&&c.indexOf("Chrome")===-1&&c.indexOf("Chromium")===-1&&(i="Safari",o=f[1])}t.exports={agent:i,version:o,match:r}},{}],5:[function(e,t,n){function r(e){function t(){e(a&&document[a]?document[a]:document[i]?"hidden":"visible")}"addEventListener"in document&&o&&document.addEventListener(o,t,!1)}t.exports=r;var i,o,a;"undefined"!=typeof document.hidden?(i="hidden",o="visibilitychange",a="visibilityState"):"undefined"!=typeof document.msHidden?(i="msHidden",o="msvisibilitychange"):"undefined"!=typeof document.webkitHidden&&(i="webkitHidden",o="webkitvisibilitychange",a="webkitVisibilityState")},{}],6:[function(e,t,n){function r(e,t){var n=[],r="",o=0;for(r in e)i.call(e,r)&&(n[o]=t(r,e[r]),o+=1);return n}var i=Object.prototype.hasOwnProperty;t.exports=r},{}],7:[function(e,t,n){function r(e,t,n){t||(t=0),"undefined"==typeof n&&(n=e?e.length:0);for(var r=-1,i=n-t||0,o=Array(i<0?0:i);++r<i;)o[r]=e[t+r];return o}t.exports=r},{}],8:[function(e,t,n){t.exports={exists:"undefined"!=typeof window.performance&&window.performance.timing&&"undefined"!=typeof window.performance.timing.navigationStart}},{}],ee:[function(e,t,n){function r(){}function i(e){function t(e){return e&&e instanceof r?e:e?f(e,c,o):o()}function n(n,r,i,o){if(!p.aborted||o){e&&e(n,r,i);for(var a=t(i),c=v(n),f=c.length,u=0;u<f;u++)c[u].apply(a,r);var d=s[w[n]];return d&&d.push([b,n,r,a]),a}}function l(e,t){h[e]=v(e).concat(t)}function m(e,t){var n=h[e];if(n)for(var r=0;r<n.length;r++)n[r]===t&&n.splice(r,1)}function v(e){return h[e]||[]}function g(e){return d[e]=d[e]||i(n)}function y(e,t){u(e,function(e,n){t=t||"feature",w[n]=t,t in s||(s[t]=[])})}var h={},w={},b={on:l,addEventListener:l,removeEventListener:m,emit:n,get:g,listeners:v,context:t,buffer:y,abort:a,aborted:!1};return b}function o(){return new r}function a(){(s.api||s.feature)&&(p.aborted=!0,s=p.backlog={})}var c="nr@context",f=e("gos"),u=e(6),s={},d={},p=t.exports=i();p.backlog=s},{}],gos:[function(e,t,n){function r(e,t,n){if(i.call(e,t))return e[t];var r=n();if(Object.defineProperty&&Object.keys)try{return Object.defineProperty(e,t,{value:r,writable:!0,enumerable:!1}),r}catch(o){}return e[t]=r,r}var i=Object.prototype.hasOwnProperty;t.exports=r},{}],handle:[function(e,t,n){function r(e,t,n,r){i.buffer([e],r),i.emit(e,t,n)}var i=e("ee").get("handle");t.exports=r,r.ee=i},{}],id:[function(e,t,n){function r(e){var t=typeof e;return!e||"object"!==t&&"function"!==t?-1:e===window?0:a(e,o,function(){return i++})}var i=1,o="nr@id",a=e("gos");t.exports=r},{}],loader:[function(e,t,n){function r(){if(!E++){var e=b.info=NREUM.info,t=p.getElementsByTagName("script")[0];if(setTimeout(u.abort,3e4),!(e&&e.licenseKey&&e.applicationID&&t))return u.abort();f(h,function(t,n){e[t]||(e[t]=n)});var n=a();c("mark",["onload",n+b.offset],null,"api"),c("timing",["load",n]);var r=p.createElement("script");r.src="https://"+e.agent,t.parentNode.insertBefore(r,t)}}function i(){"complete"===p.readyState&&o()}function o(){c("mark",["domContent",a()+b.offset],null,"api")}var a=e(2),c=e("handle"),f=e(6),u=e("ee"),s=e(4),d=window,p=d.document,l="addEventListener",m="attachEvent",v=d.XMLHttpRequest,g=v&&v.prototype;NREUM.o={ST:setTimeout,SI:d.setImmediate,CT:clearTimeout,XHR:v,REQ:d.Request,EV:d.Event,PR:d.Promise,MO:d.MutationObserver};var y=""+location,h={beacon:"bam.nr-data.net",errorBeacon:"bam.nr-data.net",agent:"js-agent.newrelic.com/nr-1184.min.js"},w=v&&g&&g[l]&&!/CriOS/.test(navigator.userAgent),b=t.exports={offset:a.getLastTimestamp(),now:a,origin:y,features:{},xhrWrappable:w,userAgent:s};e(1),e(3),p[l]?(p[l]("DOMContentLoaded",o,!1),d[l]("load",r,!1)):(p[m]("onreadystatechange",i),d[m]("onload",r)),c("mark",["firstbyte",a.getLastTimestamp()],null,"api");var E=0},{}],"wrap-function":[function(e,t,n){function r(e){return!(e&&e instanceof Function&&e.apply&&!e[a])}var i=e("ee"),o=e(7),a="nr@original",c=Object.prototype.hasOwnProperty,f=!1;t.exports=function(e,t){function n(e,t,n,i){function nrWrapper(){var r,a,c,f;try{a=this,r=o(arguments),c="function"==typeof n?n(r,a):n||{}}catch(u){p([u,"",[r,a,i],c])}s(t+"start",[r,a,i],c);try{return f=e.apply(a,r)}catch(d){throw s(t+"err",[r,a,d],c),d}finally{s(t+"end",[r,a,f],c)}}return r(e)?e:(t||(t=""),nrWrapper[a]=e,d(e,nrWrapper),nrWrapper)}function u(e,t,i,o){i||(i="");var a,c,f,u="-"===i.charAt(0);for(f=0;f<t.length;f++)c=t[f],a=e[c],r(a)||(e[c]=n(a,u?c+i:i,o,c))}function s(n,r,i){if(!f||t){var o=f;f=!0;try{e.emit(n,r,i,t)}catch(a){p([a,n,r,i])}f=o}}function d(e,t){if(Object.defineProperty&&Object.keys)try{var n=Object.keys(e);return n.forEach(function(n){Object.defineProperty(t,n,{get:function(){return e[n]},set:function(t){return e[n]=t,t}})}),t}catch(r){p([r])}for(var i in e)c.call(e,i)&&(t[i]=e[i]);return t}function p(t){try{e.emit("internal-error",t)}catch(n){}}return e||(e=i),n.inPlace=u,n.flag=a,n}},{}]},{},["loader"]);</script>
	<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v14.9 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->
	<title>Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&#039;Apple</title>
	<meta name="description" content="Les fans d&#039;Apple ont pu découvrir les nouveaux iPhone 12 en direct de l&#039;Apple Park de Cupertino. En plus des quatre nouveaux venus, on a aussi découvert une enceinte connectée HomePod mini. Une présentation à revivre ci-dessous." />
	<meta name="robots" content="index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1" />
	<link rel="canonical" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct" />
	<meta property="og:locale" content="fr_FR" />
	<meta property="og:type" content="article" />
	<meta property="og:title" content="Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&#039;Apple" />
	<meta property="og:description" content="Les fans d&#039;Apple ont pu découvrir les nouveaux iPhone 12 en direct de l&#039;Apple Park de Cupertino. En plus des quatre nouveaux venus, on a aussi découvert une enceinte connectée HomePod mini. Une présentation à revivre ci-dessous." />
	<meta property="og:url" content="https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct" />
	<meta property="og:site_name" content="Frandroid" />
	<meta property="article:publisher" content="https://www.facebook.com/frandroidcom" />
	<meta property="article:published_time" content="2020-10-13T21:00:02+00:00" />
	<meta property="article:modified_time" content="2020-10-13T21:29:09+00:00" />
	<meta property="og:image" content="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg" />
	<meta property="og:image:width" content="1280" />
	<meta property="og:image:height" content="720" />
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image" />
	<meta name="twitter:creator" content="@Melinda_DS" />
	<meta name="twitter:site" content="@frandroid" />
	<script type="application/ld+json" class="yoast-schema-graph">{"@context":"https://schema.org","@graph":[{"@type":"Organization","@id":"https://www.frandroid.com/#organization","name":"Frandroid","url":"https://www.frandroid.com/","sameAs":["https://www.facebook.com/frandroidcom","https://www.instagram.com/twandroid/","https://www.linkedin.com/company/frandroid","https://www.youtube.com/user/FrAndroidTube","https://www.pinterest.fr/twandroid/","https://twitter.com/frandroid"],"logo":{"@type":"ImageObject","@id":"https://www.frandroid.com/#logo","inLanguage":"fr-FR","url":"https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/03/frandroid-1.png","width":574,"height":59,"caption":"Frandroid"},"image":{"@id":"https://www.frandroid.com/#logo"}},{"@type":"WebSite","@id":"https://www.frandroid.com/#website","url":"https://www.frandroid.com/","name":"Frandroid","description":"La r\u00e9f\u00e9rence tech pour s\u2019informer, comparer et bien acheter","publisher":{"@id":"https://www.frandroid.com/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":"https://www.frandroid.com/?s={search_term_string}","query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"ImageObject","@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#primaryimage","inLanguage":"fr-FR","url":"https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg","width":1280,"height":720},{"@type":"WebPage","@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#webpage","url":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct","name":"Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro\u00a0: r\u00e9capitulatif des annonces d'Apple","isPartOf":{"@id":"https://www.frandroid.com/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#primaryimage"},"description":"Les fans d'Apple ont pu d\u00e9couvrir les nouveaux iPhone 12 en direct de l'Apple Park de Cupertino. En plus des quatre nouveaux venus, on a aussi d\u00e9couvert une enceinte connect\u00e9e HomePod mini. Une pr\u00e9sentation \u00e0 revivre ci-dessous. Avec un mois de retard sur le planning habituel, Apple a enfin tenu \u00ab\u00a0keynote de rentr\u00e9e\u00a0\u00bb, ce mardi [&hellip;]","breadcrumb":{"@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.frandroid.com/","url":"https://www.frandroid.com/","name":"Accueil"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.frandroid.com/marques","url":"https://www.frandroid.com/marques","name":"Marques"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple","url":"https://www.frandroid.com/marques/apple","name":"Apple"}},{"@type":"ListItem","position":4,"item":{"@type":"WebPage","@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct","url":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct","name":"Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro\u00a0: r\u00e9capitulatif des annonces d&rsquo;Apple"}}]},{"@type":"Article","@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#article","author":{"@id":"https://www.frandroid.com/#/schema/person/61b6485fff6be1639c9916aa1d955b4f"},"headline":"Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro\u00a0: r\u00e9capitulatif des annonces d&rsquo;Apple","datePublished":"2020-10-13T23:00:02+02:00","dateModified":"2020-10-13T23:29:09+02:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#webpage"},"commentCount":"9","publisher":{"@id":"https://www.frandroid.com/#organization"},"image":{"@id":"https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct#primaryimage"},"keywords":"Apple HomePod,Apple iPhone 12,Apple iPhone 12 Mini,Apple iPhone 12 Pro,Apple iPhone 12 Pro Max","articleSection":"Apple,Audio,Casques audio,Enceintes connect\u00e9es,\u00c9v\u00e8nements,Maison connect\u00e9e,Marques,Produits,Smartphones","inLanguage":"fr-FR","description":"Les fans d'Apple ont pu d\u00e9couvrir les nouveaux iPhone 12 en direct de l'Apple Park de Cupertino. En plus des quatre nouveaux venus, on a aussi d\u00e9couvert une enceinte connect\u00e9e HomePod mini. Une pr\u00e9sentation \u00e0 revivre ci-dessous. Avec un mois de retard sur le planning habituel, Apple a enfin tenu \u00ab\u00a0keynote de rentr\u00e9e\u00a0\u00bb, ce mardi [&hellip;]","articleBody":"\r\n\r\nAvec un mois de retard sur le planning habituel, Apple a enfin tenu \\\"keynote de rentr\u00e9e\\\", ce mardi 13 octobre depuis l\\'Apple Park de Cupertino \u00e0 19 heures (heure de Paris). Comme chaque ann\u00e9e \u00e0 cette p\u00e9riode de l\\'ann\u00e9e, c\\'est l\\'iPhone qui s\\'illustre.\r\n\r\nLe smartphone \u00e0 la pomme a d\u00fb laisser la vedette \u00e0 l\\'Apple Watch Series 6 et \u00e0 l\\'iPad Air en septembre, pour mieux attirer toutes les lumi\u00e8res sur sa nouvelle gamme. Ou plut\u00f4t ses quatre iPhone 12.\r\n\r\n\n    Pour aller plus loin\n            iPhone 12 et 12 Pro : date de sortie, design, puissance, tout ce que l&rsquo;on sait\n            \n\r\nR\u00e9sum\u00e9 minute par minute\r\n\n        \n        Temps forts\n        \n                        \n                \n                    14:30\n                     - Bonjour !\n                \n            \n                        \n                \n                    14:50\n                     - L\\'iPhone 12 Pro Max et le HomePod mini en fuite\n                \n            \n                        \n                \n                    18:30\n                     - Sondage : quel iPhone 12 vous int\u00e9resse ?\n                \n            \n                        \n                \n                    19:00\n                     - C\\'est parti !\n                \n            \n                        \n                \n                    19:03\n                     - HomePod\n                \n            \n                        \n                \n                    19:13\n                     - HomePod : prix et disponibilit\u00e9\n                \n            \n                        \n                \n                    19:15\n                     - On passe \u00e0 l\\'iPhone\n                \n            \n                        \n                \n                    19:23\n                     - Et voici l\\'iPhone 12\n                \n            \n                        \n                \n                    19:43\n                     - Maintenant en version \\\"Mini\\\"\n                \n            \n                        \n                \n                    19:45\n                     - Prix des iPhone 12 \n                \n            \n                        \n                \n                    19:47\n                     - iPhone 12 Pro\n                \n            \n                        \n                \n                    20:06\n                     - Prix et disponibilit\u00e9s des l\\'iPhone 12 et 12 Pro\n                \n            \n                        \n                \n                    20:13\n                     - C\\'est fini : le r\u00e9cap\n                \n            \n                    \n    \n            \n                \n            \n                14:30\n            \n            Bonjour !\n        \n                \n            Bienvenue \u00e0 toutes et \u00e0 tous pour suivre en notre compagnie la keynote Apple du jour. On se retrouve d\u00e8s 19h pour suivre l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement en direct et d\u00e9couvrir les futurs iPhone 12. D&rsquo;ici-l\u00e0, on vous distille les derni\u00e8res informations, rumeurs et indiscr\u00e9tions.\n        \n    \n        \n                \n            \n                14:50\n            \n            L\\'iPhone 12 Pro Max et le HomePod mini en fuite\n        \n                \n            Coutumier du fait, Evan Blass a d\u00e9voil\u00e9 avant la conf\u00e9rence les images de la nouvelle gamme d&rsquo;iPhone. Sa cr\u00e9dibilit\u00e9 n&rsquo;est plus \u00e0 prouver et, aussi pr\u00e8s de la conf\u00e9rence, il est tr\u00e8s probable que l&rsquo;on d\u00e9couvre ici les images destin\u00e9es \u00e0 la presse. Il a ainsi partag\u00e9 des images de l&rsquo;iPhone 12 Pro Max et iPhone 12 mini notamment. Mais aussi d&rsquo;une \u00e9tonnante enceinte HomePod mini&#8230;\nL&rsquo;iPhone 12 Pro Max // Source : Evleaks\n        \n    \n        \n                \n            15:23\n            iPhone 12 : encoche plus petite ou pas ?\n        \n                \n            On murmurait un changement de design pour 2021, il pourrait intervenir plus t\u00f4t. L&rsquo;encoche qui abrite la cam\u00e9ra TrueDepth pour la reconnaissance faciale en fa\u00e7ade aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite sur la prochaine g\u00e9n\u00e9ration. Mais pas s\u00fbr que ce soit pour tous les mod\u00e8les&#8230;\n\n\n\n            &#032;\n        \n\n            iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la diff\u00e9rence\n        \n\n            &#032;\n        \n\n\n\n            &#032;            \n        \n\nApple a ajout\u00e9 les ic\u00f4nes officielles de ses nouveaux produits sur ses serveurs. L&rsquo;occasion de d\u00e9couvrir le design de l&rsquo;iPhone 12 et la confirmation d&rsquo;une nouvelle Apple TV.Lire la suite\n\n\n\n        &#032;\n    \n\n        \n    \n        \n                \n            15:38\n            Du son au programme\n        \n                \n            Le son sera bien au menu de la keynote. Et c&rsquo;est Tim Cook qui l&rsquo;annonce. Le patron d&rsquo;Apple a m\u00eame pr\u00e9vu une playlist pour l&rsquo;occasion&#8230;\n\nHey Siri, play my event day playlist! See you all soon! #AppleEvent\u00a0https://t.co/CDTYPczjCz\n&mdash; Tim Cook (@tim_cook) October 13, 2020\n\n        \n    \n        \n                \n            15:53\n            Sorry, we\\'re closed !\n        \n                \n            On pr\u00e9pare la suite des op\u00e9rations chez Apple ! Il est actuellement impossible de proc\u00e9der \u00e0 des achats sur l&rsquo;Apple Store en ligne.\n\nEt voil\u00e0 comme d\u2019hab\u2019 \u00e0 quelques heures de l\u2019#AppleEvent. L\u2019Apple Store se refait une beaut\u00e9 pour accueillir les #iPhone12 et le reste. pic.twitter.com/oIYeVDemze\n&mdash; Melinda Davan-Soulas (@Melinda_DS) October 13, 2020\n\n        \n    \n        \n                \n            16:08\n            L\\'iPhone 12, le chouchou d\\'Apple ?\n        \n                \n            Selon l&rsquo;analyste Ming-Chi Kuo, g\u00e9n\u00e9ralement plut\u00f4t bien inform\u00e9, Apple pourrait privil\u00e9gier l&rsquo;iPhone 12 (6,1 pouces) dans ses premiers volumes d&rsquo;exp\u00e9dition. Les excellents r\u00e9sultats en termes de ventes des iPhone XR et iPhone 11 lui auraient donn\u00e9 des id\u00e9es&#8230;\n\n\n\n            &#032;\n        \n\n            Apple mettrait le paquet sur l&rsquo;iPhone 12 de 6,1 pouces\n        \n\n            &#032;\n        \n\n\n\n            &#032;            \n        \n\nAttendue officiellement mardi soir lors de la nouvelle pr\u00e9sentation en ligne organis\u00e9e par Apple, la prochaine fourn\u00e9e d&rsquo;iPhone devrait compter quatre \u00e9l\u00e9ments. Et parmi eux, l&rsquo;iPhone 12 (6,1&Prime;) serait un best-seller en devenir, selon l&rsquo;analyste&#8230;Lire la suite\n\n\n\n        &#032;\n    \n\n        \n    \n        \n                \n            17:09\n            La fin des chargeurs pour tous les iPhone ?\n        \n                \n            Selon Mark Gurman, journaliste de\u00a0Bloomberg toujours tr\u00e8s au fait des informations sur Apple, le chargeur serait bien retir\u00e9 des bo\u00eetes des iPhone 12 (mais pas le c\u00e2ble de chargement !). Et il faudrait s&rsquo;attendre \u00e0 ce que cela se g\u00e9n\u00e9ralise aux iPhone SE et autres mod\u00e8les en vente. L&rsquo;Apple Watch Series 6 a d\u00e9j\u00e0 fait les frais de ce retrait de l&rsquo;adapteur pour raison environnementale.\n\nIn addition to removing the charging adapter from the newest iPhones today, look for Apple to do the same for the SE and other iPhones it\u2019ll keep selling.\n&mdash; Mark Gurman (@markgurman) October 13, 2020\n\n        \n    \n        \n                \n            \n                18:30\n            \n            Sondage : quel iPhone 12 vous int\u00e9resse ?\n        \n                \n            Encore 30 minutes \u00e0 patienter avant le d\u00e9but de la keynote ! Et vous, quel iPhone 12 titille votre curiosit\u00e9 ?\n\n\n\n            &#032;\n        \n\n            Quel mod\u00e8le d&rsquo;iPhone 12 est le plus susceptible de vous int\u00e9resser\u00a0?\n        \n\n            &#032;\n        \n\n\n\n            &#032;            \n        \n\nAlors qu&rsquo;Apple s&rsquo;appr\u00eaterait \u00e0 annoncer quatre iPhone 12, nous souhaiterions avoir votre avis sur celui qui correspondrait le plus \u00e0 vos besoins. C&rsquo;est notre sondage de la semaine.Lire la suite\n\n\n\n        &#032;\n    \n\n        \n    \n        \n                \n            18:39\n            Par ici le programme !\n        \n                \n            Apr\u00e8s l&rsquo;Apple Watch Series 6, l&rsquo;iPad 8e g\u00e9n\u00e9ration et l&rsquo;iPad Air, place aux iPhone 12. C&rsquo;est sans grande surprise qu&rsquo;ils devraient \u00eatre les stars de la pr\u00e9sentation. Et pour 2020, le trio institu\u00e9 depuis deux ann\u00e9es pourrait se transformer en quatuor. L&rsquo;iPhone 12, l&rsquo;iPhone 12 Pro et l&rsquo;iPhone 12 Pro Max succ\u00e8deront logiquement \u00e0 leurs acolytes 2019 flanqu\u00e9s d&rsquo;un 11. Mais ils devraient encadrer un nouveau venu baptis\u00e9 pour le moment \u00ab\u00a0iPhone 12 mini\u00a0\u00bb. Car Apple va non seulement \u00e9tendre sa gamme, mais aussi ses tailles d&rsquo;\u00e9cran (de 5,4 pouces \u00e0 6,7 pouces) et probablement sa grille tarifaire (on parle de produits allant de 699\u00a0dollars \u00e0 1399\u00a0dollars &#8211; comptez environ de 759\u00a0euros en magasin \u00e0 plus de 1 600\u00a0euros).\nL&rsquo;invitation stipule aussi\u00a0: \u00ab\u00a0Hi, Speed\u00a0\u00bb. Un message assez clair sur la vitesse qui s&rsquo;annonce sur les nouveaux iPhone et un jeu de mots tout trouv\u00e9 (High Speed, grande vitesse en VF). Oui, les iPhone 12 devraient se montrer plus fulgurants. Gr\u00e2ce \u00e0 la puce A14 annonc\u00e9e et d\u00e9j\u00e0 en partie d\u00e9voil\u00e9e avec le futur iPad Air, et qui a affol\u00e9 les premiers benchmarks en fuite, mais aussi avec l&rsquo;arriv\u00e9e de la 5G sur peut-\u00eatre tous les mod\u00e8les. Une batterie plus grosse &#8211;mais n&rsquo;esp\u00e9rez pas la voir afficher 4 000 ou 5 000\u00a0mAh\u00a0!&#8211; se murmure aussi sur l&rsquo;ensemble de la gamme pour supporter les multiples innovations.\nSont \u00e9voqu\u00e9s p\u00eale-m\u00eale aussi un nouveau design plus carr\u00e9, un capteur LiDar sur les mod\u00e8les Pro et peut-\u00eatre un \u00e9cran avec un taux de rafra\u00eechissement de 120\u00a0Hz.\n        \n    \n        \n                \n            \n                19:00\n            \n            C\\'est parti !\n        \n                \n            La conf\u00e9rence commence avec une vision de nuit de l&rsquo;Apple Park. Va-t-on nous parler d&rsquo;un mode nuit am\u00e9lior\u00e9 ? R\u00e9ponse dans quelques minutes.\n        \n    \n        \n                \n            \n                19:03\n            \n            HomePod\n        \n                \n            Tim Cook commence sa pr\u00e9sentation par l&rsquo;annonce d&rsquo;un nouveau HomePod. Voici HomePod mini, vraiment mini !\nLe design a \u00e9t\u00e9 revu pour qu&rsquo;ils soit tout petit, plus rond avec le m\u00eame tissu que le premier mod\u00e8le et des contr\u00f4les tactiles au sommet. Il embarque toujours Siri qu&rsquo;on nous promet am\u00e9lior\u00e9, pourra contr\u00f4ler les appareils de la maison et distiller la musique.\nLe son a \u00e9t\u00e9 repens\u00e9 avec une architecture nouvelle. Il embarque la puce S5 et la puce U1, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente sur l&rsquo;iPhone 11 pour une liaison plus rapide entre l&rsquo;enceinte et le smartphone.\n           <!-- close group -->          <!-- close group -->  <!-- close row -->           <!-- close group -->          <!-- close group -->  <!-- close row --> \n        \n    \n        \n                \n            19:09\n            Siri enfin am\u00e9lior\u00e9\n        \n                \n            L&rsquo;assistant vocal d&rsquo;Apple a pris du galon. Il peut enfin jouer v\u00e9ritablement son r\u00f4le en aidant \u00e0 envoyer des messages, donner des informations, r\u00e9capituler les rendez-vous.\nEt parmi les innovations notables, on note l&rsquo;arriv\u00e9e de la reconnaissance vocale des diff\u00e9rents utilisateurs.\nSi vous avez plusieurs HomePod (mini ou non), vous pourrez envoyer un message de l&rsquo;un \u00e0 l&rsquo;autre gr\u00e2ce \u00e0 la fonction Intercom qui pourra \u00e9galement envoyer les messages vers les iPhone, iPad et m\u00eame les AirPods ou encore CarPlay dans votre v\u00e9hicule.\n        \n    \n        \n                \n            \n                19:13\n            \n            HomePod : prix et disponibilit\u00e9\n        \n                \n            Le HomePod est annonc\u00e9 \u00e0 99 dollars. Il sera disponible en pr\u00e9commande le 6 novembre et en vente le 16 novembre.\n\n        \n    \n        \n                \n            \n                19:15\n            \n            On passe \u00e0 l\\'iPhone\n        \n                \n            Seul dans le Steve Jobs Theater, Tim Cook rappelle le succ\u00e8s de l&rsquo;iPhone 11 et annonce l&rsquo;entr\u00e9e dans une nouvelle \u00e8re du smartphone phare de la marque \u00e0 la pomme avec l&rsquo;arriv\u00e9e de la 5G : \u00ab\u00a0Plus rapide, plus avanc\u00e9e et avec la s\u00e9curit\u00e9 comme la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es en t\u00eate\u00a0\u00bb.\n\n        \n    \n        \n                \n            19:18\n            Un partenariat avec Verizon\n        \n                \n            Tim Cook fait appel au patron de Verizon pour \u00e9voquer la force et l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la connexion 5G \u00e0 venir sur les iPhone. Mais alors faut-il s&rsquo;attendre \u00e0 ce que cela ne concerne que les iPhone 12 vendus aux Etats-Unis ?\nEn tout cas, le r\u00e9seau am\u00e9ricain va s&rsquo;\u00e9tendre \u00e0 l&rsquo;ensemble du pays, avec la promesse de couvrir encore plus de stades, d&rsquo;a\u00e9roports, de lieux publics&#8230; et pour avoir encore plus de vid\u00e9os en m\u00eame temps !\n           <!-- close group -->          <!-- close group -->  <!-- close row --> \n        \n    \n        \n                \n            \n                19:23\n            \n            Et voici l\\'iPhone 12\n        \n                \n            C&rsquo;est le moment de passer \u00e0 l&rsquo;iPhone 12 avec sa nouvelle conception 11 % plus fine, 15 % plus petite et 16 % plus l\u00e9g\u00e8re. Comme pr\u00e9vu, le design reprend les codes de l&rsquo;iPhone 4 avec un cadre m\u00e9tallique droit et des fa\u00e7ades en \u00ab ceramic shield \u00bb, un verre 4x plus r\u00e9sistant que le composant habituellement utilis\u00e9. La face avant reste n\u00e9anmoins tr\u00e8s proche de ce que l&rsquo;on connait depuis l&rsquo;iPhone X, avec des bordures uniformes et une encoche toujours relativement volumineuse.\n           <!-- close group -->          <!-- close group -->  <!-- close row --> \nL&rsquo;iPhone 12 est \u00e9quip\u00e9 d&rsquo;un SoC A14 Bionic, une puce grav\u00e9e en 5 nmn avec 11,8 milliards de transistors. Son GPU est annonc\u00e9 comme 50 % plus rapide que la concurrence afin d&rsquo;offrir les meilleurs graphismes disponibles sur smartphones.\nL&rsquo;intelligence artificielle a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement am\u00e9lior\u00e9e avec un nouveau Neural Engine \u00e0 16 c\u0153urs capable d&rsquo;op\u00e9rer 11 TOPS (Trillions Operations Per Seconds).\n&nbsp;\n        \n    \n        \n                \n            19:32\n            League of Legends arrive sur iOS\n        \n                \n            Fini les partenariats avec Epic Games pour pr\u00e9senter la puissance des iPhone, Riot Games est d\u00e9sormais le meilleur ami d&rsquo;Apple. Durant la conf\u00e9rence, Apple a donc annonc\u00e9 le lancement de League of Legends Wild Rift sur iOS.\n        \n    \n        \n                \n            19:34\n            L\\'appareil photo s\\'am\u00e9liore\n        \n                \n            L&rsquo;iPhone 12 est \u00e9quip\u00e9 de deux modules photos :\n\nun capteur de 12 Mpx avec un objectif f/1.6 avec une conception \u00e0 7 lentilles ;\nun ultra grand-angle de 12 Mpx \u00e0 ouverture f/1.7.\n\nL&rsquo;essentiel est cependant r\u00e9alis\u00e9 au niveau du logiciel. Apple s&rsquo;est pench\u00e9 plus en profondeur sur l&rsquo;imagerie computationnelle pour am\u00e9liorer la gestion de la lumi\u00e8re, avec un mode HDR et un mode nuit am\u00e9lior\u00e9s.\n        \n    \n        \n                \n            19:38\n            Le retour de MagSafe\n        \n                \n            Apple relance son appellation MagSafe avec un tout nouveau syst\u00e8me magn\u00e9tique qui vient se clipser \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re de l&rsquo;iPhone 12. Cela permet entre autres de recharger le t\u00e9l\u00e9phone sans fil, mais aussi de lui adjoindre des accessoires, comme une coque servant \u00e9galement de portefeuille.\n\nEt bonne nouvelle, une version MagSafe Duo permet de recharger \u00e0 la fois l&rsquo;iPhone et l&rsquo;Apple Watch, enterrant d\u00e9finitivement AirPower s&rsquo;il fallait le pr\u00e9ciser.\n        \n    \n        \n                \n            \n                19:43\n            \n            Maintenant en version \\\"Mini\\\"\n        \n                \n            En plus de l&rsquo;iPhone 12, Apple d\u00e9cline son smartphone en version \u00ab\u00a0Mini\u00a0\u00bb. L&rsquo;iPhone 12 Mini propose tout ce que poss\u00e8de l&rsquo;iPhone 12, mais dans un gabarit plus petit, avec un \u00e9cran de 5,4 pouces, plus petit que les anciens mod\u00e8les de 4,7 pouces.\n\n        \n    \n        \n                \n            \n                19:45\n            \n            Prix des iPhone 12 \n        \n                \n            Du c\u00f4t\u00e9 des prix, il faudra d\u00e9bourser 699 dollars pour l&rsquo;iPhone 12 Mini et 799 dollars pour l&rsquo;iPhone 12. En euros, voici ce que donne la conversion :\n\niPhone 12 mini / 64 Go : 809 euros ;\niPhone 12 mini / 128 Go : 859 euros ;\niPhone 12 mini / 256 Go : 979 euros ;\niPhone 12 / 64 Go : 909 euros ;\niPhone 12 / 128 Go : 959 euros ;\niPhone 12 / 256 Go : 1079 euros.\n\n\n        \n    \n        \n                \n            \n                19:47\n            \n            iPhone 12 Pro\n        \n                \n            Pour accompagner les iPhone 12 et 12 Mini, Apple annonce \u00e9galement ses nouveaux iPhone 12 Pro et 12 Pro Max, avec un design similaire aux mod\u00e8les de base, la compatibilit\u00e9 MagSafe et de nouvelles couleurs (gris, anthracite, dor\u00e9 et bleu). L&rsquo;A14 Bionic est \u00e9videmment toujours de la partie, avec cette fois-ci deux tailles d&rsquo;\u00e9cran :\n\n6,1 pouces pour l&rsquo;iPhone 12 Pro\n6,7 pouces pour l&rsquo;iPhone 12 Pro Max\n\nDeep Fusion s&rsquo;invite sur ses 4 cam\u00e9ras (3 \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re et une en fa\u00e7ade) :\n\nGrand-angle : 12 Mpx, f/1.6, lentille 7 \u00e9l\u00e9ments, 26 mm ;\nUltra grand-angle : 12 Mpx, f/2,4, 13 mm, 120\u00b0 ;\nT\u00e9l\u00e9photo x4 : 12 Mpx, f/2.0, lentille 6 \u00e9l\u00e9ments, 52 mm.\n\nLe mat\u00e9riel est rapidement exp\u00e9di\u00e9 pour laisser place \u00e0 l&rsquo;imagerie computationnelle et notamment Apple ProRAW, pour capturer des images au format RAW avec les habituelles am\u00e9liorations d&rsquo;Apple, mais en conservant toutes les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 la retouche. Des API seront par ailleurs propos\u00e9es aux d\u00e9veloppeurs tiers afin que d&rsquo;autres applications puissent tirer pleinement partie de ce format.\n           <!-- close group -->          <!-- close group -->  <!-- close row -->           <!-- close group -->  <!-- close row --> \n        \n    \n        \n                \n            19:57\n            La vid\u00e9o passe au Dolby Vision HDR\n        \n                \n            L&rsquo;iPhone 12 Pro est le premier smartphone \u00e0 filmer en Dolby Vision HDR, en 4K \u00e0 60 FPS. L&rsquo;applications Photos accueille par ailleurs un \u00e9diteur permettant de g\u00e9rer ce format sans avoir \u00e0 acheter du mat\u00e9riel couteux.\n        \n    \n        \n                \n            20:00\n            LIDAR\n        \n                \n            L&rsquo;iPhone 12 Pro s&rsquo;\u00e9quipe \u00e9galement d&rsquo;un capteur LIDAR, comme sur l&rsquo;iPad Pro. L&rsquo;int\u00e9r\u00eat est de d\u00e9livrer de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e plus simplement et avec plus de fiabilit\u00e9 qu&rsquo;avec un simple appareil photo.\nCe capteur permet \u00e9galement d&rsquo;acc\u00e9l\u00e9rer par 6 l&rsquo;autofocus des photos, y compris de nuit, pour des photos plus nettes au quotidien.\n        \n    \n        \n                \n            \n                20:06\n            \n            Prix et disponibilit\u00e9s des l\\'iPhone 12 et 12 Pro\n        \n                \n            Pour les prix, comptez :\n\niPhone 12 Pro / 128 Go : 1159 euros :\niPhone 12 Pro / 256 Go : 1279 euros ;\niPhone 12 Pro / 512 Go : 1509 euros ;\niPhone 12 Pro Max / 128 Go : 1259 euros ;\niPhone 12 Pro Max / 256 Go : 1379 euros ;\niPhone 12 Pro Max / 512 Go : 1609 euros.\n\nLes iPhone 12 et 12 Pro seront disponibles en pr\u00e9commande le 16 octobre pour une commercialisation la semaine suivante, le 23 octobre.\nLes iPhone 12 Mini et 12 Pro Max seront quant \u00e0 eux disponibles en pr\u00e9commande le 6 novembre et commercialis\u00e9s le 13 novembre.\nLe reste de la gamme change \u00e9galement de prix :\n\n        \n    \n        \n                \n            \n                20:13\n            \n            C\\'est fini : le r\u00e9cap\n        \n                \n            La conf\u00e9rence est d\u00e9sormais termin\u00e9e. Retrouvez tous les d\u00e9tails de ces annonces dans nos articles d\u00e9di\u00e9s sur Frandroid :\n\nL&rsquo;annonce du HomePod mini\nL&rsquo;annonce des iPhone 12 et 12 Mini\nMagSafe : la nouvelle charge sans fil d&rsquo;Apple\nL&rsquo;annonces des iPhone 12 Pro et 12 Pro Max\n\n\n        \n    \n        \n\n\r\nReplay vid\u00e9o\r\n[ytpub:KR0g-1hnQPA]\r\nLes produits annonc\u00e9s\r\n\n    \n                    \n    \n        \n            \n                \n                                    Apple\n                    iPhone 12 Pro\n                                \n            \n        \n        \n            Fiche produit\n        \n                    \n\n\n    \n                    \n    \n        \n            \n                \n                                    Apple\n                    iPhone 12 mini\n                                \n            \n        \n        \n            Fiche produit\n        \n                    \n\n\n    \n                    \n    \n        \n            \n                \n                                    Apple\n                    iPhone 12 Pro Max\n                                \n            \n        \n        \n            Fiche produit\n        \n                    \n\n\n    \n                    \n    \n        \n            \n                \n                                    Apple\n                    iPhone 12\n                                \n            \n        \n        \n            Fiche produit\n        \n                    \n\n","dateCreated":"2020-10-13T23:00:02+02:00","speakable":{"@type":"SpeakableSpecification","cssSelector":[".chapo"]},"alternativeHeadline":"La conf\u00e9rence est termin\u00e9e, voici le r\u00e9sum\u00e9 !"},{"@type":"Person","@id":"https://www.frandroid.com/#/schema/person/61b6485fff6be1639c9916aa1d955b4f","name":"Melinda Davan-Soulas","image":{"@type":"ImageObject","@id":"https://www.frandroid.com/#personlogo","inLanguage":"fr-FR","url":"https://secure.gravatar.com/avatar/ff0cbf67493753b77e30011303dc1e27?s=96&d=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fwp-content%2Fthemes%2Fhumanoid-reset%2Fimages%2Ffrandroid%2Fdroid.png&r=g","caption":"Melinda Davan-Soulas"},"description":"Bien trop connect\u00e9e et curieuse. Quand je ne suis pas sur mon smartphone ou en train de tester un autre appareil, j'ai une manette en main. Fan de sport et gameuse assidue, mais toujours avec humour et surtout mauvaise foi. Tim Cook a dit que j'\u00e9tais \"funny\" (mais il r\u00e9fl\u00e9chit toujours \u00e0 ma question).","sameAs":["https://twitter.com/Melinda_DS"]}]}</script>
	<!-- / Yoast SEO plugin. -->


<link rel='dns-prefetch' href='//www.frandroid.com' />
<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/12.0.0-1\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/12.0.0-1\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=5.4.2"}};
			/*! This file is auto-generated */
			!function(e,a,t){var r,n,o,i,p=a.createElement("canvas"),s=p.getContext&&p.getContext("2d");function c(e,t){var a=String.fromCharCode;s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,e),0,0);var r=p.toDataURL();return s.clearRect(0,0,p.width,p.height),s.fillText(a.apply(this,t),0,0),r===p.toDataURL()}function l(e){if(!s||!s.fillText)return!1;switch(s.textBaseline="top",s.font="600 32px Arial",e){case"flag":return!c([127987,65039,8205,9895,65039],[127987,65039,8203,9895,65039])&&(!c([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819])&&!c([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]));case"emoji":return!c([55357,56424,55356,57342,8205,55358,56605,8205,55357,56424,55356,57340],[55357,56424,55356,57342,8203,55358,56605,8203,55357,56424,55356,57340])}return!1}function d(e){var t=a.createElement("script");t.src=e,t.defer=t.type="text/javascript",a.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(t)}for(i=Array("flag","emoji"),t.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},o=0;o<i.length;o++)t.supports[i[o]]=l(i[o]),t.supports.everything=t.supports.everything&&t.supports[i[o]],"flag"!==i[o]&&(t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&t.supports[i[o]]);t.supports.everythingExceptFlag=t.supports.everythingExceptFlag&&!t.supports.flag,t.DOMReady=!1,t.readyCallback=function(){t.DOMReady=!0},t.supports.everything||(n=function(){t.readyCallback()},a.addEventListener?(a.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),e.addEventListener("load",n,!1)):(e.attachEvent("onload",n),a.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===a.readyState&&t.readyCallback()})),(r=t.source||{}).concatemoji?d(r.concatemoji):r.wpemoji&&r.twemoji&&(d(r.twemoji),d(r.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<style type="text/css">
img.wp-smiley,
img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
}
</style>
	<link rel='stylesheet' id='tiled-gallery-css'  href='https://www.frandroid.com/wp-content/plugins/jetpack/modules/tiled-gallery/tiled-gallery/tiled-gallery.css?ver=2012-09-21' type='text/css' media='all' />
<script type='text/javascript' defer="defer" src='https://unpkg.com/jquery@3.5.1/dist/jquery.min.js'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var frandroid_global = {"ajaxurl":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-admin\/admin-ajax.php","theme":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' defer="defer" src='https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/dist/javascripts/frandroid-vda74c129bca0520ccbc7.js'></script>
<script type='text/javascript' defer="defer" src='https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/dist/javascripts/single-vafef7607fbad17036a76.js'></script>
<script type='text/javascript' defer="defer" src='https://www.frandroid.com/wp-content/plugins/jetpack/_inc/build/tiled-gallery/tiled-gallery/tiled-gallery.min.js?ver=5.4.2'></script>
<link rel='https://api.w.org/' href='https://www.frandroid.com/wp-json/' />
<link rel='shortlink' href='https://www.frandroid.com/?p=782150' />
<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="https://www.frandroid.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct" />
<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="https://www.frandroid.com/wp-json/oembed/1.0/embed?url=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct&#038;format=xml" />
        <script>
          if (!window.MSInputMethodContext || !document.documentMode) {
            var currentSetting = localStorage.getItem('user-color-scheme');
            if (currentSetting && currentSetting !== 'system') {
              document.documentElement.setAttribute('data-user-color-scheme', currentSetting);
            } else {
              var prefersDark = window.matchMedia && window.matchMedia('(prefers-color-scheme: dark)').matches;
              if (prefersDark) {
                document.documentElement.setAttribute('data-user-color-scheme', 'dark');
              } else {
                document.documentElement.setAttribute('data-user-color-scheme', 'light');
              }
            }
          } else {
            document.documentElement.setAttribute('data-user-color-scheme', 'light');
          }
        </script>
    <script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"ViewAction","target":{"@type":"EntryPoint","url":"android-app:\/\/com.frandroid.app\/http\/frandroid"}}</script>        <script type="text/javascript" src="//www.frandroid.com/ads.js"></script>
        <script type="text/javascript">
    var getConsentCookie = function (name) {
        var value = '; ' + document.cookie;
        var parts = value.split('; ' + name + '=');
        if (parts.length === 2) {
            return parts.pop().split(';').shift();
        }
    };

    var scriptVersionName = 'adx';

    // Remove old cookie
    var oldConsentExpressed = getConsentCookie('consentexpressed_' + scriptVersionName);
    if (oldConsentExpressed !== undefined) {
        document.cookie = 'consentexpressed_' + scriptVersionName + '=;expires=Thu, 01 Jan 1970 00:00:01 GMT;';
    }

    // Read cookie consent
    var consentExpressed = getConsentCookie('consentexpressed');
    if (consentExpressed === undefined) {
        consentExpressed = 0;
    } else {
        consentExpressed = parseInt(consentExpressed);
    }

    var gaTrackingPrecision = 0;
    var inHouseCookie = getConsentCookie('inhouseconsent');
    if (inHouseCookie !== undefined) {
        var data = JSON.parse(inHouseCookie);
        if (data.tracking_precision !== undefined) {
            if (data.tracking_precision === 'on') {
                gaTrackingPrecision = 1;
            } else {
                gaTrackingPrecision = 0;
            }
        }
    } else {
        if (consentExpressed == 1) {
            gaTrackingPrecision = 1;
        } else {
            gaTrackingPrecision = 0;
        }
    }

    var adblockStatus = 'inactive';
    if (window.canRunAds === undefined) {
        adblockStatus = 'active';
    }

    var dLAdScriptVersion = 'notset';
    if (typeof is_mobile_ads !== 'undefined' && is_mobile_ads) {
        dLAdScriptVersion = 'mobile';
    } else {
        dLAdScriptVersion = 'desktop';
    }

    dataLayer = [({
                    'articletype': "Live",
            'authorname' : "melindadavansoulas",
            'agerange': "1",
            'wordcount': '200',
            'postage': '0',
            'agedays': '1',
            'timeless': "false",
            'tags': "{apple}{audio}{casque-audio}{enceintes}{events}{maison-connectee}{marques}{produits-android}{smartphone}{apple-homepod}{iphone-2020}{apple-iphone-12-mini}{apple-iphone-12-pro}{apple-iphone-12-pro-max}",
            'publishDate': "13/10/2020",
            'publishTime': "23",
            'publishDay': "2",
                    'contenttype': 'ct=article-Live',
                'adblockStatus': adblockStatus,
        'adScriptVersion': dLAdScriptVersion,
        'consentExpressed': consentExpressed,
        'gaTrackingPrecision': gaTrackingPrecision,
        'theme': document.documentElement.getAttribute('data-user-color-scheme')
    })];

    (function (w, d, s, l, i) {
        w[l] = w[l] || [];
        w[l].push({
            'gtm.start': new Date().getTime(),
            event: 'gtm.js',
        });
        var f = d.getElementsByTagName(s)[0],
            j = d.createElement(s),
            dl = l != 'dataLayer' ? '&l=' + l : '';
        j.async = true;
        j.src =
            '//www.googletagmanager.com/gtm.js?id=' + i + dl;
        f.parentNode.insertBefore(j, f);
    })(window, document, 'script', 'dataLayer', 'GTM-TF3BT5');

    function _eStat_Whap_loaded_func() {
        eStatWhap.serial('800000000068');
        eStatWhap.send();
    }

    (function () {
        var myscript = document.createElement('script');
        myscript.src = ('https:' == document.location.protocol ? 'https://' : 'http://') + 'w.estat.com/js/whap.js';
        myscript.setAttribute('async', 'true');
        var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
        s.parentNode.insertBefore(myscript, s);
    })();
</script>
<!-- End Google Tag Manager -->
<noscript>
    <iframe src="//www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-TF3BT5" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden"></iframe>
</noscript>		<script type="text/javascript">
          var targeting = JSON.parse('{"adUnit":"\/82864103\/frandroid.com\/articles","pageTargeting":{"tags":["apple","audio","casque-audio","enceintes","events","maison-connectee","marques","produits-android","smartphone","apple-homepod","iphone-2020","apple-iphone-12-mini","apple-iphone-12-pro","apple-iphone-12-pro-max"],"isSponso":0,"isSafe":1,"site_version":"new2019"}}'); // used by ajax
          targeting.pageTargeting.theme = document.documentElement.getAttribute('data-user-color-scheme');

          var odS = document.createElement('script');
          odS.setAttribute('async', 'true');
          odS.setAttribute('type', 'text/javascript');
          odS.setAttribute('src', '//scripts.static-od.com/setup/?site=frandroid');
          odS.setAttribute('id', 'optidigital-ad-init');
          odS.setAttribute('config', JSON.stringify(targeting));
          document.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(odS);
		</script>
	            <style type="text/css">
                #hrr-overlay {
                    position: fixed;
                    top: 0;
                    left: 0;
                    right: 0;
                    bottom: 0;
                    width: 100%;
                    height: 100%;
                    background-color: rgba(0, 0, 0, .5);
                    z-index: 9999999999;
                }

                #hrr-iframe-container {
                    width: 800px;
                    max-width: 90%;
                    height: 800px;
                    max-height: 90%;
                    margin: auto !important;
                    top: 0;
                    right: 0;
                    left: 0;
                    bottom: 0;
                    position: absolute;
                }

                #hrr-iframe {
                    width: 100%;
                    height: 100%;
                    display: block;
                    background-color: white;
                    padding: 0;
                    margin: 0;
                }
            </style>
            <link rel="amphtml" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct/amp"><link rel="icon" href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2019/12/cropped-flarge-32x32.png" sizes="32x32" />
<link rel="icon" href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2019/12/cropped-flarge-192x192.png" sizes="192x192" />
<link rel="apple-touch-icon" href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2019/12/cropped-flarge-180x180.png" />
<meta name="msapplication-TileImage" content="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2019/12/cropped-flarge-270x270.png" />
            <meta name="robots" content="max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1"/>
    
                <meta name="author" content="Melinda Davan-Soulas">
        
    <link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/apple-touch-icon-white.png">
    <link rel="icon" type="image/png" sizes="32x32" href="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png">
    <link rel="icon" type="image/png" sizes="16x16" href="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-16x16.png">
    <link rel="mask-icon" href="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/safari-pinned-tab.svg" color="#425fff">
    <meta name="msapplication-TileColor" content="#ffffff">
    <meta name="theme-color" content="#ffffff">
    <!-- TradeDoubler site verification 3115913 -->
</head>

<body class="post-template-default single single-post postid-782150 single-format-standard nojs">
            <script>document.body.className = document.body.className.replace("nojs","");</script>
        <script>
    window.modifyLayout = {
        init: function () {
            document.body.style.position = 'relative';

            var header = document.getElementById('header');
            var headerHeight = header.offsetHeight;

            var wallpaper = document.getElementById('wallpaper-ad');
            wallpaper.style.position = 'sticky';
            wallpaper.style.top = '0';

            var wallpaperContainer = document.createElement('div');
            wallpaperContainer.id = 'wallpaper-ad-container';
            wallpaperContainer.style.position = 'absolute';
            wallpaperContainer.style.bottom = '0';
            wallpaperContainer.style.left = '0';
            wallpaperContainer.style.right = '0';
            wallpaperContainer.style.width = '100%';
            wallpaperContainer.style.top = headerHeight + 'px';
            document.body.insertBefore(wallpaperContainer, document.getElementById('ctBoc'));
            wallpaperContainer.appendChild(wallpaper);

            var firstBillboard = document.getElementsByClassName('billboard');
            if (firstBillboard[0] && document.getElementById('optidigital-adslot-Billboard_1')) {
                firstBillboard[0].classList.add('is-hidden');
            }
        },
    };

    window.initWallpaperCallback = function () {
        window.modifyLayout.init();
    };

    var refreshAd = setInterval(getWallPaper, 1000);
    function getWallPaper() {
        var wallpaper = document.getElementById('wallpaper-ad');
        if (wallpaper) {
            clearInterval(refreshAd);
            window.modifyLayout.init();
        }
    }
</script>

    <header id="header" class="header has-background-white">
    <div class="header__border-gradient"></div>
    <div class="header__top-bar">
        <div class="header__container">
            <div class="columns is-multiline is-vcentered">
                <div class="column">
                    <div class="columns is-vcentered is-mobile top-bar__left">
                        <div class="column is-narrow">
                            <button class="gtm-menu header__burger-button js-burger-menu-trigger" aria-label="Ouvrir le menu">
                                <span class="rounded has-background-purple"></span>
                                <span class="rounded has-background-purple"></span>
                                <span class="rounded"></span>
                                <span class="rounded has-background-pink"></span>
                                <span class="rounded"></span>
                                <span class="rounded has-background-blue"></span>
                                <span class="rounded has-background-orange"></span>
                                <span class="rounded has-background-blue"></span>
                                <span class="rounded has-background-blue"></span>
                                <span class="header__burger-label has-text-blue">MENU</span>
                            </button>
                        </div>
                        <div class="column has-text-centered-mobile">
                            <a href="https://www.frandroid.com" class="top-bar__title-container">
                                                                <img class="top-bar__logo" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/frandroid.svg" alt="La référence tech pour s’informer, comparer et bien acheter" onmousedown="return false;" />
                                                            </a>
                        </div>
                        <div class="column is-narrow is-flex">
                            <a class="is-hidden-touch js-main-modal-open">
                                <i class="icon icon-preferences has-text-blue top-bar__search" aria-label="Thème"></i>
                            </a>
                            <a class="js-toggle-search is-margin-left-7">
                                <i class="icon icon-search has-text-pink top-bar__search" aria-label="Recherche"></i>
                            </a>
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <div class="column">
                    <ul class="top-bar__links columns is-mobile is-vcentered is-pulled-right-desktop is-justified">
                        <li class="column is-narrow has-text-right-desktop">
                            <a href="https://www.frandroid.com/actualites" class="gtm-verb has-link-border has-text-blue has-text-weight-medium top-bar__link">Actualités</a>
                        </li>
                        <li class="column is-narrow has-text-right-desktop">
                            <a href="https://www.frandroid.com/tests-guides" class="gtm-verb has-link-border has-text-pink has-text-weight-medium top-bar__link">Tests&nbsp;et&nbsp;guides</a>
                        </li>
                        <li class="column is-narrow has-text-right-desktop">
                            <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans" class="gtm-verb has-link-border has-text-orange has-text-weight-medium top-bar__link">Bons plans</a>
                        </li>
                    </ul>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <div class="header__container--categories-container">
        <div class="is-shadow-left is-hidden-desktop has-text-centered is-centered" id="header-categories-container-left">
            <div class="category-icon-centered">
                <i class="icon icon-arrow-left"></i>
            </div>
        </div>
        <div class="is-shadow-right is-hidden-desktop has-text-centered is-centered is-active" id="header-categories-container-right">
            <div class="category-icon-centered">
                <i class="icon icon-arrow-right"></i>
            </div>
        </div>
        <div class="header__container header__container--categories" id="header-categories-container">
            <ul class="columns is-mobile">
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/smartphone" class="gtm-category header__category-link header__category-link--pink-blue js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--smartphones"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">Smartphones</span>
                    </a>
                </li>
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/ordinateurs" class="gtm-category header__category-link header__category-link--orange js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--computers"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">Ordinateurs</span>
                    </a>
                </li>
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/automobile" class="gtm-category header__category-link header__category-link--blue-pink js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--auto"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">Auto&nbsp;•&nbsp;mobilité</span>
                    </a>
                </li>
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/tv-connectee-produits" class="gtm-category header__category-link header__category-link--blue-pink js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--tv"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">TV</span>
                    </a>
                </li>
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/maison-connectee" class="gtm-category header__category-link header__category-link--green js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--home"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">Maison&nbsp;connectée</span>
                    </a>
                </li>
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/audio" class="gtm-category header__category-link header__category-link--green js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--audio"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">Audio</span>
                    </a>
                </li>
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/console" class="gtm-category header__category-link header__category-link--pink-blue js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--gaming"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">Gaming</span>
                    </a>
                </li>
                <li class="column has-text-centered">
                    <a href="https://www.frandroid.com/produits-android/accessoires-objets-connectes" class="gtm-category header__category-link header__category-link--orange js-category-link">
                        <div class="header__category-icon category--wearables"></div>
                        <span class="has-text-weight-normal header__category-name">Wearables</span>
                    </a>
                </li>
            </ul>
        </div>
    </div>
    <div class="event-banner is-relative is-event-">
        <a href="https://www.frandroid.com/tag/amazon-premium-day">
    
    <div class="container is-paddingless">
        <div class="columns is-mobile is-vcentered is-justified is-marginless">
            <div class="column is-offset-2 is-4 has-text-centered has-text-left-mobile event-banner__left-text is-hidden-mobile">
                Amazon Prime Day 2020            </div>
            <div class="column is-hidden-tablet is-narrow event-banner__left-text"><strong>Amazon Prime Day 2020</strong></div>
            <div class="column is-4-desktop has-text-right-mobile has-text-centered event-banner__right-text is-hidden-mobile">
                <span class="has-text-weight-bold">Les meilleures offres en DIRECT</span>            </div>
            <div class="column is-2-tablet has-text-right is-column-nb-post event-banner__posts-count has-text-weight-bold">
                                <span class="number">27</span>articles
                            </div>
        </div>
    </div>

        </a>
    </div>
</header>

<nav id="menu-burger" class="menu-burger js-menu-burger">
    <div class="container">
        <div class="menu-burger-background"></div>
        <div class="menu-burger-inner">
            <div class="menu-burger-bar has-background-white has-text-weight-medium">
                <button id="js-menu-burger-close" aria-label="Fermer" class="gtm-menu-close menu-burger__close fr-button-close"></button>
                <span class="has-text-blue">MENU</span>
            </div>
            <div class="content-box">
                <div class="menu-burger__theme is-hidden-desktop">
                    <a class="js-show-preferences has-text-blue has-text-weight-bold" data-location="mobile">
                        <i class="icon icon-preferences" aria-label="Thème"></i> Personnaliser l'interface <i class="icon icon-arrow-down" aria-label="Thème"></i>
                    </a>
                    <div class="menu-burger__theme-content is-hidden">
<form class="preferences columns is-mobile">
    <div class="column">
        <label class="preferences__theme fr-form">
            <input name="theme" type="radio" data-theme="light" />
            <img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/light.svg" alt="Thème clair"  /><noscript><img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/light.svg" alt="Thème clair"/></noscript>            <span class="has-text-weight-semibold">Clair</span>
        </label>
    </div>
    <div class="column">
        <label class="preferences__theme fr-form">
            <input name="theme" type="radio" data-theme="dark" />
            <img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/dark.svg" alt="Thème sombre"  /><noscript><img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/dark.svg" alt="Thème sombre"/></noscript>            <span class="has-text-weight-semibold">Sombre</span>
        </label>
    </div>
    <div class="column">
        <label class="preferences__theme fr-form">
            <input name="theme" type="radio" data-theme="system" />
            <img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/system.svg" alt="Thème automatique"  /><noscript><img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/system.svg" alt="Thème automatique"/></noscript>            <span class="has-text-weight-semibold">Système</span>
        </label>
    </div>
</form></div>
                </div>
                <div class="menu-burger__list columns is-gapless is-justified">
                                                            <div class="column is-4">
                                            <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  has-text-blue">
                                <a href="/actualites">Actualités</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/telecom">Telecom</a></li>
                                                                <li class="is-paddingless">
                                    <ul>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/bouygues-telecom">Bouygues</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/orange">Orange</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/marques/sfr">SFR</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/tag/free-mobile">Free Mobile</a></li>
                                                                            </ul>
                                </li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/culture-tech">Culture Tech</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/hardware">Hardware</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/marques">Marques</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/produits/marques">Toutes les marques</a></li>
                                                                <li class="is-paddingless">
                                    <ul>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/apple">Apple</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/google">Google</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/honor">Honor</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/huawei">Huawei</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/oneplus">OnePlus</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/samsung">Samsung</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/sony">Sony</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/produits/xiaomi">Xiaomi</a></li>
                                                                            </ul>
                                </li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/humanoid/video-podcast">Podcast</a>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/comment-faire">Tutoriels</a>
                            </li>
                                                    </ul>
                                        </div>
                                                                                <div class="column is-4">
                                            <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  has-text-green">
                                <a href="/android">Android</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/android/mises-a-jour-android">Mises à jour Android</a></li>
                                                                <li class="is-paddingless">
                                    <ul>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/android/mises-a-jour-android/675899_android-11-nouveautes-et-smartphones-compatibles-avec-la-mise-a-jour">Android 11</a></li>
                                                                                <li class="menu-burger__subitem"><a href="/android/mises-a-jour-android/575762_mise-a-jour-android-10-q-liste-smartphones-tablettes-compatibles-date-de-deploiement">Android 10</a></li>
                                                                            </ul>
                                </li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/android/developpement">Développement Android</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/android/android-auto">Android Auto</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/android/android-tv">Android TV</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/culture-tech/os">Tous les OS</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/culture-tech/os/chrome-os">ChromeOS</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/culture-tech/os/ios">iOS</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/culture-tech/os/ipados">iPadOS</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/culture-tech/os/macos">macOS</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/culture-tech/os/windows">Windows</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/culture-tech/os/android-wear">Wear OS</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/telecharger/apps">Télécharger</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/telecharger/apps">Applications</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/telecharger/jeux">Jeux mobile</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-orange">
                                <a href="/bons-plans"><i class="icon-fire"></i>Bons Plans</a>
                            </li>
                                                    </ul>
                                        </div>
                                                                                <div class="column is-4">
                                            <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  has-text-blue">
                                <a href="/nos-comparateurs">Comparateurs</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/comparateur-forfaits">Les meilleurs forfaits mobiles</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/offre-internet-comparateur-des-meilleures-offres-fibre-et-adsl">Les meilleures offres internet</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/comparatif-meilleures-banques-en-ligne">Les meilleures banques en ligne</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/selection-meilleurs-vpn">Les meilleurs VPN</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/guide-dachat">Guides d'achat</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/guide-dachat/smartphones/332196_10-smartphones-attendus-debut-2016">Meilleurs smartphones</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/guide-dachat/guide-audio/482350_quels-sont-les-meilleurs-ecouteurs-true-wireless-a-moins-de-200-euros-en-2018">Meilleurs écouteurs sans fils</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/guide-dachat/smartphones/367607_meilleurs-smartphones-prendre-photos">Meilleurs smartphones photo</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/guide-dachat/387028_quelle-box-sous-android-tv-choisir">Meilleurs boîtiers multimédias</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/versus">Les comparatifs</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/test">Tests</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/test/smartphones">Tests smartphones</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/test/audio-casques-ecouteurs">Tests casques et écouteurs</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="/test/smart-tv">Tests TV connectées</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="/">Communautés</a>
                            </li>
                                                        <li class="is-paddingless">
                                <ul>
                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="https://forum.frandroid.com/">Forum Frandroid</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="https://www.facebook.com/groups/techentraide/">Groupe d'entraide Facebook</a></li>
                                                                                                <li class="menu-burger__subtitle has-text-weight-semibold"><a href="https://discordapp.com/invite/RT7NVUk">Discord Frandroid</a></li>
                                                                                                </ul>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="https://www.numerama.com/">Numerama</a>
                            </li>
                                                    </ul>
                                                                                    <ul>
                            <li class="menu-burger__title has-text-weight-semibold  menu-burger__title--margin-top has-text-blue">
                                <a href="https://humanoid.fr/">Humanoid</a>
                            </li>
                                                    </ul>
                                        </div>
                                                        </div>
                <div class="menu-burger__footer columns is-mobile is-vcentered is-marginless">
                    <a href="/" target="_blank" rel="nofollow" class="column is-narrow is-hidden-mobile is-hidden-tablet-only is-block-desktop"><img class="menu-burger__logo" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/frandroid.svg" alt="La référence tech pour s’informer, comparer et bien acheter" onmousedown="return false;" /></a>
                    <a href="https://twitter.com/frandroid" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="menu-burger__social-icon column is-narrow" aria-label="Twitter"><i class="icon icon-twitter"></i></a>
                    <a href="https://www.instagram.com/twandroid" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="menu-burger__social-icon column is-narrow" aria-label="Instagram"><i class="icon icon-instagram"></i></a>
                    <a href="https://www.facebook.com/frandroidcom" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="menu-burger__social-icon column is-narrow" aria-label="Facebook"><i class="icon icon-facebook"></i></a>
                    <a href="/feed" target="_blank" rel="nofollow" class="menu-burger__social-icon column is-narrow" aria-label="Feed"><i class="icon icon-rss"></i></a>
                    <a href="https://www.youtube.com/frandroid" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="menu-burger__social-icon column is-narrow" aria-label="Youtube"><i class="icon icon-youtube"></i></a>
                </div>
                <div class="menu-burger__footer__links has-text-centered-touch has-text-weight-medium is-margin-bottom-5-mobile is-margin-bottom-5">
                                            <a href="/a-propos" class="footer__link">À propos</a>
                                            • <a href="/mentions-legales" class="footer__link">Mentions légales</a>
                                            • <a href="/contact" class="footer__link">Contacts</a>
                                    </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</nav>
    <div id="ctBoc">
        <div id="page">
        
<article class="container">
    <div class="article-header is-padding-top-6 is-padding-top-6-mobile">
    
    <div class="breadcrumb">
    <ul><li><a href="https://www.frandroid.com/">Accueil</a> </li><li> <a href="https://www.frandroid.com/marques">Marques</a> </li><li> <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple">Apple</a> </li><li> Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple</li></ul></div>

<div class="title-wrapper is-margin-bottom-6-mobile is-margin-bottom-3">
    
        <h1 class="has-text-gradient-blue is-size-2 is-size-4-mobile has-text-centered is-padding-left-3 is-padding-right-3 frandroid-title"><span>Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple</span></h1>
            <p class="has-text-centered is-centered is-block has-text-gradient-blue is-size-5 is-size-5-mobile">
                            La conférence est terminée, voici le résumé !                    </p>
    </div>


<div class="columns is-vcentered has-text-centered-mobile">
    <div class="column">
        <i class="icon icon-clock article-header__time-icon"></i>&nbsp;
                <time class="is-hidden" datetime="2020-10-13T23:29:09+02:00" pubdate="pubdate"></time>
                <time class="updated article-header__time" datetime="2020-10-13T23:00:02+02:00">
            <span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 23:00        </time>
    </div>
        <div class="column has-text-right has-text-centered-mobile">
    
<div class="share">
    <span class="is-uppercase is-size-6">Partager</span>
            <a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct" data-placement="header" data-share="facebook" aria-label="Facebook" target="_blank"><i class="icon icon-facebook"></i></a>
    <a href="https://www.twitter.com/share?via=Frandroid&text=Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple&url=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct" data-placement="header" data-share="twitter" aria-label="Twitter" target="_blank"><i class="icon icon-twitter"></i></a>
    <a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&source=Frandroid&title=Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple&url=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct" data-placement="header" data-share="linkedin" aria-label="Linkedin" target="_blank"><i class="icon icon-linkedin"></i></a>
    </div>
    </div>
</div>

<div class="billboard is-margin-bottom-6 ">
        <div class="hb__ad hb__ad--header hb__ad--no-container is-hidden-mobile">
                            <div id="optidigital-adslot-Billboard_1" style='display:none;' class="Billboard_1"></div>
                    </div>
    </div>
    </div>
    <div class="columns">
        <div class="column is-12-touch">
                        
            <div class="article-content with-sidebar">
                <div id="index-menu" class="index-menu">
    <div class="index-menu__wrapper ">
        <div class="index-menu__top" id="js-index-menu-top">
            <p class="index-menu__title is-uppercase has-text-centered has-text-weight-semibold">Sommaire</p>
            <span class="index-menu__status">
                <i id="js-index-menu-icon" class="index-menu__status-icon icon icon-arrow-down"></i>
            </span>
        </div>
        <div id="js-index-menu-content" class="index-menu__content">
            <div class="columns">
                                <div class="column">
                    <div class="index-menu__content-left">
                                                                            <a class="js-index-menu-item index-menu__content-item is-uppercase" data-number="1" data-id="resume" href="#resume">
                                Résumé                            </a>
                                                    <a class="js-index-menu-item index-menu__content-item is-uppercase" data-number="2" data-id="replay-video" href="#replay-video">
                                Replay vidéo                            </a>
                                            </div>
                </div>
                <div class="column">
                    <div class="index-menu__content-right">
                                                    <a class="js-index-menu-item index-menu__content-item is-uppercase" data-number="3" data-id="les-produits-annonces" href="#les-produits-annonces">
                                Les produits annoncés                            </a>
                                                                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
    </div>
                <p class="chapo">Les fans d'Apple ont pu découvrir les nouveaux iPhone 12 en direct de l'Apple Park de Cupertino. En plus des quatre nouveaux venus, on a aussi découvert une enceinte connectée HomePod mini. Une présentation à revivre ci-dessous.</p>                        <div class="hb__ad hb__ad--content is-hidden-desktop is-hidden-tablet-only">
                <div id="optidigital-adslot-Mobile_Pos1" style="display:none;" class="Mobile_Pos1"></div>
            </div>
                        <script type="application/ld+json">{"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"LiveBlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","coverageStartTime":"2020-10-13 14:20","coverageEndTime":"2020-10-13 20:57","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","description":"Keynote Apple iPhone 12","image":"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg","liveBlogUpdate":[{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-84312d3ea136cd7c2e55f048a783bc50","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 20:13","dateModified":"2020-10-13 20:13","headline":"C'est fini : le r\u00e9cap","articleBody":"<p>La conf\u00e9rence est d\u00e9sormais termin\u00e9e. Retrouvez tous les d\u00e9tails de ces annonces dans nos articles d\u00e9di\u00e9s sur Frandroid :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/783208_homepod-mini-apple-devoile-sa-nouvelle-enceinte-connectee-au-prix-tres-attractif\">L&rsquo;annonce du HomePod mini<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/783214_iphone-12-officialisation-5g-a14-bionic\">L&rsquo;annonce des iPhone 12 et 12 Mini<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/783302_magsafe-apple-presente-sa-nouvelle-charge-sans-fil-magnetique-de-15-w\">MagSafe : la nouvelle charge sans fil d&rsquo;Apple<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/783287_iphone-12-pro-et-12-pro-max-presentation\">L&rsquo;annonces des iPhone 12 Pro et 12 Pro Max<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot.jpg\"><img class=\"aligncenter size-large wp-image-783321\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-c76240457450152c0be7437f17071ca5","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 20:06","dateModified":"2020-10-13 20:06","headline":"Prix et disponibilit\u00e9s des l'iPhone 12 et 12 Pro","articleBody":"<p>Pour les prix, comptez :<\/p>\n<ul>\n<li>iPhone 12 Pro \/ 128 Go : 1159 euros :<\/li>\n<li>iPhone 12 Pro \/ 256 Go : 1279 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 Pro \/ 512 Go : 1509 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 Pro Max \/ 128 Go : 1259 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 Pro Max \/ 256 Go : 1379 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 Pro Max \/ 512 Go : 1609 euros.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les iPhone 12 et 12 Pro seront disponibles en pr\u00e9commande le 16 octobre pour une commercialisation la semaine suivante, le 23 octobre.<\/p>\n<p>Les iPhone 12 Mini et 12 Pro Max seront quant \u00e0 eux disponibles en pr\u00e9commande le 6 novembre et commercialis\u00e9s le 13 novembre.<\/p>\n<p>Le reste de la gamme change \u00e9galement de prix :<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot.jpg\"><img class=\"alignnone size-large wp-image-783321\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-4e8881092db051e1e426f0ec4062adc1","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 20:00","dateModified":"2020-10-13 20:00","headline":"LIDAR","articleBody":"<p>L&rsquo;iPhone 12 Pro s&rsquo;\u00e9quipe \u00e9galement d&rsquo;un capteur LIDAR, comme sur l&rsquo;iPad Pro. L&rsquo;int\u00e9r\u00eat est de d\u00e9livrer de la r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e plus simplement et avec plus de fiabilit\u00e9 qu&rsquo;avec un simple appareil photo.<\/p>\n<p>Ce capteur permet \u00e9galement d&rsquo;acc\u00e9l\u00e9rer par 6 l&rsquo;autofocus des photos, y compris de nuit, pour des photos plus nettes au quotidien.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-305ca26cb93671ef1d9e8a1abdbd36ba","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:57","dateModified":"2020-10-13 19:57","headline":"La vid\u00e9o passe au Dolby Vision HDR","articleBody":"<p>L&rsquo;iPhone 12 Pro est le premier smartphone \u00e0 filmer en Dolby Vision HDR, en 4K \u00e0 60 FPS. L&rsquo;applications Photos accueille par ailleurs un \u00e9diteur permettant de g\u00e9rer ce format sans avoir \u00e0 acheter du mat\u00e9riel couteux.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-34b480e507aa90a6d790dc67b0380d33","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:47","dateModified":"2020-10-13 19:47","headline":"iPhone 12 Pro","articleBody":"<p>Pour accompagner les iPhone 12 et 12 Mini, Apple annonce \u00e9galement ses nouveaux iPhone 12 Pro et 12 Pro Max, avec un design similaire aux mod\u00e8les de base, la compatibilit\u00e9 MagSafe et de nouvelles couleurs (gris, anthracite, dor\u00e9 et bleu). L&rsquo;A14 Bionic est \u00e9videmment toujours de la partie, avec cette fois-ci deux tailles d&rsquo;\u00e9cran :<\/p>\n<ul>\n<li>6,1 pouces pour l&rsquo;iPhone 12 Pro<\/li>\n<li>6,7 pouces pour l&rsquo;iPhone 12 Pro Max<\/li>\n<\/ul>\n<p>Deep Fusion s&rsquo;invite sur ses 4 cam\u00e9ras (3 \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re et une en fa\u00e7ade) :<\/p>\n<ul>\n<li>Grand-angle : 12 Mpx, f\/1.6, lentille 7 \u00e9l\u00e9ments, 26 mm ;<\/li>\n<li>Ultra grand-angle : 12 Mpx, f\/2,4, 13 mm, 120\u00b0 ;<\/li>\n<li>T\u00e9l\u00e9photo x4 : 12 Mpx, f\/2.0, lentille 6 \u00e9l\u00e9ments, 52 mm.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le mat\u00e9riel est rapidement exp\u00e9di\u00e9 pour laisser place \u00e0 l&rsquo;imagerie computationnelle et notamment Apple ProRAW, pour capturer des images au format RAW avec les habituelles am\u00e9liorations d&rsquo;Apple, mais en conservant toutes les donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 la retouche. Des API seront par ailleurs propos\u00e9es aux d\u00e9veloppeurs tiers afin que d&rsquo;autres applications puissent tirer pleinement partie de ce format.<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"928\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 928px; height: 263px;\" data-original-width=\"928\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783306\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1.jpg\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 52-33 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 52-33 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 52-33 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-24-screenshot.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783307\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-24-screenshot.jpg\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 52-24 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-24-screenshot-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-24-screenshot-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-24-screenshot.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 52-24 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 52-24 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 928px; height: 524px;\" data-original-width=\"928\" data-original-height=\"524\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 928px; height: 524px;\" data-original-width=\"928\" data-original-height=\"524\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-20-screenshot.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"924\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"520\"> <img data-attachment-id=\"783308\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-20-screenshot.jpg\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 52-20 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-20-screenshot-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-20-screenshot-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-52-20-screenshot.jpg?w=924&#038;h=520&#038;ssl=1\" width=\"924\" height=\"520\" data-original-width=\"924\" data-original-height=\"520\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 52-20 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 52-20 screenshot\" style=\"width: 924px; height: 520px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-09f959777a6f8e94770db2b3831f43b4","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:45","dateModified":"2020-10-13 19:45","headline":"Prix des iPhone 12 ","articleBody":"<p>Du c\u00f4t\u00e9 des prix, il faudra d\u00e9bourser 699 dollars pour l&rsquo;iPhone 12 Mini et 799 dollars pour l&rsquo;iPhone 12. En euros, voici ce que donne la conversion :<\/p>\n<ul>\n<li>iPhone 12 mini \/ 64 Go : 809 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 mini \/ 128 Go : 859 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 mini \/ 256 Go : 979 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 \/ 64 Go : 909 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 \/ 128 Go : 959 euros ;<\/li>\n<li>iPhone 12 \/ 256 Go : 1079 euros.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1.jpg\"><img class=\"alignnone size-large wp-image-783285\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-23fe8932708b6c80d713d53eba1f875f","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:43","dateModified":"2020-10-13 19:43","headline":"Maintenant en version \"Mini\"","articleBody":"<p>En plus de l&rsquo;iPhone 12, Apple d\u00e9cline son smartphone en version \u00ab\u00a0Mini\u00a0\u00bb. L&rsquo;iPhone 12 Mini propose tout ce que poss\u00e8de l&rsquo;iPhone 12, mais dans un gabarit plus petit, avec un \u00e9cran de 5,4 pouces, plus petit que les anciens mod\u00e8les de 4,7 pouces.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-44-45-screenshot.jpg\"><img class=\"alignnone size-large wp-image-783280\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-44-45-screenshot-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-44-45-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-44-45-screenshot-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-e31c0c12e101c21922ffc7e0ca1c1e5b","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:38","dateModified":"2020-10-13 19:38","headline":"Le retour de MagSafe","articleBody":"<p>Apple relance son appellation MagSafe avec un tout nouveau syst\u00e8me magn\u00e9tique qui vient se clipser \u00e0 l&rsquo;arri\u00e8re de l&rsquo;iPhone 12. Cela permet entre autres de recharger le t\u00e9l\u00e9phone sans fil, mais aussi de lui adjoindre des accessoires, comme une coque servant \u00e9galement de portefeuille.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-39-25-screenshot.jpg\"><img class=\"alignnone size-large wp-image-783275\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-39-25-screenshot-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-39-25-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-39-25-screenshot-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Et bonne nouvelle, une version MagSafe Duo permet de recharger \u00e0 la fois l&rsquo;iPhone et l&rsquo;Apple Watch, enterrant d\u00e9finitivement AirPower s&rsquo;il fallait le pr\u00e9ciser.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-b1016b161fce7fc07877e032201aac38","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:34","dateModified":"2020-10-13 19:34","headline":"L'appareil photo s'am\u00e9liore","articleBody":"<p>L&rsquo;iPhone 12 est \u00e9quip\u00e9 de deux modules photos :<\/p>\n<ul>\n<li>un capteur de 12 Mpx avec un objectif f\/1.6 avec une conception \u00e0 7 lentilles ;<\/li>\n<li>un ultra grand-angle de 12 Mpx \u00e0 ouverture f\/1.7.<\/li>\n<\/ul>\n<p>L&rsquo;essentiel est cependant r\u00e9alis\u00e9 au niveau du logiciel. Apple s&rsquo;est pench\u00e9 plus en profondeur sur l&rsquo;imagerie computationnelle pour am\u00e9liorer la gestion de la lumi\u00e8re, avec un mode HDR et un mode nuit am\u00e9lior\u00e9s.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-6b7e8f3ee713baa2cdf1bedd9ad42763","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:32","dateModified":"2020-10-13 19:32","headline":"League of Legends arrive sur iOS","articleBody":"<p>Fini les partenariats avec Epic Games pour pr\u00e9senter la puissance des iPhone, Riot Games est d\u00e9sormais le meilleur ami d&rsquo;Apple. Durant la conf\u00e9rence, Apple a donc annonc\u00e9 le lancement de League of Legends Wild Rift sur iOS.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-71251180247249019270288ad075f6ed","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:23","dateModified":"2020-10-13 19:23","headline":"Et voici l'iPhone 12","articleBody":"<p>C&rsquo;est le moment de passer \u00e0 l&rsquo;iPhone 12 avec sa nouvelle conception 11 % plus fine, 15 % plus petite et 16 % plus l\u00e9g\u00e8re. Comme pr\u00e9vu, le design reprend les codes de l&rsquo;iPhone 4 avec un cadre m\u00e9tallique droit et des fa\u00e7ades en \u00ab <em>ceramic shield<\/em> \u00bb, un verre 4x plus r\u00e9sistant que le composant habituellement utilis\u00e9. La face avant reste n\u00e9anmoins tr\u00e8s proche de ce que l&rsquo;on connait depuis l&rsquo;iPhone X, avec des bordures uniformes et une encoche toujours relativement volumineuse.<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"928\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 928px; height: 263px;\" data-original-width=\"928\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783262\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1.jpg\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 23-12 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 23-12 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 23-12 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-22-58-screenshot.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783265\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-22-58-screenshot.jpg\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 22-58 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-22-58-screenshot-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-22-58-screenshot-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-22-58-screenshot.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 22-58 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 22-58 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n<p>L&rsquo;iPhone 12 est \u00e9quip\u00e9 d&rsquo;un SoC A14 Bionic, une puce grav\u00e9e en 5 nmn avec 11,8 milliards de transistors. Son GPU est annonc\u00e9 comme 50 % plus rapide que la concurrence afin d&rsquo;offrir les meilleurs graphismes disponibles sur smartphones.<\/p>\n<p>L&rsquo;intelligence artificielle a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement am\u00e9lior\u00e9e avec un nouveau Neural Engine \u00e0 16 c\u0153urs capable d&rsquo;op\u00e9rer 11 TOPS (<em>Trillions Operations Per Seconds<\/em>).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-36665dc21aabdf71d3daebd9ff88e6cd","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:18","dateModified":"2020-10-13 19:18","headline":"Un partenariat avec Verizon","articleBody":"<p>Tim Cook fait appel au patron de Verizon pour \u00e9voquer la force et l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de la connexion 5G \u00e0 venir sur les iPhone. Mais alors faut-il s&rsquo;attendre \u00e0 ce que cela ne concerne que les iPhone 12 vendus aux Etats-Unis ?<\/p>\n<p>En tout cas, le r\u00e9seau am\u00e9ricain va s&rsquo;\u00e9tendre \u00e0 l&rsquo;ensemble du pays, avec la promesse de couvrir encore plus de stades, d&rsquo;a\u00e9roports, de lieux publics&#8230; et pour avoir encore plus de vid\u00e9os en m\u00eame temps !<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"928\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 928px; height: 263px;\" data-original-width=\"928\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-36-screenshot.png?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783248\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-36-screenshot.png\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 20-36 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-36-screenshot-1200x675.png\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-36-screenshot-1200x675.png\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-36-screenshot.png?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 20-36 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 20-36 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-18-screenshot.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783249\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-18-screenshot.jpg\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 20-18 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-18-screenshot-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-18-screenshot-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-20-18-screenshot.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 20-18 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 20-18 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-bab8fe82319c1771b0632effa7bfaf7c","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:15","dateModified":"2020-10-13 19:15","headline":"On passe \u00e0 l'iPhone","articleBody":"<p>Seul dans le Steve Jobs Theater, Tim Cook rappelle le succ\u00e8s de l&rsquo;iPhone 11 et annonce l&rsquo;entr\u00e9e dans une nouvelle \u00e8re du smartphone phare de la marque \u00e0 la pomme avec l&rsquo;arriv\u00e9e de la 5G : \u00ab\u00a0Plus rapide, plus avanc\u00e9e et avec la s\u00e9curit\u00e9 comme la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es en t\u00eate\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-17-48-screenshot.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-783245\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-17-48-screenshot-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-17-48-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-17-48-screenshot-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-5a4d973e50e0d61e34a4fdcd19014e89","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:13","dateModified":"2020-10-13 19:13","headline":"HomePod : prix et disponibilit\u00e9","articleBody":"<p>Le HomePod est annonc\u00e9 \u00e0 99 dollars. Il sera disponible en pr\u00e9commande le 6 novembre et en vente le 16 novembre.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-15-6-screenshot.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-783242\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-15-6-screenshot-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-15-6-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-15-6-screenshot-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-dbf2efcf697d1a42b9fe8ba8ebb19f04","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:09","dateModified":"2020-10-13 19:09","headline":"Siri enfin am\u00e9lior\u00e9","articleBody":"<p>L&rsquo;assistant vocal d&rsquo;Apple a pris du galon. Il peut enfin jouer v\u00e9ritablement son r\u00f4le en aidant \u00e0 envoyer des messages, donner des informations, r\u00e9capituler les rendez-vous.<\/p>\n<p>Et parmi les innovations notables, on note l&rsquo;arriv\u00e9e de la reconnaissance vocale des diff\u00e9rents utilisateurs.<\/p>\n<p>Si vous avez plusieurs HomePod (mini ou non), vous pourrez envoyer un message de l&rsquo;un \u00e0 l&rsquo;autre gr\u00e2ce \u00e0 la fonction <strong>Intercom<\/strong> qui pourra \u00e9galement envoyer les messages vers les iPhone, iPad et m\u00eame les AirPods ou encore CarPlay dans votre v\u00e9hicule.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-b6ad1a85db8f10f6273de61055ef5692","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:03","dateModified":"2020-10-13 19:03","headline":"HomePod","articleBody":"<p>Tim Cook commence sa pr\u00e9sentation par l&rsquo;annonce d&rsquo;un nouveau HomePod. Voici HomePod mini, vraiment mini !<\/p>\n<p>Le design a \u00e9t\u00e9 revu pour qu&rsquo;ils soit tout petit, plus rond avec le m\u00eame tissu que le premier mod\u00e8le et des contr\u00f4les tactiles au sommet. Il embarque toujours Siri qu&rsquo;on nous promet am\u00e9lior\u00e9, pourra contr\u00f4ler les appareils de la maison et distiller la musique.<\/p>\n<p>Le son a \u00e9t\u00e9 repens\u00e9 avec une architecture nouvelle. Il embarque la puce S5 et la puce U1, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente sur l&rsquo;iPhone 11 pour une liaison plus rapide entre l&rsquo;enceinte et le smartphone.<\/p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"928\" data-carousel-extra='null' itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 928px; height: 263px;\" data-original-width=\"928\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-6-screenshot.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783239\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-6-screenshot.jpg\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 7-6 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-6-screenshot-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-6-screenshot-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i0.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-6-screenshot.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 7-6 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 7-6 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i2.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-32-screenshot.png?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783238\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-32-screenshot.png\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 7-32 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-32-screenshot-1200x675.png\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-32-screenshot-1200x675.png\" src=\"https:\/\/i2.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-32-screenshot.png?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 7-32 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 7-32 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 928px; height: 263px;\" data-original-width=\"928\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-43-screenshot.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783237\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-43-screenshot.jpg\" data-orig-size=\"1280,720\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 7-43 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-43-screenshot-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-43-screenshot-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-7-43-screenshot.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 7-43 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 7-43 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 464px; height: 263px;\" data-original-width=\"464\" data-original-height=\"263\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/ImageObject\"> <a href=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-6-5-screenshot.jpg?ssl=1\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"460\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"259\"> <img data-attachment-id=\"783224\" data-orig-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-6-5-screenshot.jpg\" data-orig-size=\"1920,1080\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Apple Event \u2014 October 13 6-5 screenshot\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-6-5-screenshot-1200x675.jpg\" data-large-file=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-6-5-screenshot-1200x675.jpg\" src=\"https:\/\/i1.wp.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/apple-event-october-13-6-5-screenshot.jpg?w=460&#038;h=259&#038;ssl=1\" width=\"460\" height=\"259\" data-original-width=\"460\" data-original-height=\"259\" itemprop=\"http:\/\/schema.org\/image\" title=\"Apple Event \u2014 October 13 6-5 screenshot\" alt=\"Apple Event \u2014 October 13 6-5 screenshot\" style=\"width: 460px; height: 259px;\" \/> <\/a> <\/div> <\/div> <!-- close group --> <\/div> <!-- close row --> <\/div>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-2bc1676c851847751309426aac29aaa5","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 19:00","dateModified":"2020-10-13 19:00","headline":"C'est parti !","articleBody":"<p>La conf\u00e9rence commence avec une vision de nuit de l&rsquo;Apple Park. Va-t-on nous parler d&rsquo;un mode nuit am\u00e9lior\u00e9 ? R\u00e9ponse dans quelques minutes.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-db44f994c2da0b6aa62fe69340028b47","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 18:39","dateModified":"2020-10-13 18:39","headline":"Par ici le programme !","articleBody":"<p>Apr\u00e8s <a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/771196_test-apple-watch-series-6-montre-connectee\">l&rsquo;Apple Watch Series 6,<\/a> l&rsquo;iPad 8e g\u00e9n\u00e9ration et l&rsquo;iPad Air, place aux iPhone 12. C&rsquo;est sans grande surprise qu&rsquo;ils devraient \u00eatre les stars de la pr\u00e9sentation. Et pour 2020, le trio institu\u00e9 depuis deux ann\u00e9es pourrait se transformer en quatuor. <a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/700967_apple-iphone-12-pro-2020-5g-design-prix-date-de-sortie-fuites-rumeurs-tout-ce-que-l-on-sait\">L&rsquo;iPhone 12, l&rsquo;iPhone 12 Pro et l&rsquo;iPhone 12 Pro Max<\/a> succ\u00e8deront logiquement \u00e0 leurs acolytes 2019 flanqu\u00e9s d&rsquo;un 11. Mais ils devraient encadrer un nouveau venu baptis\u00e9 pour le moment \u00ab\u00a0iPhone 12 mini\u00a0\u00bb. Car Apple va non seulement \u00e9tendre sa gamme, mais aussi ses tailles d&rsquo;\u00e9cran (de 5,4 pouces \u00e0 6,7 pouces) et probablement sa grille tarifaire (on parle de produits allant de 699\u00a0dollars \u00e0 1399\u00a0dollars &#8211; comptez environ de 759\u00a0euros en magasin \u00e0 plus de 1 600\u00a0euros).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/778425_iphone-12-la-presentation-arrive-a-toute-vitesse-le-13-octobre\">L&rsquo;invitation stipule aussi\u00a0: \u00ab\u00a0Hi, Speed\u00a0\u00bb.<\/a> Un message assez clair sur la vitesse qui s&rsquo;annonce sur les nouveaux iPhone et un jeu de mots tout trouv\u00e9 (<em>High Speed<\/em>, grande vitesse en VF). Oui, les iPhone 12 devraient se montrer plus fulgurants. Gr\u00e2ce \u00e0 la puce A14 annonc\u00e9e et d\u00e9j\u00e0 en partie d\u00e9voil\u00e9e avec le futur iPad Air, et qui a affol\u00e9 les premiers benchmarks en fuite, mais aussi avec l&rsquo;arriv\u00e9e de la 5G sur peut-\u00eatre tous les mod\u00e8les. Une batterie plus grosse &#8211;mais n&rsquo;esp\u00e9rez pas la voir afficher 4 000 ou 5 000\u00a0mAh\u00a0!&#8211; se murmure aussi sur l&rsquo;ensemble de la gamme pour supporter les multiples innovations.<\/p>\n<p>Sont \u00e9voqu\u00e9s p\u00eale-m\u00eale aussi un nouveau design plus carr\u00e9, un capteur LiDar sur les mod\u00e8les Pro et peut-\u00eatre un \u00e9cran avec un taux de rafra\u00eechissement de 120\u00a0Hz.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-5d4170532bb8d5b6b07654c786319911","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 18:30","dateModified":"2020-10-13 18:30","headline":"Sondage : quel iPhone 12 vous int\u00e9resse ?","articleBody":"<p>Encore 30 minutes \u00e0 patienter avant le d\u00e9but de la keynote ! Et vous, quel iPhone 12 titille votre curiosit\u00e9 ?<\/p>\n<div class=\"embed-container is-margin-top-4 is-margin-bottom-4 is-margin-top-5-mobile is-margin-bottom-5-mobile\">\n<div class=\"columns is-mobile\">\n<div class=\"column is-narrow has-text-centered is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop\">\n            <a class=\"embed-image\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser\">&#32;<img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324\" data-srcset=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=200,200 100w\" alt=\"Quel mod\u00e8le d&rsquo;iPhone 12 est le plus susceptible de vous int\u00e9resser\u00a0?\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324\" srcset=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=200,200 100w\" alt=\"Quel mod\u00e8le d&rsquo;iPhone 12 est le plus susceptible de vous int\u00e9resser\u00a0?\"\/><\/noscript><\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column\">\n            <a class=\"frandroid-title is-size-4 is-size-6-mobile has-text-weight-medium has-text-left is-marginless\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser\">Quel mod\u00e8le d&rsquo;iPhone 12 est le plus susceptible de vous int\u00e9resser\u00a0?<\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column is-narrow is-hidden-mobile\">\n            <a class=\"site-logo\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\">&#32;<img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-100x100.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"\/><\/noscript><\/a>\n        <\/div>\n<\/p><\/div>\n<div class=\"columns\">\n<div class=\"column is-narrow has-text-centered is-hidden-mobile\">\n            <a class=\"embed-image\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser\">&#32;<img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324\" data-srcset=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324 162w\" alt=\"Quel mod\u00e8le d&rsquo;iPhone 12 est le plus susceptible de vous int\u00e9resser\u00a0?\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324\" srcset=\"https:\/\/c1.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324 162w\" alt=\"Quel mod\u00e8le d&rsquo;iPhone 12 est le plus susceptible de vous int\u00e9resser\u00a0?\"\/><\/noscript>            <\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column\">\n<p>Alors qu&rsquo;Apple s&rsquo;appr\u00eaterait \u00e0 annoncer quatre iPhone 12, nous souhaiterions avoir votre avis sur celui qui correspondrait le plus \u00e0 vos besoins. C&rsquo;est notre sondage de la semaine.<br \/><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser\">Lire la suite<\/a><\/p>\n<\/p><\/div>\n<\/p><\/div>\n<div class=\"is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop has-text-right\">\n        <a class=\"site-logo\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\">&#32;<img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-100x100.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"\/><\/noscript><\/a>\n    <\/div>\n<\/div>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-31de957714ee9d6b9e239c8fd868db22","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 17:09","dateModified":"2020-10-13 17:09","headline":"La fin des chargeurs pour tous les iPhone ?","articleBody":"<p>Selon Mark Gurman, journaliste de\u00a0<em>Bloomberg<\/em> toujours tr\u00e8s au fait des informations sur Apple, le chargeur serait bien retir\u00e9 des bo\u00eetes des iPhone 12 (mais pas le c\u00e2ble de chargement !). Et il faudrait s&rsquo;attendre \u00e0 ce que cela se g\u00e9n\u00e9ralise aux iPhone SE et autres mod\u00e8les en vente. <a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/771196_test-apple-watch-series-6-montre-connectee\">L&rsquo;Apple Watch Series 6<\/a> a d\u00e9j\u00e0 fait les frais de ce retrait de l&rsquo;adapteur pour raison environnementale.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">In addition to removing the charging adapter from the newest iPhones today, look for Apple to do the same for the SE and other iPhones it\u2019ll keep selling.<\/p>\n<p>&mdash; Mark Gurman (@markgurman) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/markgurman\/status\/1316033069334183936?ref_src=twsrc%5Etfw\">October 13, 2020<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-73a5ea8f657ee2126e2c6db7a18ae223","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 16:08","dateModified":"2020-10-13 16:08","headline":"L'iPhone 12, le chouchou d'Apple ?","articleBody":"<p>Selon l&rsquo;analyste Ming-Chi Kuo, g\u00e9n\u00e9ralement plut\u00f4t bien inform\u00e9, Apple pourrait privil\u00e9gier l&rsquo;iPhone 12 (6,1 pouces) dans ses premiers volumes d&rsquo;exp\u00e9dition. Les excellents r\u00e9sultats en termes de ventes des iPhone XR et iPhone 11 lui auraient donn\u00e9 des id\u00e9es&#8230;<\/p>\n<div class=\"embed-container is-margin-top-4 is-margin-bottom-4 is-margin-top-5-mobile is-margin-bottom-5-mobile\">\n<div class=\"columns is-mobile\">\n<div class=\"column is-narrow has-text-centered is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop\">\n            <a class=\"embed-image\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces\">&#32;<img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=200,200 100w\" alt=\"Apple mettrait le paquet sur l&rsquo;iPhone 12 de 6,1 pouces\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=200,200 100w\" alt=\"Apple mettrait le paquet sur l&rsquo;iPhone 12 de 6,1 pouces\"\/><\/noscript><\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column\">\n            <a class=\"frandroid-title is-size-4 is-size-6-mobile has-text-weight-medium has-text-left is-marginless\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces\">Apple mettrait le paquet sur l&rsquo;iPhone 12 de 6,1 pouces<\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column is-narrow is-hidden-mobile\">\n            <a class=\"site-logo\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\">&#32;<img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-100x100.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"\/><\/noscript><\/a>\n        <\/div>\n<\/p><\/div>\n<div class=\"columns\">\n<div class=\"column is-narrow has-text-centered is-hidden-mobile\">\n            <a class=\"embed-image\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces\">&#32;<img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324 162w\" alt=\"Apple mettrait le paquet sur l&rsquo;iPhone 12 de 6,1 pouces\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324 162w\" alt=\"Apple mettrait le paquet sur l&rsquo;iPhone 12 de 6,1 pouces\"\/><\/noscript>            <\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column\">\n<p>Attendue officiellement mardi soir lors de la nouvelle pr\u00e9sentation en ligne organis\u00e9e par Apple, la prochaine fourn\u00e9e d&rsquo;iPhone devrait compter quatre \u00e9l\u00e9ments. Et parmi eux, l&rsquo;iPhone 12 (6,1&Prime;) serait un best-seller en devenir, selon l&rsquo;analyste&#8230;<br \/><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces\">Lire la suite<\/a><\/p>\n<\/p><\/div>\n<\/p><\/div>\n<div class=\"is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop has-text-right\">\n        <a class=\"site-logo\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\">&#32;<img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-100x100.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"\/><\/noscript><\/a>\n    <\/div>\n<\/div>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-78002dd2b4a3803ddfeb63acf050e36d","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 15:53","dateModified":"2020-10-13 15:53","headline":"Sorry, we're closed !","articleBody":"<p>On pr\u00e9pare la suite des op\u00e9rations chez Apple ! Il est actuellement impossible de proc\u00e9der \u00e0 des achats sur l&rsquo;Apple Store en ligne.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"fr\" dir=\"ltr\">Et voil\u00e0 comme d\u2019hab\u2019 \u00e0 quelques heures de l\u2019<a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/AppleEvent?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#AppleEvent<\/a>. L\u2019Apple Store se refait une beaut\u00e9 pour accueillir les <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/iPhone12?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#iPhone12<\/a> et le reste. <a href=\"https:\/\/t.co\/oIYeVDemze\">pic.twitter.com\/oIYeVDemze<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Melinda Davan-Soulas (@Melinda_DS) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/Melinda_DS\/status\/1315987059610447872?ref_src=twsrc%5Etfw\">October 13, 2020<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-69b981c2da04466b9a6dab39a2846439","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 15:38","dateModified":"2020-10-13 15:38","headline":"Du son au programme","articleBody":"<p>Le son sera bien au menu de la keynote. Et c&rsquo;est Tim Cook qui l&rsquo;annonce. Le patron d&rsquo;Apple a m\u00eame pr\u00e9vu une playlist pour l&rsquo;occasion&#8230;<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-width=\"550\" data-dnt=\"true\">\n<p lang=\"en\" dir=\"ltr\">Hey Siri, play my event day playlist! See you all soon! <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/AppleEvent?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#AppleEvent<\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/t.co\/CDTYPczjCz\">https:\/\/t.co\/CDTYPczjCz<\/a><\/p>\n<p>&mdash; Tim Cook (@tim_cook) <a href=\"https:\/\/twitter.com\/tim_cook\/status\/1316008616906780672?ref_src=twsrc%5Etfw\">October 13, 2020<\/a><\/p><\/blockquote>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-a8115b2f52504d9c8552d4c5b11c58f3","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 15:23","dateModified":"2020-10-13 15:23","headline":"iPhone 12 : encoche plus petite ou pas ?","articleBody":"<p>On murmurait un changement de design pour 2021, il pourrait intervenir plus t\u00f4t. L&rsquo;encoche qui abrite la cam\u00e9ra TrueDepth pour la reconnaissance faciale en fa\u00e7ade aurait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite sur la prochaine g\u00e9n\u00e9ration. Mais pas s\u00fbr que ce soit pour tous les mod\u00e8les&#8230;<\/p>\n<div class=\"embed-container is-margin-top-4 is-margin-bottom-4 is-margin-top-5-mobile is-margin-bottom-5-mobile\">\n<div class=\"columns is-mobile\">\n<div class=\"column is-narrow has-text-centered is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop\">\n            <a class=\"embed-image\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference\">&#32;<img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=200,200 100w\" alt=\"iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la diff\u00e9rence\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=200,200 100w\" alt=\"iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la diff\u00e9rence\"\/><\/noscript><\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column\">\n            <a class=\"frandroid-title is-size-4 is-size-6-mobile has-text-weight-medium has-text-left is-marginless\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference\">iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la diff\u00e9rence<\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column is-narrow is-hidden-mobile\">\n            <a class=\"site-logo\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\">&#32;<img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-100x100.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"\/><\/noscript><\/a>\n        <\/div>\n<\/p><\/div>\n<div class=\"columns\">\n<div class=\"column is-narrow has-text-centered is-hidden-mobile\">\n            <a class=\"embed-image\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference\">&#32;<img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324 162w\" alt=\"iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la diff\u00e9rence\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324 162w\" alt=\"iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la diff\u00e9rence\"\/><\/noscript>            <\/a>\n        <\/div>\n<div class=\"column\">\n<p>Apple a ajout\u00e9 les ic\u00f4nes officielles de ses nouveaux produits sur ses serveurs. L&rsquo;occasion de d\u00e9couvrir le design de l&rsquo;iPhone 12 et la confirmation d&rsquo;une nouvelle Apple TV.<br \/><a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference\">Lire la suite<\/a><\/p>\n<\/p><\/div>\n<\/p><\/div>\n<div class=\"is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop has-text-right\">\n        <a class=\"site-logo\" href=\"https:\/\/www.frandroid.com\">&#32;<img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-100x100.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/favicons\/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w\" alt=\"Logo\"\/><\/noscript><\/a>\n    <\/div>\n<\/div>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-e112bae0b0961259f514d20090a0025c","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 14:50","dateModified":"2020-10-13 14:50","headline":"L'iPhone 12 Pro Max et le HomePod mini en fuite","articleBody":"<p>Coutumier du fait, Evan Blass a d\u00e9voil\u00e9 avant la conf\u00e9rence les images de la nouvelle gamme d&rsquo;iPhone. Sa cr\u00e9dibilit\u00e9 n&rsquo;est plus \u00e0 prouver et, aussi pr\u00e8s de la conf\u00e9rence, il est tr\u00e8s probable que l&rsquo;on d\u00e9couvre ici les images destin\u00e9es \u00e0 la presse. <a href=\"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/783027_iphone-12-et-homepod-mini-les-visuels-des-produits-fuitent-avant-la-keynote\">Il a ainsi partag\u00e9 des images de l&rsquo;iPhone 12 Pro Max et iPhone 12 mini notamment<\/a>. Mais aussi d&rsquo;une \u00e9tonnante enceinte HomePod mini&#8230;<\/p>\n<div id=\"attachment_782998\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-782998\" class=\"size-large wp-image-782998\" src=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/iphone-12-pro-leaks-evleaks-1200x675.jpg\" alt=\"\" width=\"1200\" height=\"675\" srcset=\"https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/iphone-12-pro-leaks-evleaks-1200x675.jpg 1200w, https:\/\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/iphone-12-pro-leaks-evleaks-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-782998\" class=\"wp-caption-text\">L&rsquo;iPhone 12 Pro Max \/\/ Source : Evleaks<\/p><\/div>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}},{"@type":"BlogPosting","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct\/#post-b8aeeff8a5727fe2fdaa206cabe4becc","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","datePublished":"2020-10-13 14:30","dateModified":"2020-10-13 14:30","headline":"Bonjour !","articleBody":"<p>Bienvenue \u00e0 toutes et \u00e0 tous pour suivre en notre compagnie la keynote Apple du jour. On se retrouve d\u00e8s 19h pour suivre l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement en direct et d\u00e9couvrir les futurs iPhone 12. D&rsquo;ici-l\u00e0, on vous distille les derni\u00e8res informations, rumeurs et indiscr\u00e9tions.<\/p>\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Frandroid","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/logos\/frandroid.png"}},"author":{"@type":"Person","name":"R\u00e9daction"}}]}</script>
        <p><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg" rel="noopener noreferrer" target="_blank" class="article-content__figure article-content__figure"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2-1200x675.jpg" alt=""><style>.aligncenter.size-large.wp-image-783787{display:none;}</style></noscript><img class="aligncenter size-large wp-image-783787" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
<p>Avec un mois de retard sur le planning habituel, Apple a enfin tenu « keynote de rentrée », <strong>ce mardi 13 octobre depuis l’Apple Park de Cupertino à 19 heures (heure de Paris)</strong>. Comme chaque année à cette période de l’année, c’est l’iPhone qui s’illustre.</p>
<p>Le smartphone à la pomme a dû laisser la vedette à <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/766224_apple-event-comment-suivre-la-keynote-et-ce-que-lon-en-attend">l’Apple Watch Series 6 et à l’iPad Air en septembre</a>, pour mieux attirer toutes les lumières sur sa nouvelle gamme. Ou plutôt <strong>ses quatre iPhone 12</strong>.</p>
<div class="shortcodes-container is-margin-bottom-4 is-margin-bottom-6-mobile is-margin-top-6-mobile"><p class="shortcode-container see-more">
    <span class="has-text-weight-bold has-text-primary">Pour aller plus loin</span><br>
            <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/700967_apple-iphone-12-pro-2020-5g-design-prix-date-de-sortie-fuites-rumeurs-tout-ce-que-l-on-sait">iPhone 12 et 12 Pro : date de sortie, design, puissance, tout ce que l’on sait</a>
            </p>
</div>                        <div class="hb__ad hb__ad--content is-hidden-desktop is-hidden-tablet-only">
                <div id="optidigital-adslot-Mobile_Pos2" style="display:none;" class="Mobile_Pos2"></div>
            </div>
                                        <div class="hb__ad hb__ad--content is-hidden-mobile">
                <div id="optidigital-adslot-Content_1" style="display:none;" class="Content_1"></div>
            </div>
                
<h2><span class="index" id="resume" data-title="Résumé"></span>Résumé minute par minute</h2>
<div class="js-live-container shortcode-container" data-enabled="" data-post-id="782150">
        <div class="live__highlights-container">
        <p class="live__highlights-title has-text-weight-semibold">Temps forts</p>
        <ul>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-b8aeeff8a5727fe2fdaa206cabe4becc" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">14:30</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - Bonjour !</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-e112bae0b0961259f514d20090a0025c" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">14:50</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - L'iPhone 12 Pro Max et le HomePod mini en fuite</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-5d4170532bb8d5b6b07654c786319911" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">18:30</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - Sondage : quel iPhone 12 vous intéresse ?</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-2bc1676c851847751309426aac29aaa5" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:00</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - C'est parti !</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-b6ad1a85db8f10f6273de61055ef5692" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:03</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - HomePod</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-5a4d973e50e0d61e34a4fdcd19014e89" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:13</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - HomePod : prix et disponibilité</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-bab8fe82319c1771b0632effa7bfaf7c" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:15</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - On passe à l'iPhone</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-71251180247249019270288ad075f6ed" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:23</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - Et voici l'iPhone 12</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-23fe8932708b6c80d713d53eba1f875f" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:43</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - Maintenant en version "Mini"</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-09f959777a6f8e94770db2b3831f43b4" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:45</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - Prix des iPhone 12 </span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-34b480e507aa90a6d790dc67b0380d33" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">19:47</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - iPhone 12 Pro</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-c76240457450152c0be7437f17071ca5" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">20:06</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - Prix et disponibilités des l'iPhone 12 et 12 Pro</span>
                </a>
            </li>
                        <li class="live__highlights-item">
                <a href="#post-84312d3ea136cd7c2e55f048a783bc50" class="live__highlights-item-link">
                    <span class="live__highlights-item-date has-text-weight-bold">20:13</span>
                    <span class="live__highlights-item-name has-text-weight-medium"> - C'est fini : le récap</span>
                </a>
            </li>
                    </ul>
    </div>
            <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-b8aeeff8a5727fe2fdaa206cabe4becc" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">14:30</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">Bonjour !</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Bienvenue à toutes et à tous pour suivre en notre compagnie la keynote Apple du jour. On se retrouve dès 19h pour suivre l’événement en direct et découvrir les futurs iPhone 12. D’ici-là, on vous distille les dernières informations, rumeurs et indiscrétions.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-e112bae0b0961259f514d20090a0025c" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">14:50</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">L'iPhone 12 Pro Max et le HomePod mini en fuite</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Coutumier du fait, Evan Blass a dévoilé avant la conférence les images de la nouvelle gamme d’iPhone. Sa crédibilité n’est plus à prouver et, aussi près de la conférence, il est très probable que l’on découvre ici les images destinées à la presse. <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783027_iphone-12-et-homepod-mini-les-visuels-des-produits-fuitent-avant-la-keynote">Il a ainsi partagé des images de l’iPhone 12 Pro Max et iPhone 12 mini notamment</a>. Mais aussi d’une étonnante enceinte HomePod mini…</p>
<div id="attachment_782998" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks-1200x675.jpg" alt="L’iPhone 12 Pro Max"><style>.size-large.wp-image-782998{display:none;}</style></noscript><img aria-describedby="caption-attachment-782998" class="size-large wp-image-782998" alt="L’iPhone 12 Pro Max" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a><p id="caption-attachment-782998" class="wp-caption-text">L’iPhone 12 Pro Max // Source : Evleaks</p></div>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-a8115b2f52504d9c8552d4c5b11c58f3" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">15:23</span>
            <span class="live__update-name">iPhone 12 : encoche plus petite ou pas ?</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>On murmurait un changement de design pour 2021, il pourrait intervenir plus tôt. L’encoche qui abrite la caméra TrueDepth pour la reconnaissance faciale en façade aurait été réduite sur la prochaine génération. Mais pas sûr que ce soit pour tous les modèles…</p>
<div class="embed-container is-margin-top-4 is-margin-bottom-4 is-margin-top-5-mobile is-margin-bottom-5-mobile">
<div class="columns is-mobile">
<div class="column is-narrow has-text-centered is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop">
            <a class="embed-image" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference"> <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=200,200 100w" alt="iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la différence"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=200,200 100w" alt="iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la différence"></noscript></a>
        </div>
<div class="column">
            <a class="frandroid-title is-size-4 is-size-6-mobile has-text-weight-medium has-text-left is-marginless" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference">iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la différence</a>
        </div>
<div class="column is-narrow is-hidden-mobile">
            <a class="site-logo" href="https://www.frandroid.com"> <img class="post-card__image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"></noscript></a>
        </div>
</div>
<div class="columns">
<div class="column is-narrow has-text-centered is-hidden-mobile">
            <a class="embed-image" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference"> <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324 162w" alt="iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la différence"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/50-508339_fry-futurama-not-sure-scaled.jpg?resize=324,324 162w" alt="iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la différence"></noscript>            </a>
        </div>
<div class="column">
<p>Apple a ajouté les icônes officielles de ses nouveaux produits sur ses serveurs. L’occasion de découvrir le design de l’iPhone 12 et la confirmation d’une nouvelle Apple TV.<br><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference">Lire la suite</a></p>
</div>
</div>
<div class="is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop has-text-right">
        <a class="site-logo" href="https://www.frandroid.com"> <img class="post-card__image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"></noscript></a>
    </div>
</div>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-69b981c2da04466b9a6dab39a2846439" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">15:38</span>
            <span class="live__update-name">Du son au programme</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>Le son sera bien au menu de la keynote. Et c’est Tim Cook qui l’annonce. Le patron d’Apple a même prévu une playlist pour l’occasion…</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true">
<p lang="en" dir="ltr">Hey Siri, play my event day playlist! See you all soon! <a href="https://twitter.com/hashtag/AppleEvent?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#AppleEvent</a> <a href="https://t.co/CDTYPczjCz">https://t.co/CDTYPczjCz</a></p>
<p>— Tim Cook (@tim_cook) <a href="https://twitter.com/tim_cook/status/1316008616906780672?ref_src=twsrc%5Etfw">October 13, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-78002dd2b4a3803ddfeb63acf050e36d" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">15:53</span>
            <span class="live__update-name">Sorry, we're closed !</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>On prépare la suite des opérations chez Apple ! Il est actuellement impossible de procéder à des achats sur l’Apple Store en ligne.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true">
<p lang="fr" dir="ltr">Et voilà comme d’hab’ à quelques heures de l’<a href="https://twitter.com/hashtag/AppleEvent?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#AppleEvent</a>. L’Apple Store se refait une beauté pour accueillir les <a href="https://twitter.com/hashtag/iPhone12?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#iPhone12</a> et le reste. <a href="https://t.co/oIYeVDemze">pic.twitter.com/oIYeVDemze</a></p>
<p>— Melinda Davan-Soulas (@Melinda_DS) <a href="https://twitter.com/Melinda_DS/status/1315987059610447872?ref_src=twsrc%5Etfw">October 13, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-73a5ea8f657ee2126e2c6db7a18ae223" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">16:08</span>
            <span class="live__update-name">L'iPhone 12, le chouchou d'Apple ?</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>Selon l’analyste Ming-Chi Kuo, généralement plutôt bien informé, Apple pourrait privilégier l’iPhone 12 (6,1 pouces) dans ses premiers volumes d’expédition. Les excellents résultats en termes de ventes des iPhone XR et iPhone 11 lui auraient donné des idées…</p>
<div class="embed-container is-margin-top-4 is-margin-bottom-4 is-margin-top-5-mobile is-margin-bottom-5-mobile">
<div class="columns is-mobile">
<div class="column is-narrow has-text-centered is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop">
            <a class="embed-image" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces"> <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=200,200 100w" alt="Apple mettrait le paquet sur l’iPhone 12 de 6,1 pouces"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=200,200 100w" alt="Apple mettrait le paquet sur l’iPhone 12 de 6,1 pouces"></noscript></a>
        </div>
<div class="column">
            <a class="frandroid-title is-size-4 is-size-6-mobile has-text-weight-medium has-text-left is-marginless" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces">Apple mettrait le paquet sur l’iPhone 12 de 6,1 pouces</a>
        </div>
<div class="column is-narrow is-hidden-mobile">
            <a class="site-logo" href="https://www.frandroid.com"> <img class="post-card__image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"></noscript></a>
        </div>
</div>
<div class="columns">
<div class="column is-narrow has-text-centered is-hidden-mobile">
            <a class="embed-image" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces"> <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324 162w" alt="Apple mettrait le paquet sur l’iPhone 12 de 6,1 pouces"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/04/apple-iphone-12-pro-fuite-design-leaks-11.jpg?resize=324,324 162w" alt="Apple mettrait le paquet sur l’iPhone 12 de 6,1 pouces"></noscript>            </a>
        </div>
<div class="column">
<p>Attendue officiellement mardi soir lors de la nouvelle présentation en ligne organisée par Apple, la prochaine fournée d’iPhone devrait compter quatre éléments. Et parmi eux, l’iPhone 12 (6,1″) serait un best-seller en devenir, selon l’analyste…<br><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces">Lire la suite</a></p>
</div>
</div>
<div class="is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop has-text-right">
        <a class="site-logo" href="https://www.frandroid.com"> <img class="post-card__image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"></noscript></a>
    </div>
</div>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-31de957714ee9d6b9e239c8fd868db22" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">17:09</span>
            <span class="live__update-name">La fin des chargeurs pour tous les iPhone ?</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>Selon Mark Gurman, journaliste de <em>Bloomberg</em> toujours très au fait des informations sur Apple, le chargeur serait bien retiré des boîtes des iPhone 12 (mais pas le câble de chargement !). Et il faudrait s’attendre à ce que cela se généralise aux iPhone SE et autres modèles en vente. <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/771196_test-apple-watch-series-6-montre-connectee">L’Apple Watch Series 6</a> a déjà fait les frais de ce retrait de l’adapteur pour raison environnementale.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="550" data-dnt="true">
<p lang="en" dir="ltr">In addition to removing the charging adapter from the newest iPhones today, look for Apple to do the same for the SE and other iPhones it’ll keep selling.</p>
<p>— Mark Gurman (@markgurman) <a href="https://twitter.com/markgurman/status/1316033069334183936?ref_src=twsrc%5Etfw">October 13, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-5d4170532bb8d5b6b07654c786319911" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">18:30</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">Sondage : quel iPhone 12 vous intéresse ?</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Encore 30 minutes à patienter avant le début de la keynote ! Et vous, quel iPhone 12 titille votre curiosité ?</p>
<div class="embed-container is-margin-top-4 is-margin-bottom-4 is-margin-top-5-mobile is-margin-bottom-5-mobile">
<div class="columns is-mobile">
<div class="column is-narrow has-text-centered is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop">
            <a class="embed-image" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser"> <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=200,200 100w" alt="Quel modèle d’iPhone 12 est le plus susceptible de vous intéresser ?"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=200,200 100w" alt="Quel modèle d’iPhone 12 est le plus susceptible de vous intéresser ?"></noscript></a>
        </div>
<div class="column">
            <a class="frandroid-title is-size-4 is-size-6-mobile has-text-weight-medium has-text-left is-marginless" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser">Quel modèle d’iPhone 12 est le plus susceptible de vous intéresser ?</a>
        </div>
<div class="column is-narrow is-hidden-mobile">
            <a class="site-logo" href="https://www.frandroid.com"> <img class="post-card__image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"></noscript></a>
        </div>
</div>
<div class="columns">
<div class="column is-narrow has-text-centered is-hidden-mobile">
            <a class="embed-image" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser"> <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324 162w" alt="Quel modèle d’iPhone 12 est le plus susceptible de vous intéresser ?"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/05/apple-iphone-12-pro-everythingapplepro-4.jpg?resize=324,324 162w" alt="Quel modèle d’iPhone 12 est le plus susceptible de vous intéresser ?"></noscript>            </a>
        </div>
<div class="column">
<p>Alors qu’Apple s’apprêterait à annoncer quatre iPhone 12, nous souhaiterions avoir votre avis sur celui qui correspondrait le plus à vos besoins. C’est notre sondage de la semaine.<br><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser">Lire la suite</a></p>
</div>
</div>
<div class="is-hidden-tablet-only is-hidden-desktop has-text-right">
        <a class="site-logo" href="https://www.frandroid.com"> <img class="post-card__image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/favicons/favicon-32x32.png?resize=64,64 32w" alt="Logo"></noscript></a>
    </div>
</div>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-db44f994c2da0b6aa62fe69340028b47" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">18:39</span>
            <span class="live__update-name">Par ici le programme !</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>Après <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/771196_test-apple-watch-series-6-montre-connectee">l’Apple Watch Series 6,</a> l’iPad 8e génération et l’iPad Air, place aux iPhone 12. C’est sans grande surprise qu’ils devraient être les stars de la présentation. Et pour 2020, le trio institué depuis deux années pourrait se transformer en quatuor. <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/700967_apple-iphone-12-pro-2020-5g-design-prix-date-de-sortie-fuites-rumeurs-tout-ce-que-l-on-sait">L’iPhone 12, l’iPhone 12 Pro et l’iPhone 12 Pro Max</a> succèderont logiquement à leurs acolytes 2019 flanqués d’un 11. Mais ils devraient encadrer un nouveau venu baptisé pour le moment « iPhone 12 mini ». Car Apple va non seulement étendre sa gamme, mais aussi ses tailles d’écran (de 5,4 pouces à 6,7 pouces) et probablement sa grille tarifaire (on parle de produits allant de 699 dollars à 1399 dollars – comptez environ de 759 euros en magasin à plus de 1 600 euros).</p>
<p><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/778425_iphone-12-la-presentation-arrive-a-toute-vitesse-le-13-octobre">L’invitation stipule aussi : « Hi, Speed ».</a> Un message assez clair sur la vitesse qui s’annonce sur les nouveaux iPhone et un jeu de mots tout trouvé (<em>High Speed</em>, grande vitesse en VF). Oui, les iPhone 12 devraient se montrer plus fulgurants. Grâce à la puce A14 annoncée et déjà en partie dévoilée avec le futur iPad Air, et qui a affolé les premiers benchmarks en fuite, mais aussi avec l’arrivée de la 5G sur peut-être tous les modèles. Une batterie plus grosse –mais n’espérez pas la voir afficher 4 000 ou 5 000 mAh !– se murmure aussi sur l’ensemble de la gamme pour supporter les multiples innovations.</p>
<p>Sont évoqués pêle-mêle aussi un nouveau design plus carré, un capteur LiDar sur les modèles Pro et peut-être un écran avec un taux de rafraîchissement de 120 Hz.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-2bc1676c851847751309426aac29aaa5" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:00</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">C'est parti !</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>La conférence commence avec une vision de nuit de l’Apple Park. Va-t-on nous parler d’un mode nuit amélioré ? Réponse dans quelques minutes.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-b6ad1a85db8f10f6273de61055ef5692" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:03</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">HomePod</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Tim Cook commence sa présentation par l’annonce d’un nouveau HomePod. Voici HomePod mini, vraiment mini !</p>
<p>Le design a été revu pour qu’ils soit tout petit, plus rond avec le même tissu que le premier modèle et des contrôles tactiles au sommet. Il embarque toujours Siri qu’on nous promet amélioré, pourra contrôler les appareils de la maison et distiller la musique.</p>
<p>Le son a été repensé avec une architecture nouvelle. Il embarque la puce S5 et la puce U1, déjà présente sur l’iPhone 11 pour une liaison plus rapide entre l’enceinte et le smartphone.</p>
<div class="tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized" data-original-width="928" data-carousel-extra="null" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"> <div class="gallery-row" style="width: 928px; height: 263px;" data-original-width="928" data-original-height="263"> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-6-screenshot.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-6-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 7-6 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783239" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-6-screenshot.jpg" data-orig-size="1280,720" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 7-6 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-6-screenshot-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-6-screenshot-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 7-6 screenshot" alt="Apple Event — October 13 7-6 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-6-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-32-screenshot.png?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-32-screenshot.png?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 7-32 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783238" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-32-screenshot.png" data-orig-size="1280,720" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 7-32 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-32-screenshot-1200x675.png" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-32-screenshot-1200x675.png" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 7-32 screenshot" alt="Apple Event — October 13 7-32 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-32-screenshot.png?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> </div> <!-- close row --> <div class="gallery-row" style="width: 928px; height: 263px;" data-original-width="928" data-original-height="263"> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-43-screenshot.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-43-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 7-43 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783237" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-43-screenshot.jpg" data-orig-size="1280,720" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 7-43 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-43-screenshot-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-43-screenshot-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 7-43 screenshot" alt="Apple Event — October 13 7-43 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-7-43-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-6-5-screenshot.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-6-5-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 6-5 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783224" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-6-5-screenshot.jpg" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 6-5 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-6-5-screenshot-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-6-5-screenshot-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 6-5 screenshot" alt="Apple Event — October 13 6-5 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-6-5-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> </div> <!-- close row --> </div>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-dbf2efcf697d1a42b9fe8ba8ebb19f04" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">19:09</span>
            <span class="live__update-name">Siri enfin amélioré</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>L’assistant vocal d’Apple a pris du galon. Il peut enfin jouer véritablement son rôle en aidant à envoyer des messages, donner des informations, récapituler les rendez-vous.</p>
<p>Et parmi les innovations notables, on note l’arrivée de la reconnaissance vocale des différents utilisateurs.</p>
<p>Si vous avez plusieurs HomePod (mini ou non), vous pourrez envoyer un message de l’un à l’autre grâce à la fonction <strong>Intercom</strong> qui pourra également envoyer les messages vers les iPhone, iPad et même les AirPods ou encore CarPlay dans votre véhicule.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-5a4d973e50e0d61e34a4fdcd19014e89" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:13</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">HomePod : prix et disponibilité</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Le HomePod est annoncé à 99 dollars. Il sera disponible en précommande le 6 novembre et en vente le 16 novembre.</p>
<p><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-15-6-screenshot.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-15-6-screenshot-1200x675.jpg" alt=""><style>.alignnone.size-medium.wp-image-783242{display:none;}</style></noscript><img class="alignnone size-medium wp-image-783242" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-15-6-screenshot-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-15-6-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-15-6-screenshot-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-bab8fe82319c1771b0632effa7bfaf7c" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:15</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">On passe à l'iPhone</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Seul dans le Steve Jobs Theater, Tim Cook rappelle le succès de l’iPhone 11 et annonce l’entrée dans une nouvelle ère du smartphone phare de la marque à la pomme avec l’arrivée de la 5G : « Plus rapide, plus avancée et avec la sécurité comme la confidentialité des données en tête ».</p>
<p><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-17-48-screenshot.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-17-48-screenshot-1200x675.jpg" alt=""><style>.alignnone.size-medium.wp-image-783245{display:none;}</style></noscript><img class="alignnone size-medium wp-image-783245" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-17-48-screenshot-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-17-48-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-17-48-screenshot-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-36665dc21aabdf71d3daebd9ff88e6cd" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">19:18</span>
            <span class="live__update-name">Un partenariat avec Verizon</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>Tim Cook fait appel au patron de Verizon pour évoquer la force et l’intérêt de la connexion 5G à venir sur les iPhone. Mais alors faut-il s’attendre à ce que cela ne concerne que les iPhone 12 vendus aux Etats-Unis ?</p>
<p>En tout cas, le réseau américain va s’étendre à l’ensemble du pays, avec la promesse de couvrir encore plus de stades, d’aéroports, de lieux publics… et pour avoir encore plus de vidéos en même temps !</p>
<div class="tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized" data-original-width="928" data-carousel-extra="null" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"> <div class="gallery-row" style="width: 928px; height: 263px;" data-original-width="928" data-original-height="263"> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-36-screenshot.png?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-36-screenshot.png?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 20-36 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783248" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-36-screenshot.png" data-orig-size="1280,720" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 20-36 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-36-screenshot-1200x675.png" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-36-screenshot-1200x675.png" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 20-36 screenshot" alt="Apple Event — October 13 20-36 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-36-screenshot.png?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-18-screenshot.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-18-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 20-18 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783249" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-18-screenshot.jpg" data-orig-size="1280,720" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 20-18 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-18-screenshot-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-18-screenshot-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 20-18 screenshot" alt="Apple Event — October 13 20-18 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-20-18-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> </div> <!-- close row --> </div>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-71251180247249019270288ad075f6ed" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:23</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">Et voici l'iPhone 12</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>C’est le moment de passer à l’iPhone 12 avec sa nouvelle conception 11 % plus fine, 15 % plus petite et 16 % plus légère. Comme prévu, le design reprend les codes de l’iPhone 4 avec un cadre métallique droit et des façades en « <em>ceramic shield</em> », un verre 4x plus résistant que le composant habituellement utilisé. La face avant reste néanmoins très proche de ce que l’on connait depuis l’iPhone X, avec des bordures uniformes et une encoche toujours relativement volumineuse.</p>
<div class="tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized" data-original-width="928" data-carousel-extra="null" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"> <div class="gallery-row" style="width: 928px; height: 263px;" data-original-width="928" data-original-height="263"> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 23-12 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783262" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1.jpg" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 23-12 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 23-12 screenshot" alt="Apple Event — October 13 23-12 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-1.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-22-58-screenshot.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-22-58-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 22-58 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783265" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-22-58-screenshot.jpg" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 22-58 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-22-58-screenshot-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-22-58-screenshot-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 22-58 screenshot" alt="Apple Event — October 13 22-58 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i2.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-22-58-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> </div> <!-- close row --> </div>
<p>L’iPhone 12 est équipé d’un SoC A14 Bionic, une puce gravée en 5 nmn avec 11,8 milliards de transistors. Son GPU est annoncé comme 50 % plus rapide que la concurrence afin d’offrir les meilleurs graphismes disponibles sur smartphones.</p>
<p>L’intelligence artificielle a été également améliorée avec un nouveau Neural Engine à 16 cœurs capable d’opérer 11 TOPS (<em>Trillions Operations Per Seconds</em>).</p>
<p> </p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-6b7e8f3ee713baa2cdf1bedd9ad42763" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">19:32</span>
            <span class="live__update-name">League of Legends arrive sur iOS</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>Fini les partenariats avec Epic Games pour présenter la puissance des iPhone, Riot Games est désormais le meilleur ami d’Apple. Durant la conférence, Apple a donc annoncé le lancement de League of Legends Wild Rift sur iOS.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-b1016b161fce7fc07877e032201aac38" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">19:34</span>
            <span class="live__update-name">L'appareil photo s'améliore</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>L’iPhone 12 est équipé de deux modules photos :</p>
<ul>
<li>un capteur de 12 Mpx avec un objectif f/1.6 avec une conception à 7 lentilles ;</li>
<li>un ultra grand-angle de 12 Mpx à ouverture f/1.7.</li>
</ul>
<p>L’essentiel est cependant réalisé au niveau du logiciel. Apple s’est penché plus en profondeur sur l’imagerie computationnelle pour améliorer la gestion de la lumière, avec un mode HDR et un mode nuit améliorés.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-e31c0c12e101c21922ffc7e0ca1c1e5b" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">19:38</span>
            <span class="live__update-name">Le retour de MagSafe</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>Apple relance son appellation MagSafe avec un tout nouveau système magnétique qui vient se clipser à l’arrière de l’iPhone 12. Cela permet entre autres de recharger le téléphone sans fil, mais aussi de lui adjoindre des accessoires, comme une coque servant également de portefeuille.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-39-25-screenshot.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-39-25-screenshot-1200x675.jpg" alt=""><style>.alignnone.size-large.wp-image-783275{display:none;}</style></noscript><img class="alignnone size-large wp-image-783275" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-39-25-screenshot-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-39-25-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-39-25-screenshot-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
<p>Et bonne nouvelle, une version MagSafe Duo permet de recharger à la fois l’iPhone et l’Apple Watch, enterrant définitivement AirPower s’il fallait le préciser.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-23fe8932708b6c80d713d53eba1f875f" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:43</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">Maintenant en version "Mini"</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>En plus de l’iPhone 12, Apple décline son smartphone en version « Mini ». L’iPhone 12 Mini propose tout ce que possède l’iPhone 12, mais dans un gabarit plus petit, avec un écran de 5,4 pouces, plus petit que les anciens modèles de 4,7 pouces.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-44-45-screenshot.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-44-45-screenshot-1200x675.jpg" alt=""><style>.alignnone.size-large.wp-image-783280{display:none;}</style></noscript><img class="alignnone size-large wp-image-783280" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-44-45-screenshot-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-44-45-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-44-45-screenshot-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-09f959777a6f8e94770db2b3831f43b4" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:45</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">Prix des iPhone 12 </span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Du côté des prix, il faudra débourser 699 dollars pour l’iPhone 12 Mini et 799 dollars pour l’iPhone 12. En euros, voici ce que donne la conversion :</p>
<ul>
<li>iPhone 12 mini / 64 Go : 809 euros ;</li>
<li>iPhone 12 mini / 128 Go : 859 euros ;</li>
<li>iPhone 12 mini / 256 Go : 979 euros ;</li>
<li>iPhone 12 / 64 Go : 909 euros ;</li>
<li>iPhone 12 / 128 Go : 959 euros ;</li>
<li>iPhone 12 / 256 Go : 1079 euros.</li>
</ul>
<p style="text-align: center;"><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1-1200x675.jpg" alt=""><style>.alignnone.size-large.wp-image-783285{display:none;}</style></noscript><img class="alignnone size-large wp-image-783285" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-47-7-screenshot-1-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-34b480e507aa90a6d790dc67b0380d33" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">19:47</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">iPhone 12 Pro</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Pour accompagner les iPhone 12 et 12 Mini, Apple annonce également ses nouveaux iPhone 12 Pro et 12 Pro Max, avec un design similaire aux modèles de base, la compatibilité MagSafe et de nouvelles couleurs (gris, anthracite, doré et bleu). L’A14 Bionic est évidemment toujours de la partie, avec cette fois-ci deux tailles d’écran :</p>
<ul>
<li>6,1 pouces pour l’iPhone 12 Pro</li>
<li>6,7 pouces pour l’iPhone 12 Pro Max</li>
</ul>
<p>Deep Fusion s’invite sur ses 4 caméras (3 à l’arrière et une en façade) :</p>
<ul>
<li>Grand-angle : 12 Mpx, f/1.6, lentille 7 éléments, 26 mm ;</li>
<li>Ultra grand-angle : 12 Mpx, f/2,4, 13 mm, 120° ;</li>
<li>Téléphoto x4 : 12 Mpx, f/2.0, lentille 6 éléments, 52 mm.</li>
</ul>
<p>Le matériel est rapidement expédié pour laisser place à l’imagerie computationnelle et notamment Apple ProRAW, pour capturer des images au format RAW avec les habituelles améliorations d’Apple, mais en conservant toutes les données nécessaires à la retouche. Des API seront par ailleurs proposées aux développeurs tiers afin que d’autres applications puissent tirer pleinement partie de ce format.</p>
<div class="tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized" data-original-width="928" data-carousel-extra="null" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageGallery"> <div class="gallery-row" style="width: 928px; height: 263px;" data-original-width="928" data-original-height="263"> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 52-33 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783306" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1.jpg" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 52-33 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 52-33 screenshot" alt="Apple Event — October 13 52-33 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-33-screenshot-1.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> <div class="gallery-group images-1" style="width: 464px; height: 263px;" data-original-width="464" data-original-height="263"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-24-screenshot.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="460"> <meta itemprop="height" content="259"> <noscript><img src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-24-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 52-24 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783307" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-24-screenshot.jpg" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 52-24 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-24-screenshot-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-24-screenshot-1200x675.jpg" width="460" height="259" data-original-width="460" data-original-height="259" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 52-24 screenshot" alt="Apple Event — October 13 52-24 screenshot" style="width: 460px; height: 259px;" data-src="https://i0.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-24-screenshot.jpg?w=460&amp;h=259&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=460,259"> </a> </div> </div> <!-- close group --> </div> <!-- close row --> <div class="gallery-row" style="width: 928px; height: 524px;" data-original-width="928" data-original-height="524"> <div class="gallery-group images-1" style="width: 928px; height: 524px;" data-original-width="928" data-original-height="524"> <div class="tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large" itemprop="associatedMedia" itemscope itemtype="http://schema.org/ImageObject"> <a href="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-20-screenshot.jpg?ssl=1" border="0" itemprop="url"> <meta itemprop="width" content="924"> <meta itemprop="height" content="520"> <noscript><img src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-20-screenshot.jpg?w=924&amp;h=520&amp;ssl=1" alt="Apple Event — October 13 52-20 screenshot"><style>.{display:none;}</style></noscript><img data-attachment-id="783308" data-orig-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-20-screenshot.jpg" data-orig-size="1920,1080" data-comments-opened="1" data-image-meta='{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0"}' data-image-title="Apple Event — October 13 52-20 screenshot" data-image-description="" data-medium-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-20-screenshot-1200x675.jpg" data-large-file="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-20-screenshot-1200x675.jpg" width="924" height="520" data-original-width="924" data-original-height="520" itemprop="http://schema.org/image" title="Apple Event — October 13 52-20 screenshot" alt="Apple Event — October 13 52-20 screenshot" style="width: 924px; height: 520px;" data-src="https://i1.wp.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-52-20-screenshot.jpg?w=924&amp;h=520&amp;ssl=1" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=924,520"> </a> </div> </div> <!-- close group --> </div> <!-- close row --> </div>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-305ca26cb93671ef1d9e8a1abdbd36ba" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">19:57</span>
            <span class="live__update-name">La vidéo passe au Dolby Vision HDR</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>L’iPhone 12 Pro est le premier smartphone à filmer en Dolby Vision HDR, en 4K à 60 FPS. L’applications Photos accueille par ailleurs un éditeur permettant de gérer ce format sans avoir à acheter du matériel couteux.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update">
                <h2 id="post-4e8881092db051e1e426f0ec4062adc1" class="live__update-title has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date has-frandroid-text-pink">20:00</span>
            <span class="live__update-name">LIDAR</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content ">
            <p>L’iPhone 12 Pro s’équipe également d’un capteur LIDAR, comme sur l’iPad Pro. L’intérêt est de délivrer de la réalité augmentée plus simplement et avec plus de fiabilité qu’avec un simple appareil photo.</p>
<p>Ce capteur permet également d’accélérer par 6 l’autofocus des photos, y compris de nuit, pour des photos plus nettes au quotidien.</p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-c76240457450152c0be7437f17071ca5" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">20:06</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">Prix et disponibilités des l'iPhone 12 et 12 Pro</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlight">
            <p>Pour les prix, comptez :</p>
<ul>
<li>iPhone 12 Pro / 128 Go : 1159 euros :</li>
<li>iPhone 12 Pro / 256 Go : 1279 euros ;</li>
<li>iPhone 12 Pro / 512 Go : 1509 euros ;</li>
<li>iPhone 12 Pro Max / 128 Go : 1259 euros ;</li>
<li>iPhone 12 Pro Max / 256 Go : 1379 euros ;</li>
<li>iPhone 12 Pro Max / 512 Go : 1609 euros.</li>
</ul>
<p>Les iPhone 12 et 12 Pro seront disponibles en précommande le 16 octobre pour une commercialisation la semaine suivante, le 23 octobre.</p>
<p>Les iPhone 12 Mini et 12 Pro Max seront quant à eux disponibles en précommande le 6 novembre et commercialisés le 13 novembre.</p>
<p>Le reste de la gamme change également de prix :</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg" alt=""><style>.alignnone.size-large.wp-image-783321{display:none;}</style></noscript><img class="alignnone size-large wp-image-783321" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-update live__update js-live-update live__update--highlight">
                <h2 id="post-84312d3ea136cd7c2e55f048a783bc50" class="live__update-title--highlight has-text-weight-bold is-flex">
            <span class="live__update-date-container">
                <span class="live__update-date live__update-date--highlight has-text-weight-semibold has-background-pink">20:13</span>
            </span>
            <span class="live__update-name live__update-name--highlight has-frandroid-text-pink">C'est fini : le récap</span>
        </h2>
                <div class="live__update-content live__update-content--highlightlive__update-content--last">
            <p>La conférence est désormais terminée. Retrouvez tous les détails de ces annonces dans nos articles dédiés sur Frandroid :</p>
<ul>
<li><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783208_homepod-mini-apple-devoile-sa-nouvelle-enceinte-connectee-au-prix-tres-attractif">L’annonce du HomePod mini</a></li>
<li><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783214_iphone-12-officialisation-5g-a14-bionic">L’annonce des iPhone 12 et 12 Mini</a></li>
<li><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783302_magsafe-apple-presente-sa-nouvelle-charge-sans-fil-magnetique-de-15-w">MagSafe : la nouvelle charge sans fil d’Apple</a></li>
<li><a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783287_iphone-12-pro-et-12-pro-max-presentation">L’annonces des iPhone 12 Pro et 12 Pro Max</a></li>
</ul>
<p><a href="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot.jpg"><noscript><img src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg" alt=""><style>.aligncenter.size-large.wp-image-783321{display:none;}</style></noscript><img class="aligncenter size-large wp-image-783321" alt="" width="1200" height="675" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" data-src="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg" data-srcset="https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-1200x675.jpg 1200w, https://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-1-8-35-screenshot-768x432.jpg 768w" src="https://c2.lestechnophiles.com/www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png?resize=928,522"></a></p>
        </div>
    </div>
        <div class="js-live-notification-wrapper live__notification-container is-hidden"></div>
</div>

<h2><span class="index" id="replay-video" data-title="Replay vidéo"></span>Replay vidéo</h2>
<p class="ytpub" id="ytpub-id-KR0g-1hnQPA" style="text-align: center"><noscript><iframe title="Youtube" width="604" height="332" src="https://www.youtube.com/embed/KR0g-1hnQPA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></noscript><iframe title="Youtube" width="604" height="332" frameborder="0" allowfullscreen data-src="https://www.youtube.com/embed/KR0g-1hnQPA"></iframe></p>
<p class="ytpub-label"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=KR0g-1hnQPA" target="_newtab" class="yt_link">Lien YouTube</a><a href="https://www.youtube.com/subscription_center?add_user=frandroidtube">S’abonner à Frandroid</a></p>
<h2><span class="index" id="les-produits-annonces" data-title="Les produits annoncés"></span>Les produits annoncés</h2>                        <div class="hb__ad hb__ad--content is-hidden-desktop is-hidden-tablet-only">
                <div id="optidigital-adslot-Mobile_Pos3" style="display:none;" class="Mobile_Pos3"></div>
            </div>
                
<p></p><div class="shortcodes-container is-margin-bottom-4 is-margin-bottom-6-mobile is-margin-top-6-mobile"><div class="product-card product-card--in-article is-margin-bottom-6-mobile">
    <div class="product-card__cover is-relative">
                <img class="product-card__image contain" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-product-300x300.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-max-frandroid-2020.png?resize=300,300" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-max-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-max-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12 Pro"><noscript><img class="product-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-max-frandroid-2020.png?resize=300,300" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-max-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-max-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12 Pro"></noscript>    </div>
    <div class="product-card__content">
        <div class="product-card__title-container is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile  ">
            <h3 class="product-card__title is-block has-text-weight-bold is-size-6 is-uppercase is-marginless">
                <a href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780303-apple-iphone-12-pro">
                                    <div>Apple</div>
                    <div>iPhone 12 Pro</div>
                                </a>
            </h3>
        </div>
        <a class="button fr-button fr-button--fullwidth fr-button--pink is-size-6 is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780303-apple-iphone-12-pro">
            Fiche produit
        </a>
                    </div>
</div>
</div>                        <div class="hb__ad hb__ad--content is-hidden-mobile">
                <div id="optidigital-adslot-Content_2" style="display:none;" class="Content_2"></div>
            </div>
                <div class="shortcodes-container is-margin-bottom-4 is-margin-bottom-6-mobile is-margin-top-6-mobile"><div class="product-card product-card--in-article is-margin-bottom-6-mobile">
    <div class="product-card__cover is-relative">
                <img class="product-card__image contain" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-product-300x300.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-mini-frandroid-2020.png?resize=300,300" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-mini-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-mini-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12 mini"><noscript><img class="product-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-mini-frandroid-2020.png?resize=300,300" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-mini-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-mini-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12 mini"></noscript>    </div>
    <div class="product-card__content">
        <div class="product-card__title-container is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile  ">
            <h3 class="product-card__title is-block has-text-weight-bold is-size-6 is-uppercase is-marginless">
                <a href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780301-apple-iphone-12-mini">
                                    <div>Apple</div>
                    <div>iPhone 12 mini</div>
                                </a>
            </h3>
        </div>
        <a class="button fr-button fr-button--fullwidth fr-button--pink is-size-6 is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780301-apple-iphone-12-mini">
            Fiche produit
        </a>
                    </div>
</div>
</div><div class="shortcodes-container is-margin-bottom-4 is-margin-bottom-6-mobile is-margin-top-6-mobile"><div class="product-card product-card--in-article is-margin-bottom-6-mobile">
    <div class="product-card__cover is-relative">
                <img class="product-card__image contain" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-product-300x300.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-max-frandroid-2020.png?resize=300,300" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-max-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-max-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12 Pro Max"><noscript><img class="product-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-max-frandroid-2020.png?resize=300,300" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-max-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-max-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12 Pro Max"></noscript>    </div>
    <div class="product-card__content">
        <div class="product-card__title-container is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile  ">
            <h3 class="product-card__title is-block has-text-weight-bold is-size-6 is-uppercase is-marginless">
                <a href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780304-apple-iphone-12-pro-max">
                                    <div>Apple</div>
                    <div>iPhone 12 Pro Max</div>
                                </a>
            </h3>
        </div>
        <a class="button fr-button fr-button--fullwidth fr-button--pink is-size-6 is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780304-apple-iphone-12-pro-max">
            Fiche produit
        </a>
                    </div>
</div>
</div><div class="shortcodes-container is-margin-bottom-4 is-margin-bottom-6-mobile is-margin-top-6-mobile"><div class="product-card product-card--in-article is-margin-bottom-6-mobile">
    <div class="product-card__cover is-relative">
                <img class="product-card__image contain" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-product-300x300.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-frandroid-2020.png?resize=300,300" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12"><noscript><img class="product-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-frandroid-2020.png?resize=300,300" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-frandroid-2020.png?resize=350,350 175w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-frandroid-2020.png?resize=170,170 85w" alt="Apple iPhone 12"></noscript>    </div>
    <div class="product-card__content">
        <div class="product-card__title-container is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile  ">
            <h3 class="product-card__title is-block has-text-weight-bold is-size-6 is-uppercase is-marginless">
                <a href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780302-apple-iphone-12">
                                    <div>Apple</div>
                    <div>iPhone 12</div>
                                </a>
            </h3>
        </div>
        <a class="button fr-button fr-button--fullwidth fr-button--pink is-size-6 is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-7-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones/780302-apple-iphone-12">
            Fiche produit
        </a>
                    </div>
</div>
</div>
<!-- 31606/post_tag --><div id="embedded-tag-iphone-2020" class="embedded-tag-container">
    <p class="title">
    Tout savoir sur l'<a href="//www.frandroid.com/marques/apple/700967_apple-iphone-12-pro-2020-5g-design-prix-date-de-sortie-fuites-rumeurs-tout-ce-que-l-on-sait">Apple iPhone 12</a>
    </p>
        <ul>
                    <li class="link columns is-mobile is-vcentered">
                        <div class="column is-paddingless">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783214_iphone-12-officialisation-5g-a14-bionic">
                    iPhone 12 et 12 mini officialisés : les smartphones 5G les plus abordables d'Apple                </a>
                            </div>
                    </li>
                <li class="link columns is-mobile is-vcentered">
                        <div class="column is-paddingless">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783027_iphone-12-et-homepod-mini-les-visuels-des-produits-fuitent-avant-la-keynote">
                    iPhone 12 et HomePod mini : les visuels des produits fuitent avant l'heure                </a>
                            </div>
                    </li>
                <li class="link columns is-mobile is-vcentered">
                        <div class="column is-paddingless">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782789_iphone-12-voici-la-nouvelle-encoche-il-faut-plisser-les-yeux-pour-voir-la-difference">
                    iPhone 12 : voici la nouvelle encoche, il faut plisser les yeux pour voir la différence                </a>
                            </div>
                    </li>
                <li class="link columns is-mobile is-vcentered">
                        <div class="column is-paddingless">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781961_apple-mettrait-le-paquet-sur-liphone-12-de-61-pouces">
                    Apple mettrait le paquet sur l'iPhone 12 de 6,1 pouces                </a>
                            </div>
                    </li>
                <li class="link columns is-mobile is-vcentered">
                        <div class="column is-paddingless">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/781441_quel-modele-diphone-12-est-le-plus-susceptible-de-vous-interesser">
                    Quel modèle d'iPhone 12 est le plus susceptible de vous intéresser ?                </a>
                            </div>
                    </li>
            </ul>
    </div>
            </div>

            
                        
<div class="article-footer is-margin-top-6 is-margin-top-6-mobile">
                    <div class="is-margin-top-4 is-margin-bottom-4">
            <div class="hb__ad hb__ad--bottom">
            <div id="optidigital-adslot-Content_Bottom" style='display:none;' class="Content_Bottom"></div>
            <div id="optidigital-adslot-Mobile_Bottom" style='display:none;' class="Mobile_Bottom"></div>
        </div>
    </div>
    
    
    <div class="columns is-vcentered">
        <div class="column has-text-left">
                        <div id="hrr-link" class="is-margin-top-6 is-margin-top-6-mobile is-margin-bottom-6 has-text-centered-mobile">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct?&show_reader_reports" target="_blank" rel="nofollow">
                    Signaler une erreur dans le texte
                </a>
            </div>
                    </div>
        <div class="column has-text-right has-text-centered-mobile">
            
<div class="share">
    <span class="is-uppercase is-size-6">Partager</span>
            <a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct" data-placement="footer" data-share="facebook" aria-label="Facebook" target="_blank"><i class="icon icon-facebook"></i></a>
    <a href="https://www.twitter.com/share?via=Frandroid&text=Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple&url=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct" data-placement="footer" data-share="twitter" aria-label="Twitter" target="_blank"><i class="icon icon-twitter"></i></a>
    <a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&source=Frandroid&title=Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple&url=https%3A%2F%2Fwww.frandroid.com%2Fmarques%2Fapple%2F782150_iphone-12-keynote-direct" data-placement="footer" data-share="linkedin" aria-label="Linkedin" target="_blank"><i class="icon icon-linkedin"></i></a>
    </div>
        </div>
    </div>

    <div class="tags-container is-margin-bottom-5">
    <div class="tags-content">
                    <a rel="tag" href="https://www.frandroid.com/produits-android/audio" class="article-tag button fr-button fr-button--left-icon is-margin-right-7 is-margin-right-7-mobile is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile">
            <i class="icon-hashtag is-size-7"></i> Audio        </a>
                            <a rel="tag" href="https://www.frandroid.com/produits-android/audio/casque-audio" class="article-tag button fr-button fr-button--left-icon is-margin-right-7 is-margin-right-7-mobile is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile">
            <i class="icon-hashtag is-size-7"></i> Casques audio        </a>
                            <a rel="tag" href="https://www.frandroid.com/produits-android/maison-connectee/enceintes" class="article-tag button fr-button fr-button--left-icon is-margin-right-7 is-margin-right-7-mobile is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile">
            <i class="icon-hashtag is-size-7"></i> Enceintes connectées        </a>
                            <a rel="tag" href="https://www.frandroid.com/events" class="article-tag button fr-button fr-button--left-icon is-margin-right-7 is-margin-right-7-mobile is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile">
            <i class="icon-hashtag is-size-7"></i> Évènements        </a>
                            <a rel="tag" href="https://www.frandroid.com/produits-android/maison-connectee" class="article-tag button fr-button fr-button--left-icon is-margin-right-7 is-margin-right-7-mobile is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile">
            <i class="icon-hashtag is-size-7"></i> Maison connectée        </a>
                            <a rel="tag" href="https://www.frandroid.com/produits-android" class="article-tag button fr-button fr-button--left-icon is-margin-right-7 is-margin-right-7-mobile is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile">
            <i class="icon-hashtag is-size-7"></i> Produits        </a>
                                                                                        </div>
</div>

    <div class="is-margin-top-6-mobile is-margin-bottom-5 is-margin-bottom-6-mobile">
        
<div class="author-card">
    <div class="columns is-mobile">
        <div class="column is-narrow">
            <img class="author-card__avatar cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/melinda.jpg?resize=200,200" alt="Melinda Davan-Soulas"  /><noscript><img class="author-card__avatar" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/melinda.jpg?resize=200,200" alt="Melinda Davan-Soulas"/></noscript>        </div>
        <div class="column">
            <p class="has-text-weight-bold author-card__title">Melinda Davan-Soulas</p>
                        <p>Bien trop connectée et curieuse. Quand je ne suis pas sur mon smartphone ou en train de tester un autre appareil, j'ai une manette en main. Fan de sport et gameuse assidue, mais toujours avec humour et surtout mauvaise foi. Tim Cook a dit que j'étais "funny" (mais il réfléchit toujours à ma question).</p>
        </div>
    </div>
    <div class="columns author-card__footer">
        <ul class="column author-card__networks is-flex">
             
                        <li>
                <a rel="nofollow noopener" aria-label="twitter" class="logo-twitter" href="https://twitter.com/Melinda_DS" target="_blank">
                    <span class="icon-twitter"></span>
                </a>
            </li>
                                </ul>
        <div class="column is-narrow has-text-right">
            <a href="https://www.frandroid.com/author/melindadavansoulas" class="button fr-button fr-button--pink fr-button--small-icon fr-button--icon-after fr-button--fullwidth" rel="author">
                Voir tous ses articles <i class="icon-arrow-right" aria-hidden="true"></i>
            </a>
        </div>
    </div>
</div>
    </div>

    
                        <div class="is-margin-top-6-mobile article-footer__related-posts is-margin-bottom-5">
                <div class="is-margin-bottom-6">
                    <p class="article-footer__related-posts-title is-size-3 has-text-weight-bolder">Lectures liées</p>
                </div>
                <div class="scroller--horizontal columns is-multiline">
                                            <div class="column is-4-desktop is-3-tablet scroller-element  ">
                            
<div class="post-card post-card--vertical category--apple category--events category--lunettes-intelligentes category--marques category--produits-android category--smartphone category--tablette category--accessoires-objets-connectes">
    <a class="post-card__link" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/741966_apple-pourrait-presenter-les-iphone-12-le-8-septembre-les-apple-glass-le-27-octobre"  >
            <div class="post-card__cover">
                        <div class="post-card__cover-inner">
                                    <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/apple-highlights-from-wwdc2019-tim-cook-welcomes-developers-060319-scaled.jpg?resize=320,300" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/apple-highlights-from-wwdc2019-tim-cook-welcomes-developers-060319-scaled.jpg?resize=400,350 200w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/apple-highlights-from-wwdc2019-tim-cook-welcomes-developers-060319-scaled.jpg?resize=170,150 85w" alt="Apple pourrait présenter les iPhone 12 le 8 septembre, les Apple Glass le 27 octobre"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/apple-highlights-from-wwdc2019-tim-cook-welcomes-developers-060319-scaled.jpg?resize=320,300" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/apple-highlights-from-wwdc2019-tim-cook-welcomes-developers-060319-scaled.jpg?resize=400,350 200w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/06/apple-highlights-from-wwdc2019-tim-cook-welcomes-developers-060319-scaled.jpg?resize=170,150 85w" alt="Apple pourrait présenter les iPhone 12 le 8 septembre, les Apple Glass le 27 octobre"/></noscript>                            </div>
                    </div>

        
        <div class="post-card__title-container">
            <p class="post-card__title">Apple pourrait présenter les iPhone 12 le 8 septembre, les Apple Glass le 27 octobre</p>
                    </div>
    </a>
    
    
    </div>

                        </div>                         <div class="column is-4-desktop is-3-tablet scroller-element  ">
                            
<div class="post-card post-card--vertical category--apple category--events category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <a class="post-card__link" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/762527_iphone-12-fin-du-mystere-la-keynote-aura-lieu-le-15-septembre"  >
            <div class="post-card__cover">
                        <div class="post-card__cover-inner">
                                    <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/09/capture-decran-2020-09-08-a-17-10-28.png?resize=320,300" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/09/capture-decran-2020-09-08-a-17-10-28.png?resize=400,350 200w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/09/capture-decran-2020-09-08-a-17-10-28.png?resize=170,150 85w" alt="Fin du mystère, Apple organise une keynote le 15 septembre"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/09/capture-decran-2020-09-08-a-17-10-28.png?resize=320,300" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/09/capture-decran-2020-09-08-a-17-10-28.png?resize=400,350 200w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/09/capture-decran-2020-09-08-a-17-10-28.png?resize=170,150 85w" alt="Fin du mystère, Apple organise une keynote le 15 septembre"/></noscript>                            </div>
                    </div>

        
        <div class="post-card__title-container">
            <p class="post-card__title">Fin du mystère, Apple organise une keynote le 15 septembre</p>
                    </div>
    </a>
    
    
    </div>

                        </div>                         <div class="column is-4-desktop is-3-tablet scroller-element  ">
                            
<div class="post-card post-card--vertical post-card--featured category--apple category--events category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <a class="post-card__link" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/778425_iphone-12-la-presentation-arrive-a-toute-vitesse-le-13-octobre"  >
            <div class="post-card__cover">
                        <div class="post-card__cover-inner">
                                    <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/capture-decran-2020-10-06-a-18-12-01.jpg?resize=320,300" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/capture-decran-2020-10-06-a-18-12-01.jpg?resize=400,350 200w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/capture-decran-2020-10-06-a-18-12-01.jpg?resize=170,150 85w" alt="iPhone 12 : la présentation arrive à toute vitesse le 13 octobre"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/capture-decran-2020-10-06-a-18-12-01.jpg?resize=320,300" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/capture-decran-2020-10-06-a-18-12-01.jpg?resize=400,350 200w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/capture-decran-2020-10-06-a-18-12-01.jpg?resize=170,150 85w" alt="iPhone 12 : la présentation arrive à toute vitesse le 13 octobre"/></noscript>                            </div>
                    </div>

        
        <div class="post-card__title-container">
            <p class="post-card__title">iPhone 12 : la présentation arrive à toute vitesse le 13 octobre</p>
                    </div>
    </a>
    
    
    </div>

                        </div>                         <div class="column is-4-desktop is-3-tablet scroller-element is-hidden-desktop ">
                            
<div class="post-card post-card--vertical category--apple category--enceintes category--maison-connectee category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <a class="post-card__link" href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783027_iphone-12-et-homepod-mini-les-visuels-des-produits-fuitent-avant-la-keynote"  >
            <div class="post-card__cover">
                        <div class="post-card__cover-inner">
                                    <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg?resize=320,300" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg?resize=400,350 200w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg?resize=170,150 85w" alt="iPhone 12 et HomePod mini : les visuels des produits fuitent avant l&rsquo;heure"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg?resize=320,300" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg?resize=400,350 200w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro-leaks-evleaks.jpg?resize=170,150 85w" alt="iPhone 12 et HomePod mini : les visuels des produits fuitent avant l&rsquo;heure"/></noscript>                            </div>
                    </div>

        
        <div class="post-card__title-container">
            <p class="post-card__title">iPhone 12 et HomePod mini : les visuels des produits fuitent avant l&rsquo;heure</p>
                    </div>
    </a>
    
    
    </div>

                        </div>                                         <div class="column is-hidden-desktop is-3-tablet scroller-element is-hidden-desktop is-hidden-tablet">
                        <div id="container_native_frandroid-yarpp"></div><script type="text/javascript">        var native_url = "//www.frandroid.com/humanoid-native-c-fra-citroen-c5-aircross-suv-connecte?s_id=2&sp_id=5&c_id=860";
        var native_urlPixel = "//www.frandroid.com/humanoid-native-p-fra-citroen-c5-aircross-suv-connecte?s_id=2&sp_id=5&c_id=860";
        var native_content = "\n<div class=\"post-card post-card--vertical\">\n    <a class=\"post-card__link\" href=\"\"   rel=\"nofollow\" >\n            <img src=\"\/\/www.frandroid.com\/humanoid-native-p-fra-citroen-c5-aircross-suv-connecte?s_id=2&sp_id=5&c_id=860\" alt=\"Humanoid Native\" class=\"p-native\" width=1px height=1px style=\"width: 1px; height: 1px\" \/>\n            <div class=\"post-card__cover\">\n                        <div class=\"post-card__cover-inner\">\n                                    <img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=320,300\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Citro\u00ebn C5 Aircross Hybrid : une voiture plus connect\u00e9e que jamais\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=320,300\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Citro\u00ebn C5 Aircross Hybrid : une voiture plus connect\u00e9e que jamais\"\/><\/noscript>                            <\/div>\n                    <\/div>\n\n        \n        <div class=\"post-card__title-container\">\n            <p class=\"post-card__title\">Citro\u00ebn C5 Aircross Hybrid : une voiture plus connect\u00e9e que jamais<\/p>\n                    <\/div>\n    <\/a>\n    \n    \n    <\/div>\n\n\n<a href=\"\/a-propos#comment-frandroid-se-remunere\" rel=\"nofollow\">Sponsoris\u00e9<\/a>";
                    if (typeof canRunAds == "undefined" ){
            native_url = "//www.frandroid.com/humanoid-native-c-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=5&c_id=281";
            native_urlPixel = "//www.frandroid.com/humanoid-native-p-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=5&c_id=281";
            native_content = "\n<div class=\"post-card post-card--vertical\">\n    <a class=\"post-card__link\" href=\"\"  >\n            <img src=\"\/\/www.frandroid.com\/humanoid-native-p-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=5&c_id=281\" alt=\"Humanoid Native\" class=\"p-native\" width=1px height=1px style=\"width: 1px; height: 1px\" \/>\n            <div class=\"post-card__cover\">\n                        <div class=\"post-card__cover-inner\">\n                                    <img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=320,300\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=320,300\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement\"\/><\/noscript>                            <\/div>\n                    <\/div>\n\n        \n        <div class=\"post-card__title-container\">\n            <h3 class=\"post-card__title\">Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement<\/h3>\n                    <\/div>\n    <\/a>\n    \n    \n    <\/div>\n\n";
            }
                if (typeof canRunAds !== 'undefined' || (typeof canRunAds === 'undefined' && true)) {
            var element = document.getElementById('container_native_frandroid-yarpp');
            element.insertAdjacentHTML('beforeend', native_content);
            var links = element.querySelectorAll('a:first-child');
            for (var j = 0; j < links.length; j++) {
                var link = links[j];
                link.setAttribute('href', native_url);
                var pNatives = element.querySelectorAll('.p-native');
                for (var k = 0; k < pNatives.length; k++) {
                    var pNative = pNatives[k];
                    pNative.setAttribute('src', native_urlPixel);
                }
            }
            // remove script itself
            var currentScript = document.currentScript || document.scripts[document.scripts.length - 1];
            currentScript.parentNode.removeChild(currentScript);
        }
        </script>                    </div>
                                    </div>
            </div>
            
            <p class="humanoid-videos--title has-text-weight-bold has-text-blue is-size-3">La suite en vidéo</p><div class="shortcodes-container humanoid-videos is-margin-bottom-4 is-margin-bottom-4-mobile is-margin-top-6 is-margin-top-6-mobile"><div class="dailymotion-cpe" ads-params="adslot=Video_Bottom%26tags%3Dapple%2Caudio%2Ccasque-audio%2Cenceintes%2Cevents%2Cmaison-connectee%2Cmarques%2Cproduits-android%2Csmartphone%2Capple-homepod%2Ciphone-2020%2Capple-iphone-12-mini%2Capple-iphone-12-pro%2Capple-iphone-12-pro-max&iu=/82864103/frandroid.com/articles" video-id="x7tw0wf"><img class="is-block" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-16x9.png" data-src="https://s1.dmcdn.net/v/SE8MF1VKEjelsr2Qv" alt="IPhone 12 Pro - NOUVEAU Design, 5G Et Écran 120 Hz ? BRID"  /><noscript><img class="is-block" src="https://s1.dmcdn.net/v/SE8MF1VKEjelsr2Qv" alt="IPhone 12 Pro - NOUVEAU Design, 5G Et Écran 120 Hz ? BRID"/></noscript></div><a href="https://www.dailymotion.com/video/x7tw0wf" rel="nofollow" class="humanoid-videos__video-title">IPhone 12 Pro - NOUVEAU Design, 5G Et Écran 120 Hz ? BRID</a></div>    
        <div class="is-margin-bottom-3 is-margin-bottom-4-mobile is-margin-top-6-mobile is-margin-top-6">
                    <div class="newsletter-form js-newsletter-form newsletter-form--columns has-background-white is-relative">
    <p class="newsletter-form__title is-size-6 is-size-7-mobile is-uppercase has-text-blue has-text-weight-semibold is-margin-bottom-6">Votre newsletter personnalisée</p>
    <div class="is-relative">
        <div class="newsletter-form__success show-on-success columns is-vcentered is-centered is-gapless">
            <p class="has-text-centered-tablet newsletter-form__subtitle is-size-4 has-text-weight-bold has-text-blue column is-9-tablet is-10-mobile">C'est enregistré ! Surveillez votre boîte aux lettres, vous allez entendre parler de nous&nbsp;!</p>
        </div>

        <div class="columns hide-on-success">
            <div class="column is-10-mobile is-3-tablet newsletter-form--first-column">
                <p class="newsletter-form__subtitle is-size-4 has-text-weight-bolder has-text-blue">Recevez le meilleur de l'actu</p>
            </div>
            <form class="column is-7-tablet newsletter-form__entry-area fr-form" action="/wp-content/mu-plugins/humanoid-core/includes/Core/Ajax/AjaxEndpoint.php" method="get">
                <div class="columns is-justified is-mobile is-multiline">
                    <label for="newsletter_form__daily" class="column is-narrow">
                        <input type="checkbox" value="daily" id="newsletter_form__daily" name="newsletter_quoti_am" checked /> Tous les jours
                    </label>
                    <label for="newsletter_form__weekly" class="column is-narrow">
                        <input type="checkbox" value="weekly" id="newsletter_form__weekly" name="newsletter_hebdo" checked /> Hebdo
                    </label>
                    <label for="newsletter_form__bon_plan" class="column is-narrow">
                        <input type="checkbox" value="bestOffers" id="newsletter_form__bon_plan" name="newsletter_bp_tracker" /> Spéciale bons plans
                    </label>
                </div>
                <div class="columns">
                    <div class="column">
                        <input aria-label="newsletter" class="newsletter-form__input is-size-6" type="email" placeholder="Votre adresse e-mail">
                    </div>
                    <div class="column is-narrow">
                        <div class="fr-button-gradient-wrapper fr-button-gradient-wrapper--gradient-blue">
                            <input class="button fr-button fr-button--gradient-blue" type="submit" value="Envoyer">
                        </div>
                    </div>
                </div>
                <div class="columns" id="js-form-message"></div>
            </form>
        </div>
    </div>
    <div class="newsletter-form__faq hide-on-success is-margin-top-6 is-margin-top-6-mobile">
        <p class="is-size-7 has-text-blue">J’accepte que mon e-mail soit utilisé par Humanoid pour m’envoyer la newsletter Frandroid à la temporalité choisie</p>
    </div>
</div>
            </div>
    
            <div class="article-footer__comments" id="comments">
                            <div class="article-comments cb visa bg-content">
                    <div id="disqus_thread_html">
    <div id="dsq-content">
        <ul id="dsq-comments">
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>Ultimate77</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>Loin de moi l&#039;idée de purement critiquer les iphones, ce sont de très bons smartphones.
Mais franchement, je suis déçu, pas de 120Hz, pas de charge inversée, le prix malgré le manque de chargeur, pas de réduction d&#039;encoche, il n&#039;ont pas parlé de la batterie ou des spécificités de la puce 5G intégrée (millimétrique ou pas) ou encore de détail sur le zoom, mais par contre je n&#039;ai jamais entendu autant de superlatifs et de vantardise commerciale.
Le Magsafe est une bonne idée mais j&#039;ai l&#039;impression que c&#039;est une manière de le réserver uniquement à l&#039;iPhone (pour acheter d&#039;autres chargeurs pour chaque type d&#039;éléments, c&#039;était pas la peine de retirer le chargeur de la boite pour être &quot;écolo&quot;).
Même les bords on l&#039;air plus gros, j&#039;espère me tromper.
Le bons points tout de même : l&#039;OLED sur toute la gamme, le système magsafe, le nouveau processeur A14, plus grand capteur APN.</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>itachiuchiwa</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>Un peu à la ramasse cette année Apple !</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>Guy7272</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>Alors on en parle du fist 🤜 ou pas ? 
L’IPhone 12, et peu importe le modèle, est vendu sans adaptateur secteur ! Débourser + de 1000€ pour un téléphone et être obligé en plus d’acheter ce qui te permet de le charger en supplément... et pour ce justifier, dire que c’est pour l’environnement !</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>andre2367</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>en panne de design les mecs.😂
depuis que Ive s&#039;est barré...</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>GonzoTheGreat</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>Evan Blass a aussi des visuels du HomePod Mini sur Twitter. C&#039;est rond, très rond.</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>Étoile Flippante</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>Heureusement, la sélection naturelle Darwinienne a su faire le tri entre trollage et humour sarcastique, subtilité qui n&#039;est apparemment pas comprise par tout le monde...😏</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>Thomas Jermunt</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>C&#039;est pas faux, ca me viendrait pas a l&#039;idée d&#039;aller voir cette conf ^^</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>andre2367</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>en pratique la selection naturelle Darwinienne opère.
a part pour les trolls</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                            <li>
                    <div>
                        <cite>
                            <span>Thomas Jermunt</span>
                        </cite>
                    </div>
                    <div>
                        <div>
                            <p>Ils devraient limitet l&#039;accès seulement aux appareils apple.
Ca serait cohérent avec leur os verrouillé 😂</p>
                        </div>
                    </div>
                </li>
                    </ul>
    </div>
</div>
                    
<div id="disqus_thread"></div>
                </div>
                <div id="comments-button" class="show-comments article-footer__comments-trigger-area has-text-centered">
                    <div class="article-footer__comments-gradient"></div>
                    <a class="go-to-comments article-footer__comments-btn button fr-button" href="#comments">Lire tous les commentaires <i class="rotate-90 icon is-block icon-arrow-right is-size-7"></i></a>
                </div>
                    </div>
    </div>
                    </div>
                <div class="column is-narrow is-hidden-tablet-only is-hidden-mobile">
            <div class="article-sidebar sidebar">
    <div class="is-margin-bottom-4">
        <div class="sidebar-content-container ">
    <div class="sticky-content">
                <div class="hb__ad hb__ad--side">
            <div id="optidigital-adslot-HalfpageAd_1" style='display:none;' class="HalfpageAd_1"></div>
        </div>
        </div>
</div>
    </div>
            
<div class="is-margin-bottom-6">
        <p class="is-size-4 has-text-weight-bolder has-text-gradient-blue-inverted is-margin-bottom-6 sidebar-title">À lire</p>
    
        <div class="is-margin-bottom-6">
                <div id="container_native_frandroid-ad-sidebar-adblock"></div><script type="text/javascript">        var native_url = "//www.frandroid.com/humanoid-native-c-fra-cdiscount-et-les-anti-prime-days?s_id=2&sp_id=7&c_id=859";
        var native_urlPixel = "//www.frandroid.com/humanoid-native-p-fra-cdiscount-et-les-anti-prime-days?s_id=2&sp_id=7&c_id=859";
        var native_content = "\n<div class=\"post-card post-card--vertical\">\n    <a class=\"post-card__link\" href=\"\"   rel=\"nofollow\" >\n            <img src=\"\/\/www.frandroid.com\/humanoid-native-p-fra-cdiscount-et-les-anti-prime-days?s_id=2&sp_id=7&c_id=859\" alt=\"Humanoid Native\" class=\"p-native\" width=1px height=1px style=\"width: 1px; height: 1px\" \/>\n            <div class=\"post-card__cover\">\n                        <div class=\"post-card__cover-inner\">\n                                    <img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/cdiscount-72-heures-une.jpg?resize=320,300\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/cdiscount-72-heures-une.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/cdiscount-72-heures-une.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Cdiscount lance les 72 heures \u00e0 volont\u00e9 avec des remises exclusives\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/cdiscount-72-heures-une.jpg?resize=320,300\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/cdiscount-72-heures-une.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/cdiscount-72-heures-une.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Cdiscount lance les 72 heures \u00e0 volont\u00e9 avec des remises exclusives\"\/><\/noscript>                            <\/div>\n                    <\/div>\n\n        \n        <div class=\"post-card__title-container\">\n            <p class=\"post-card__title\">Cdiscount lance les 72 heures \u00e0 volont\u00e9 avec des remises exclusives<\/p>\n                    <\/div>\n    <\/a>\n    \n    \n    <\/div>\n\n\n<a href=\"\/a-propos#comment-frandroid-se-remunere\" rel=\"nofollow\">Sponsoris\u00e9<\/a>";
                    if (typeof canRunAds == "undefined" ){
            native_url = "//www.frandroid.com/humanoid-native-c-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=7&c_id=281";
            native_urlPixel = "//www.frandroid.com/humanoid-native-p-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=7&c_id=281";
            native_content = "\n<div class=\"post-card post-card--vertical\">\n    <a class=\"post-card__link\" href=\"\"  >\n            <img src=\"\/\/www.frandroid.com\/humanoid-native-p-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=7&c_id=281\" alt=\"Humanoid Native\" class=\"p-native\" width=1px height=1px style=\"width: 1px; height: 1px\" \/>\n            <div class=\"post-card__cover\">\n                        <div class=\"post-card__cover-inner\">\n                                    <img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=320,300\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=320,300\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=400,350 200w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=170,150 85w\" alt=\"Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement\"\/><\/noscript>                            <\/div>\n                    <\/div>\n\n        \n        <div class=\"post-card__title-container\">\n            <h3 class=\"post-card__title\">Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement<\/h3>\n                    <\/div>\n    <\/a>\n    \n    \n    <\/div>\n\n";
            }
                if (typeof canRunAds !== 'undefined' || (typeof canRunAds === 'undefined' && true)) {
            var element = document.getElementById('container_native_frandroid-ad-sidebar-adblock');
            element.insertAdjacentHTML('beforeend', native_content);
            var links = element.querySelectorAll('a:first-child');
            for (var j = 0; j < links.length; j++) {
                var link = links[j];
                link.setAttribute('href', native_url);
                var pNatives = element.querySelectorAll('.p-native');
                for (var k = 0; k < pNatives.length; k++) {
                    var pNative = pNatives[k];
                    pNative.setAttribute('src', native_urlPixel);
                }
            }
            // remove script itself
            var currentScript = document.currentScript || document.scripts[document.scripts.length - 1];
            currentScript.parentNode.removeChild(currentScript);
        }
        </script>            </div>
    </div>            
<div class="is-margin-bottom-3">
    <p class="is-size-4 has-text-blue sidebar-title has-text-weight-bolder">Les derniers articles</p>
        <p class="has-text-weight-semibold has-text-blue is-margin-bottom-6 sidebar-subtitle is-uppercase">Apple</p>
        <div>
                <div class="is-margin-bottom-6">
            <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783287_iphone-12-pro-et-12-pro-max-presentation" class="post-card post-card--lite is-flex  post-card--featured category--apple category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <div class="post-card__cover is-relative is-narrow">
            <div class="post-card__cover-inner">
          <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=300,300" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=300,300 150w" alt="iPhone 12 Pro et 12 Pro Max : Apple met le paquet pour les pros de la photo et de la vidéo"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=300,300" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=300,300 150w" alt="iPhone 12 Pro et 12 Pro Max : Apple met le paquet pour les pros de la photo et de la vidéo"/></noscript>      </div>
    </div>

    <div class="post-card__title">
        <p>iPhone 12 Pro et 12 Pro Max : Apple met le paquet pour les pros de la photo et de la vidéo</p>
    </div>
</a>
        </div>
                <div class="is-margin-bottom-6">
            <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783302_magsafe-apple-presente-sa-nouvelle-charge-sans-fil-magnetique-de-15-w" class="post-card post-card--lite is-flex  category--apple category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <div class="post-card__cover is-relative is-narrow">
            <div class="post-card__cover-inner">
          <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=300,300" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=300,300 150w" alt="MagSafe : Apple présente sa nouvelle charge sans fil magnétique de 15 W"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=300,300" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=300,300 150w" alt="MagSafe : Apple présente sa nouvelle charge sans fil magnétique de 15 W"/></noscript>      </div>
    </div>

    <div class="post-card__title">
        <p>MagSafe : Apple présente sa nouvelle charge sans fil magnétique de 15 W</p>
    </div>
</a>
        </div>
                <div class="is-margin-bottom-6">
            <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783214_iphone-12-officialisation-5g-a14-bionic" class="post-card post-card--lite is-flex  post-card--featured category--apple category--events category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <div class="post-card__cover is-relative is-narrow">
            <div class="post-card__cover-inner">
          <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=300,300" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=300,300 150w" alt="iPhone 12 et 12 mini officialisés : les smartphones 5G les plus abordables d&rsquo;Apple"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=300,300" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=300,300 150w" alt="iPhone 12 et 12 mini officialisés : les smartphones 5G les plus abordables d&rsquo;Apple"/></noscript>      </div>
    </div>

    <div class="post-card__title">
        <p>iPhone 12 et 12 mini officialisés : les smartphones 5G les plus abordables d&rsquo;Apple</p>
    </div>
</a>
        </div>
            </div>
</div>    <div class="is-margin-bottom-4">
        <div class="sidebar-content-container is-1000">
    <div class="sticky-content">
                <div class="hb__ad hb__ad--side">
            <div id="optidigital-adslot-HalfpageAd_2" style='display:none;' class="HalfpageAd_2"></div>
        </div>
        </div>
</div>
    </div>
    <div class="last-video is-margin-bottom-3">
            <p class="sidebar-title has-text-gradient-orange is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-5-mobile has-text-centered-mobile is-margin-top-5-mobile is-size-4-mobile is-size-4 has-text-weight-bolder">La dernière vidéo</p>
        
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=FvCn29fF7A4" class="video video--lite" rel="nofollow noopener" target="_blank">
    <div class="video__cover">
                    <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/i.ytimg.com/vi/FvCn29fF7A4/maxresdefault.jpg?resize=300,300" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/i.ytimg.com/vi/FvCn29fF7A4/maxresdefault.jpg?resize=1200,680 600w" alt="TEST COMPLET du Xiaomi Mi 10T Pro : un smartphone au BON PRIX !"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/i.ytimg.com/vi/FvCn29fF7A4/maxresdefault.jpg?resize=300,300" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/i.ytimg.com/vi/FvCn29fF7A4/maxresdefault.jpg?resize=1200,680 600w" alt="TEST COMPLET du Xiaomi Mi 10T Pro : un smartphone au BON PRIX !"/></noscript>            </div>

    <div class="video__inner is-relative is-flex">
        <p class="has-text-weight-semibold is-size-5 video__title is-marginless has-text-left-mobile">TEST COMPLET du Xiaomi Mi 10T Pro : un smartphone au BON PRIX !</p>
        <div class="video__play-button" aria-label="Regarder la vidéo"><span class="icon-youtube"></span></div>
    </div>
</a>
    </div>    <p class="is-size-4 has-text-weight-bolder has-text-blue is-margin-bottom-6 sidebar-title"><i class="icon-trend"></i> Les tendances</p>
<div class="trending is-margin-bottom-3 has-background-white is-rounded">
    <ul>
        <li>
        <a href="/tag/amazon-premium-day" class="has-text-weight-medium">Amazon Prime Days</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/bons-plans/767860_ps5-acheter" class="has-text-weight-medium">Précommande PS5</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/guide-dachat/smartphones/332196_10-smartphones-attendus-debut-2016" class="has-text-weight-medium">Meilleurs smartphones</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/comparateur-forfaits" class="has-text-weight-medium">Comparateur forfaits mobile</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/guide-dachat/smartphones/275349_quel-smartphone-choisir-moins-de-200-euros" class="has-text-weight-medium">Smartphone pas cher</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/marques/apple/628347_test-apple-iphone-11" class="has-text-weight-medium">Test Apple iPhone 11</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/comparatif-meilleures-banques-en-ligne" class="has-text-weight-medium">Comparateur banques en ligne</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/offre-internet-comparateur-des-meilleures-offres-fibre-et-adsl" class="has-text-weight-medium">Box internet</a>
    </li>
        <li>
        <a href="/guide-dachat/638058_quels-sont-les-meilleurs-pc-portables-haut-de-gamme-de-2019" class="has-text-weight-medium">Meilleur PC Portable</a>
    </li>
        </ul>
</div>
    <div class="sidebar-content-container ">
    <div class="sticky-content">
                <div class="hb__ad hb__ad--side">
            <div id="optidigital-adslot-HalfpageAd_3" style='display:none;' class="HalfpageAd_3"></div>
        </div>
        </div>
</div>
</div>
        </div>
            </div>
    <div class="billboard is-margin-bottom-6 ">
        <div class="hb__ad hb__ad--header  is-hidden-mobile">
                            <div id="optidigital-adslot-Billboard_2" style='display:none;' class="Billboard_2"></div>
                    </div>
    </div>
    <div class="is-margin-top-6">
        <div class="js-feed-posts home-posts is-margin-bottom-5-mobile "
    data-paged="1"
    data-redirect-path=""    data-slug="single"
    data-id=''>

        <div class="columns is-margin-bottom-5">
        <div class="column is-9-desktop">
            <div class="is-margin-top-5-mobile">
                                <p class="has-text-weight-bolder has-text-gradient-blue is-size-3">Les derniers articles</p>
                            </div>
        </div>

            </div>
    
                
        <ul >
            <li class="post-card post-781969 post-card--good-deal category--amazon category--bons-plans category--bons-plans-audio category--bons-plans-objets-connectes category--bons-plans-pc-portable category--bons-plans-smartphone category--bons-plans-tablette category--bons-plans-tv category--marques">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/amazon-prime-day-direct.png" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/amazon-prime-day-direct.png?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/amazon-prime-day-direct.png?resize=210,210 105w" alt="Les meilleures offres des Amazon Prime Day 2020 en direct"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/amazon-prime-day-direct.png" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/amazon-prime-day-direct.png?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/amazon-prime-day-direct.png?resize=210,210 105w" alt="Les meilleures offres des Amazon Prime Day 2020 en direct"/></noscript>                                    </div>
                                    <div class="post-card__badge badge badge--top-left badge--fixed-mobile has-no-dark-theme has-text-white has-background-gradient-pink-inverted">
                        <i aria-label="Bon plan" class="post-card__badge-icon icon icon-fire"></i>
                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Bons plans</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans/781969_amazon-prime-day-2020-en-direct"  class="post-card__title-link">Les meilleures offres des Amazon Prime Day 2020 en direct</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 23:10</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-782150 post-card--featured category--apple category--audio category--casque-audio category--enceintes category--events category--maison-connectee category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg?resize=210,210 105w" alt="Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-23-12-screenshot-2.jpg?resize=210,210 105w" alt="Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple"/></noscript>                                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Apple</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/782150_iphone-12-keynote-direct"  class="post-card__title-link">Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro : récapitulatif des annonces d&rsquo;Apple</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 23:00</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-782289 post-card--good-deal category--bons-plans category--bons-plans-smartphone category--marques category--motorola category--oneplus category--pocophone category--produits-android category--samsung category--smartphone category--xiaomi">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-smartphones-prime-day-2020.jpg" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-smartphones-prime-day-2020.jpg?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-smartphones-prime-day-2020.jpg?resize=210,210 105w" alt="Xiaomi, Samsung, OnePlus : le TOP des smartphones en promo pour le Prime Day"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-smartphones-prime-day-2020.jpg" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-smartphones-prime-day-2020.jpg?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-smartphones-prime-day-2020.jpg?resize=210,210 105w" alt="Xiaomi, Samsung, OnePlus : le TOP des smartphones en promo pour le Prime Day"/></noscript>                                    </div>
                                    <div class="post-card__badge badge badge--top-left badge--fixed-mobile has-no-dark-theme has-text-white has-background-gradient-pink-inverted">
                        <i aria-label="Bon plan" class="post-card__badge-icon icon icon-fire"></i>
                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans/bons-plans-smartphone" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Bons plans smartphone</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans/bons-plans-smartphone/782289_les-meilleures-offres-smartphones-du-prime-day-avec-samsung-xiaomi-oneplus-etc"  class="post-card__title-link">Xiaomi, Samsung, OnePlus : le TOP des smartphones en promo pour le Prime Day</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 20:45</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li><div class="container_native_frandroid-article-page-list post-preview-container hidden"></div><script type="text/javascript">            var native_url = "//www.frandroid.com/humanoid-native-c-fra-citroen-c5-aircross-suv-connecte?s_id=2&sp_id=3&c_id=860";
            var native_urlPixel = "//www.frandroid.com/humanoid-native-p-fra-citroen-c5-aircross-suv-connecte?s_id=2&sp_id=3&c_id=860";                
            var native_content = "    <img src=\"\/\/www.frandroid.com\/humanoid-native-p-fra-citroen-c5-aircross-suv-connecte?s_id=2&sp_id=3&c_id=860\" alt=\"Humanoid Native\" class=\"p-native\" width=1px height=1px style=\"width: 1px; height: 1px\" \/>\n<div class=\"post-card\">\n    <div class=\"columns is-vcentered is-mobile is-relative\">\n        <div class=\"column is-narrow is-relative\">\n            <div class=\"post-card__cover\">\n                <div class=\"post-card__cover-inner\">\n                                        <img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=300,300 150w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=210,210 105w\" alt=\"Citro\u00ebn C5 Aircross Hybrid : une voiture plus connect\u00e9e que jamais\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=300,300 150w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/citroen-c5-aircross-une.jpg?resize=210,210 105w\" alt=\"Citro\u00ebn C5 Aircross Hybrid : une voiture plus connect\u00e9e que jamais\"\/><\/noscript>                                    <\/div>\n                            <\/div>\n        <\/div>\n        <div class=\"column post-card__text\">\n                            \n<a href=\"\/a-propos#comment-frandroid-se-remunere\" rel=\"nofollow\">Sponsoris\u00e9<\/a>                                                <p class=\"post-card__title has-text-weight-semibold\">\n                <a href=\"\"  rel=\"nofollow\"  class=\"post-card__title-link\">Citro\u00ebn C5 Aircross Hybrid : une voiture plus connect\u00e9e que jamais<\/a>\n            <\/p>\n                    <\/div>\n    <\/div>\n\n\n    \n    <\/div>\n";
                        if (typeof canRunAds == "undefined" ){
                native_url = "//www.frandroid.com/humanoid-native-c-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=3&c_id=281";
                native_urlPixel = "//www.frandroid.com/humanoid-native-p-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=3&c_id=281";
                native_content = "    <img src=\"\/\/www.frandroid.com\/humanoid-native-p-comparateur-forfait?s_id=2&sp_id=3&c_id=281\" alt=\"Humanoid Native\" class=\"p-native\" width=1px height=1px style=\"width: 1px; height: 1px\" \/>\n<div class=\"post-card\">\n    <div class=\"columns is-vcentered is-mobile is-relative\">\n        <div class=\"column is-narrow is-relative\">\n            <div class=\"post-card__cover\">\n                <div class=\"post-card__cover-inner\">\n                                        <img class=\"post-card__image cover\" src=\"https:\/\/www.frandroid.com\/wp-content\/themes\/humanoid-redesign\/assets\/images\/2019-redesign\/default-200x200.png\" data-src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg\" data-srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=300,300 150w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=210,210 105w\" alt=\"Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement\"  \/><noscript><img class=\"post-card__image\" src=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg\" srcset=\"https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=300,300 150w,https:\/\/c2.lestechnophiles.com\/images.frandroid.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/yura-fresh-760057-unsplash.jpg?resize=210,210 105w\" alt=\"Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement\"\/><\/noscript>                                    <\/div>\n                            <\/div>\n        <\/div>\n        <div class=\"column post-card__text\">\n                                                <h3 class=\"post-card__title has-text-weight-semibold\">\n                <a href=\"\"  class=\"post-card__title-link\">Forfait mobile : d\u00e9couvrez notre Comparateur de forfait mobile 4G sans engagement<\/a>\n            <\/h3>\n                    <\/div>\n    <\/div>\n\n\n    \n    <\/div>\n";
            }
                        if (typeof canRunAds !== 'undefined' || (typeof canRunAds === 'undefined' && true)) {
                var elements = document.getElementsByClassName('container_native_frandroid-article-page-list');
                for (var i = 0; i < elements.length; i++) {
                    var element = elements[i];
                    element.insertAdjacentHTML('beforeend', native_content);
                    element.classList.remove('hidden');
                    var links = element.querySelectorAll('a');
                    for (var j = 0; j < links.length; j++) {
                        var link = links[j];
                        link.setAttribute('href', native_url);
                    }
                    var pNatives = element.querySelectorAll('.p-native');
                    for (var k = 0; k < pNatives.length; k++) {
                        var pNative = pNatives[k];
                        pNative.setAttribute('src', native_urlPixel);
                    }
                }
            }
        </script></li>                <li class="post-card post-783287 post-card--featured category--apple category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=300,300 150w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=210,210 105w" alt="iPhone 12 Pro et 12 Pro Max : Apple met le paquet pour les pros de la photo et de la vidéo"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=300,300 150w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12-pro.jpg?resize=210,210 105w" alt="iPhone 12 Pro et 12 Pro Max : Apple met le paquet pour les pros de la photo et de la vidéo"/></noscript>                                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Apple</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783287_iphone-12-pro-et-12-pro-max-presentation"  class="post-card__title-link">iPhone 12 Pro et 12 Pro Max : Apple met le paquet pour les pros de la photo et de la vidéo</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 20:36</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-783302 category--apple category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=300,300 150w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=210,210 105w" alt="MagSafe : Apple présente sa nouvelle charge sans fil magnétique de 15 W"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=300,300 150w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/apple-event-october-13-38-24-screenshot.jpg?resize=210,210 105w" alt="MagSafe : Apple présente sa nouvelle charge sans fil magnétique de 15 W"/></noscript>                                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Apple</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783302_magsafe-apple-presente-sa-nouvelle-charge-sans-fil-magnetique-de-15-w"  class="post-card__title-link">MagSafe : Apple présente sa nouvelle charge sans fil magnétique de 15 W</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 20:16</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-783214 post-card--featured category--apple category--events category--marques category--produits-android category--smartphone">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=300,300 150w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=210,210 105w" alt="iPhone 12 et 12 mini officialisés : les smartphones 5G les plus abordables d&rsquo;Apple"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=300,300 150w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/iphone-12.jpg?resize=210,210 105w" alt="iPhone 12 et 12 mini officialisés : les smartphones 5G les plus abordables d&rsquo;Apple"/></noscript>                                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Apple</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783214_iphone-12-officialisation-5g-a14-bionic"  class="post-card__title-link">iPhone 12 et 12 mini officialisés : les smartphones 5G les plus abordables d&rsquo;Apple</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 19:56</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-782527 post-card--good-deal category--amazon category--bons-plans category--marques">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-produits-amazon-pour-le-prime-day-2020.jpg" data-srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-produits-amazon-pour-le-prime-day-2020.jpg?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-produits-amazon-pour-le-prime-day-2020.jpg?resize=210,210 105w" alt="Fire TV Stick 4K ou produits Echo et Kindle : ils sont tous en promo pour le Prime Day"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-produits-amazon-pour-le-prime-day-2020.jpg" srcset="https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-produits-amazon-pour-le-prime-day-2020.jpg?resize=300,300 150w,https://c2.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/guide-produits-amazon-pour-le-prime-day-2020.jpg?resize=210,210 105w" alt="Fire TV Stick 4K ou produits Echo et Kindle : ils sont tous en promo pour le Prime Day"/></noscript>                                    </div>
                                    <div class="post-card__badge badge badge--top-left badge--fixed-mobile has-no-dark-theme has-text-white has-background-gradient-pink-inverted">
                        <i aria-label="Bon plan" class="post-card__badge-icon icon icon-fire"></i>
                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Bons plans</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans/782527_fire-tv-stick-4k-ou-produits-echo-et-kindle-ils-sont-tous-en-promo-pour-le-prime-day"  class="post-card__title-link">Fire TV Stick 4K ou produits Echo et Kindle : ils sont tous en promo pour le Prime Day</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 19:45</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-783208 category--apple category--audio category--enceintes category--maison-connectee category--marques category--produits-android">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/uemkeepbw2.jpg" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/uemkeepbw2.jpg?resize=300,300 150w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/uemkeepbw2.jpg?resize=210,210 105w" alt="HomePod mini : Apple dévoile sa nouvelle enceinte connectée au prix très attractif"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/uemkeepbw2.jpg" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/uemkeepbw2.jpg?resize=300,300 150w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/uemkeepbw2.jpg?resize=210,210 105w" alt="HomePod mini : Apple dévoile sa nouvelle enceinte connectée au prix très attractif"/></noscript>                                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Apple</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/apple/783208_homepod-mini-apple-devoile-sa-nouvelle-enceinte-connectee-au-prix-tres-attractif"  class="post-card__title-link">HomePod mini : Apple dévoile sa nouvelle enceinte connectée au prix très attractif</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 19:32</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-783188 category--console category--google category--marques category--produits-android">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/good-stuff.jpg" data-srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/good-stuff.jpg?resize=300,300 150w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/good-stuff.jpg?resize=210,210 105w" alt="Google Stadia : les démos jouables arrivent enfin"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/good-stuff.jpg" srcset="https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/good-stuff.jpg?resize=300,300 150w,https://c1.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/good-stuff.jpg?resize=210,210 105w" alt="Google Stadia : les démos jouables arrivent enfin"/></noscript>                                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/google" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Google</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/marques/google/783188_google-stadia-les-demos-jouables-arrivent-enfin"  class="post-card__title-link">Google Stadia : les démos jouables arrivent enfin</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 18:58</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
                <li class="post-card post-782561 post-card--good-deal category--bons-plans category--console category--marques category--nintendo category--produits-android">
    <div class="columns is-vcentered is-mobile is-relative">
        <div class="column is-narrow is-relative">
            <div class="post-card__cover">
                <div class="post-card__cover-inner">
                                        <img class="post-card__image cover" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-200x200.png" data-src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/switch-animal-3.jpg" data-srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/switch-animal-3.jpg?resize=300,300 150w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/switch-animal-3.jpg?resize=210,210 105w" alt="Le pack Nintendo Switch + Animal Crossing est à 279 € pour le Prime Day"  /><noscript><img class="post-card__image" src="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/switch-animal-3.jpg" srcset="https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/switch-animal-3.jpg?resize=300,300 150w,https://c0.lestechnophiles.com/images.frandroid.com/wp-content/uploads/2020/10/switch-animal-3.jpg?resize=210,210 105w" alt="Le pack Nintendo Switch + Animal Crossing est à 279 € pour le Prime Day"/></noscript>                                    </div>
                                    <div class="post-card__badge badge badge--top-left badge--fixed-mobile has-no-dark-theme has-text-white has-background-gradient-pink-inverted">
                        <i aria-label="Bon plan" class="post-card__badge-icon icon icon-fire"></i>
                    </div>
                            </div>
        </div>
        <div class="column post-card__text">
                                                <p class="post-card__category-line">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans" class="post-card__category is-uppercase has-text-weight-semibold">Bons plans</a>
            </p>
                        <p class="post-card__title has-text-weight-semibold">
                <a href="https://www.frandroid.com/bons-plans/782561_le-pack-nintendo-switch-animal-crossing-est-a-259-e-pour-le-prime-day"  class="post-card__title-link">Le pack Nintendo Switch + Animal Crossing est à 279 € pour le Prime Day</a>
            </p>
                        <p class="post-card__date has-text-right-mobile"><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-mobile">13 octobre 2020</span><span class="has-text-weight-semibold is-hidden-tablet">13/10/2020</span> • 18:23</p>
                    </div>
    </div>


    
    </li>
            </ul>
    
    
            
        <div class="no-js-pagination">
    <div class="pagination-index bar-header clearfix" data-numarticles="10" ></div></div>        </div>
    </div>
</article>


            </div>
        </div>
        <link href="/wp-content/themes/humanoid-redesign/dist/styles/off-screen-vfbad65c14559474c1a3c.css" media="all" rel="stylesheet" type="text/css" />        <footer id="footer" class="footer is-relative">
    <div class="footer-container">
        <div class="columns is-vcentered">
            <div class="column has-text-centered-touch">
            <img class="footer__logo" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default.png" data-src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/frandroid-white.svg" alt="La référence tech pour s’informer, comparer et bien acheter"  /><noscript><img class="footer__logo" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/logos/frandroid-white.svg" alt="La référence tech pour s’informer, comparer et bien acheter"/></noscript>            </div>
            <div class="column has-text-right has-text-centered-touch is-narrow">
                <p class="footer__social">
                    <span class="footer__social-text">Rejoignez la discussion</span>
                    <span class="footer__social-icons">
                        <a href="https://twitter.com/frandroid" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="footer__social-icon" aria-label="Twitter">
                            <i class="icon icon-twitter"></i>
                        </a>
                        <a href="https://www.instagram.com/twandroid" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="footer__social-icon" aria-label="Instagram">
                            <i class="icon icon-instagram"></i>
                        </a>
                        <a href="https://www.facebook.com/frandroidcom" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="footer__social-icon" aria-label="Facebook">
                            <i class="icon icon-facebook"></i>
                        </a>
                        <a href="/feed" target="_blank" rel="nofollow" class="footer__social-icon" aria-label="Feed">
                            <i class="icon icon-rss"></i>
                        </a>
                        <a href="https://www.youtube.com/frandroid" target="_blank" rel="nofollow noopener" class="footer__social-icon" aria-label="Youtube">
                            <i class="icon icon-youtube"></i>
                        </a>
                    </span>
                </p>
            </div>
        </div>
                <p class="footer__links has-text-centered has-text-weight-semibold">
                        <a href="/a-propos" class="footer__link">À propos</a> •
                        <a href="/mentions-legales" class="footer__link">Mentions légales</a> •
                        <a href="/contact" class="footer__link">Contacts</a> •
                        <a href="https://www.frandroid.com/date/2020/10" class="footer__link">Archives</a>
        </p>
                        <div class="columns is-multiline is-centered is-padding-top-4 is-padding-top-5-mobile is-padding-bottom-5 is-padding-bottom-5-mobile">
                    <div class="footer__cats column is-one-third">
                <a class="has-text-weight-bold has-text-white is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-6-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/top/smartphones">
                    Smartphones                </a>
                                <ul>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/apple/smartphones">Apple iPhone</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/huawei/smartphones">Huawei</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/oppo/smartphones">Oppo</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/samsung/smartphones">Samsung Galaxy</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/sony/smartphones">Sony Xperia</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/xiaomi/smartphones">Xiaomi</a></li>
                                    </ul>
                            </div>
                    <div class="footer__cats column is-one-third">
                <a class="has-text-weight-bold has-text-white is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-6-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/top/consoles">
                    Gaming                </a>
                                <ul>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/sony/consoles">Sony Playstation</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/microsoft/consoles">Microsoft Xbox</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/google/consoles">Google Stadia</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/nintendo/consoles">Nintendo</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/shadow/consoles">Shadow</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/nvidia/box-multimedia">Nvidia Shield</a></li>
                                    </ul>
                            </div>
                    <div class="footer__cats column is-one-third">
                <a class="has-text-weight-bold has-text-white is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-6-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/top/pc-portables">
                    PC Portables                </a>
                                <ul>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/acer/pc-portables">Acer</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/apple/pc-portables">Apple Macbook</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/dell/pc-portables">Dell</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/hp/pc-portables">HP</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/microsoft/pc-portables">Microsoft Surface</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/samsung/pc-portables">Samsung Chromebook</a></li>
                                    </ul>
                            </div>
                    <div class="footer__cats column is-one-third">
                <a class="has-text-weight-bold has-text-white is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-6-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/top/voitures">
                    Automobile                </a>
                                <ul>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/audi/voitures">Audi</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/ford/voitures">Ford</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/peugeot/voitures">Peugeot</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/renault/voitures">Renault</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/tesla/voitures">Tesla</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/volkswagen/voitures">Volkswagen</a></li>
                                    </ul>
                            </div>
                    <div class="footer__cats column is-one-third">
                <a class="has-text-weight-bold has-text-white is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-6-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/top/smart-tv">
                    TV                </a>
                                <ul>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/lg/smart-tv">LG</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/panasonic/smart-tv">Panasonic</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/philips/smart-tv">Philips</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/samsung/smart-tv">Samsung</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/sony/smart-tv">Sony</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/tcl/smart-tv">TCL</a></li>
                                    </ul>
                            </div>
                    <div class="footer__cats column is-one-third">
                <a class="has-text-weight-bold has-text-white is-margin-bottom-6 is-margin-bottom-6-mobile" href="https://www.frandroid.com/produits/top/audio-casques-ecouteurs">
                    Audio                </a>
                                <ul>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/apple/audio-casques-ecouteurs">Apple Airpods</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/bose/audio-casques-ecouteurs">Bose</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/jabra/audio-casques-ecouteurs">Jabra</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/samsung/audio-casques-ecouteurs">Samsung Galaxy Buds</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/sony/audio-casques-ecouteurs">Sony</a></li>
                                            <li><a class="has-text-white" href="https://www.frandroid.com/produits/xiaomi/audio-casques-ecouteurs">Xiaomi</a></li>
                                    </ul>
                            </div>
                </div>
                <p class="footer__copyright has-text-centered">
            Humanoid © 2020 - Frandroid, tous droits réservés
        </p>
    </div>
</footer>


<div class="search-modal js-search-modal">
    <div class="container">
        <button class="search-modal__close fr-button-close js-close-search" aria-label="Fermer"></button>
        <div class="search-modal__content is-margin-top-2-mobile">
        <div class="search-field">
    <form action="/" class="search-field__form is-relative js-search " id="search-aeb2286eaea4b5d8079b2a71ca1e7af7" data-args="[]" data-layout="page">
        <div class="is-relative search-field__inner is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile">
            <i class="icon-search has-text-pink search-field__icon"></i>
            <i class="search-field__loader js-search-loader"></i>
            <input autocomplete="off" autocorrect="off" aria-label="search" class="gtm-search search-field__input js-search-input" name="s" type="text" placeholder="Rechercher un produit, une marque, un article..." />
        </div>
        <div class="search-field__result js-search-result is-relative prevent-click-empty"></div>
    </form>
</div>
        </div>
    </div>
</div>        
<div class="modal is-hidden" id="js-main-modal">
  <div class="modal__content">
    <p class="modal__title is-size-5">Personnalisation de l'interface</p>
    <a class="modal__close" id="js-main-modal-close">
      <i class="icon icon-cross-light"></i>
    </a>
    
<form class="preferences columns is-mobile">
    <div class="column">
        <label class="preferences__theme fr-form">
            <input name="theme" type="radio" data-theme="light" />
            <img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/light.svg" alt="Thème clair"  /><noscript><img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/light.svg" alt="Thème clair"/></noscript>            <span class="has-text-weight-semibold">Clair</span>
        </label>
    </div>
    <div class="column">
        <label class="preferences__theme fr-form">
            <input name="theme" type="radio" data-theme="dark" />
            <img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/dark.svg" alt="Thème sombre"  /><noscript><img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/dark.svg" alt="Thème sombre"/></noscript>            <span class="has-text-weight-semibold">Sombre</span>
        </label>
    </div>
    <div class="column">
        <label class="preferences__theme fr-form">
            <input name="theme" type="radio" data-theme="system" />
            <img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/default-100x100.png" data-src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/system.svg" alt="Thème automatique"  /><noscript><img class="is-margin-bottom-7 is-margin-bottom-7-mobile preferences__theme-image" src="https://www.frandroid.com/wp-content/themes/humanoid-redesign/assets/images/2019-redesign/components/modal/theme/system.svg" alt="Thème automatique"/></noscript>            <span class="has-text-weight-semibold">Système</span>
        </label>
    </div>
</form>  </div>
</div>        <div class="back-to-top"></div>
                <script>window.MSInputMethodContext && document.documentMode && document.write('<script src="https://unpkg.com/ie11-custom-properties@4.1.0/ie11CustomProperties.js"><\x2fscript>');</script>
        <script>
          if (navigator.userAgent.match(/SAMSUNG|Samsung|SGH-[I|N|T]|GT-[I|N]|SM-[A|N|P|T|Z]|SHV-E|SCH-[I|J|R|S]|SPH-L/i) || (window.MSInputMethodContext && document.documentMode)) {
            var elems = document.querySelectorAll('[class*="-gradient-"]');
            [].forEach.call(elems, function(el) {
              var classes = el.classList;
              [].slice.call(classes).forEach(
                function(value, key, listObj) {
                  if (value.indexOf('-gradient-') !== -1) {
                    el.classList.remove(value);
                    var className = value.replace('-gradient', '').replace('-inverted', '');
                    el.classList.add(className);
                  }
                }
              );
            });

            window.addEventListener('load', function () {
              var elems = document.querySelectorAll('body *:not(script):not(noscript):not(i):not(iframe):not(.has-link-border)');
              var regex = /(?:rgb|rgba)\([\d, .]*\)/g;
              [].forEach.call(elems, function(el) {
                var bg = getComputedStyle(el).getPropertyValue('background-image');
                if (bg !== 'none' && bg.indexOf('linear-gradient') !== -1) {
                  // ie11 doesn’t support background-clip: text and we cant detect background-clip
                  if (window.MSInputMethodContext && document.documentMode) {
                    el.style['background-image'] = 'none';
                  } else {
                    bgClip = getComputedStyle(el).getPropertyValue('-webkit-background-clip');
                    bgSize = getComputedStyle(el).getPropertyValue('-webkit-background-size');
                    if (bgSize === 'auto') {
                      el.style.background = bg.match(regex)[0];
                    }
                    if (bgClip === 'text') {
                      el.style['-webkit-background-clip'] = 'text';
                      el.style['background-clip'] = 'text';
                    }
                  }
                }
              });
            });
          }
        </script>
            <div id="fb-root"></div>
        <script type="text/javascript" async="async" src="//widgets.outbrain.com/outbrain.js"></script>

        <script type="text/javascript" src="https://cache.consentframework.com/js/pa/22805/c/6dr2Q/stub" charset="utf-8"></script>
        <script>window.Sddan = {"info":[]}</script>
        <script type="text/javascript" src="https://choices.consentframework.com/js/pa/22805/c/6dr2Q/cmp" charset="utf-8" async></script>

                <div id="optidigital-adslot-Tracking" style="display:none;" class="Tracking"></div>
    <script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var embedVars = {"disqusConfig":{"integration":"wordpress 3.0.17"},"disqusIdentifier":"782150 https:\/\/www.frandroid.com\/?p=782150","disqusShortname":"frandroid","disqusTitle":"Keynote iPhone 12 et iPhone 12 Pro\u00a0: r\u00e9capitulatif des annonces d\u2019Apple","disqusUrl":"https:\/\/www.frandroid.com\/marques\/apple\/782150_iphone-12-keynote-direct","postId":"782150"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' defer="defer" src='https://www.frandroid.com/wp-content/plugins/disqus-comment-system/public/js/comment_embed.js?ver=3.0.17'></script>
<script type='text/javascript' defer="defer" src='https://www.frandroid.com/wp-content/plugins/wp-syntax/js/wp-syntax.js?ver=1.1'></script>
<script type='text/javascript' defer="defer" src='https://www.frandroid.com/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=5.4.2'></script>
<script type='text/javascript' src='https://stats.wp.com/e-202042.js' async='async' defer='defer'></script>
<script type='text/javascript'>
	_stq = window._stq || [];
	_stq.push([ 'view', {v:'ext',j:'1:8.9',blog:'5837793',post:'782150',tz:'2',srv:'www.frandroid.com'} ]);
	_stq.push([ 'clickTrackerInit', '5837793', '782150' ]);
</script>
        <script async src="https://unpkg.com/instant.page@5.1.0/instantpage.js" type="module"></script>
    <script type="text/javascript">window.NREUM||(NREUM={});NREUM.info={"beacon":"bam.eu01.nr-data.net","licenseKey":"NRJS-7c13ac9d48a4fd92429","applicationID":"53579188","transactionName":"MhBSZQoZD0BVBxZYDAtaZUMRVwhdUAEaHxMNBQ==","queueTime":0,"applicationTime":440,"atts":"HldRE0IDHE4=","errorBeacon":"bam.eu01.nr-data.net","agent":""}</script></body>
</html>

<!--
Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: https://www.boldgrid.com/w3-total-cache/

Page Caching using disk: enhanced 

Served from: frandroid.com @ 2020-10-14 02:18:12 by W3 Total Cache
-->